msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ankidroiddocs\n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-02T09:52:34Z\n"
"PO-Revision-Date: 2024-02-02 19:08\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: ankidroiddocs\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 645072\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: messages.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 2\n"

#: src/SUMMARY.md:1
msgid "Summary"
msgstr "概括"

#: src/SUMMARY.md:3 src/intro.md:1 src/intro.md:1
msgid "Introduction"
msgstr "导言"

#: src/SUMMARY.md:5 src/getting-started.md:1
msgid "Getting started"
msgstr "入门开始"

#: src/SUMMARY.md:6 src/deck-picker.md:1
msgid "The Deck List"
msgstr "牌组列表"

#: src/SUMMARY.md:7 src/drawer.md:1
msgid "Navigation Drawer"
msgstr "导航栏"

#: src/SUMMARY.md:8 src/deck-overview.md:1
msgid "Deck Overview Screen"
msgstr "牌组概览屏幕"

#: src/SUMMARY.md:9 src/reviewer.md:1
msgid "Study Screen"
msgstr "学习屏幕"

#: src/SUMMARY.md:10 src/adding-notes.md:1
msgid "Add Note Screen"
msgstr "添加笔记屏幕"

#: src/SUMMARY.md:11 src/editing-notes.md:1
msgid "Edit Note Screen"
msgstr "编辑笔记屏幕"

#: src/SUMMARY.md:12 src/browser.md:1
msgid "Finding/Searching/Browsing"
msgstr "查找/搜索/浏览"

#: src/SUMMARY.md:13 src/filtered-deck.md:1
msgid "Filtered Decks"
msgstr "筛选的牌组"

#: src/SUMMARY.md:14 src/importing/importing-anki-files.md:1
msgid "Importing Anki Files"
msgstr "导入Anki 文件"

#: src/SUMMARY.md:15 src/importing/importing-anki-databases.md:1
msgid "Importing Anki Databases (.anki2)"
msgstr "导入Anki 数据库(.anki2)"

#: src/SUMMARY.md:16 src/exporting.md:1
msgid "Exporting Anki Files"
msgstr "导出Anki 文件"

#: src/SUMMARY.md:17 src/backups.md:1
msgid "Automatic Backups"
msgstr "自动备份"

#: src/SUMMARY.md:18 src/settings.md:1
msgid "Preferences"
msgstr "设置"

#: src/SUMMARY.md:19 src/gestures.md:1
msgid "Gestures"
msgstr "手势"

#: src/SUMMARY.md:20 src/note-formatting-toolbar.md:1
msgid "Note Formatting Toolbar"
msgstr "笔记格式工具栏"

#: src/SUMMARY.md:21 src/keyboard-shortcuts.md:1
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: src/SUMMARY.md:22 src/rtl.md:1
msgid "Using Right-To-Left Languages with AnkiDroid"
msgstr "与AnkiDroid使用右左语言"

#: src/SUMMARY.md:23 src/anki-desktop.md:1
msgid "Using Anki Desktop with AnkiDroid"
msgstr "使用 Anki 桌面和 AnkiDroid"

#: src/SUMMARY.md:24 src/ankiweb-conflicts.md:1
msgid "Dealing with merge conflicts on AnkiWeb"
msgstr "处理AnkiWeb上的合并冲突"

#: src/SUMMARY.md:25 src/advanced-features/intro.md:1
msgid "Advanced Features"
msgstr "高级功能"

#: src/SUMMARY.md:26 src/advanced-features/mathjax.md:1
msgid "MathJax Support"
msgstr "MathJax 支持"

#: src/SUMMARY.md:27 src/advanced-features/reverse-cards.md:1
msgid "Reverse Cards"
msgstr "反向卡片"

#: src/SUMMARY.md:28 src/advanced-features/custom-fonts.md:1
msgid "Custom Fonts"
msgstr "自定义字体"

#: src/SUMMARY.md:29 src/advanced-features/customizing-card-layout.md:1
msgid "Custom Card Layout"
msgstr "自定义卡布局"

#: src/SUMMARY.md:30 src/advanced-features/type-in-answer.md:1
msgid "Type in the answer feature"
msgstr "输入答案功能"

#: src/SUMMARY.md:31 src/gestures.md:173
#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:1
msgid "Advanced Statistics"
msgstr "高级统计"

#: src/SUMMARY.md:32 src/advanced-features/reminders.md:1
msgid "Reminders"
msgstr "提醒"

#: src/SUMMARY.md:33 src/advanced-features/set-language-hint.md:1
msgid "Automatic Language Selection"
msgstr "自动选择语言"

#: src/SUMMARY.md:34 src/removed-features.md:1
msgid "Removed Features"
msgstr "移除的功能"

#: src/SUMMARY.md:35
msgid "Storage Migration Error"
msgstr "存储迁移错误"

#: src/SUMMARY.md:36
msgid "Help & Supports"
msgstr "帮助与支持"

#: src/SUMMARY.md:37 src/alpha-testing.md:1
msgid "Alpha testing"
msgstr "Alpha 测试"

#: src/SUMMARY.md:38 src/beta-testing.md:1
msgid "Beta testing"
msgstr "Beta测试"

#: src/SUMMARY.md:39 src/help.md:37 src/contributing.md:1
msgid "Contributing to AnkiDroid"
msgstr "为AnkiDroid贡献"

#: src/SUMMARY.md:40
msgid "Changelog"
msgstr "变更日志"

#: src/SUMMARY.md:41
msgid "Version 2.16"
msgstr "2.16 版本"

#: src/SUMMARY.md:42
msgid "Version 2.15"
msgstr "2.15 版本"

#: src/SUMMARY.md:43
msgid "Version 2.14"
msgstr "2.14 版本"

#: src/SUMMARY.md:44
msgid "Version 2.13"
msgstr "2.13 版本"

#: src/SUMMARY.md:45
msgid "Version 2.12"
msgstr "2.12 版本"

#: src/SUMMARY.md:46
msgid "Version 2.11"
msgstr "2.11 版本"

#: src/SUMMARY.md:47
msgid "Version 2.10"
msgstr "2.10 版本"

#: src/SUMMARY.md:48
msgid "Version 2.9"
msgstr "2.9 版本"

#: src/SUMMARY.md:49
msgid "Version 2.8"
msgstr "2.8 版本"

#: src/SUMMARY.md:50
msgid "Version 2.7"
msgstr "2.7 版本"

#: src/SUMMARY.md:51
msgid "Version 2.6"
msgstr "2.6 版本"

#: src/SUMMARY.md:52
msgid "Version 2.5"
msgstr "2.5 版本"

#: src/SUMMARY.md:53
msgid "Version 2.4"
msgstr "2.4 版本"

#: src/SUMMARY.md:54
msgid "Version 2.3"
msgstr "2.3 版本"

#: src/SUMMARY.md:55
msgid "Version 2.2"
msgstr "2.2 版本"

#: src/SUMMARY.md:56
msgid "Version 2.1"
msgstr "2.1 版本"

#: src/SUMMARY.md:57
msgid "Version 2.0"
msgstr "2.0 版本"

#: src/SUMMARY.md:58 src/changelog/v0.1-to-1.1.3.md:1
msgid "Version 0.1 to 1.1.3"
msgstr "版本0.1至1.1.3"

#: src/intro.md:3 src/intro.md:3
msgid "Thank you for using AnkiDroid, the Android client for the popular [Anki](http://ankisrs.net) spaced repetition system."
msgstr "感谢您使用Android 客户端AnkiDroid，用于受欢迎的 [Anki](http://ankisrs.net) 间距重现系统。"

#: src/intro.md:5 src/intro.md:5
msgid "Anki is spaced repetition technique which is simple but highly effective. It helps you memorize things by automatically repeating them across increasing intervals based on your responses with no need for you to keep track of what to study or when to study it. You create notes (or download shared decks) with content you need to memorize, and the scheduler will make sure you see the content when you need to."
msgstr "Anki是一种间距重复技术，它简单但非常有效。 它有助于你记住事情，根据你的反应，在更多的间隔期间内自动重复它们，而你无需跟踪学习的内容或学习的时间。 您创建备注(或下载共享牌组)，其中包含您需要存储的内容， 和调度程序将确保您在需要时看到内容。"

#: src/intro.md:7 src/intro.md:7
msgid "AnkiDroid is intended to be used in conjunction with Anki on your computer. While it is possible to function without it, some tasks are either only possible with, or a lot more efficient with Anki Desktop. Furthermore, it is **strongly recommended** to at least read [`Key Concepts`](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#key-concepts) section of the main Anki manual to understand the terminology used here."
msgstr "AnkiDroid 打算与您电脑上的Anki一起使用。 虽然不这样做是可能的，但某些任务要么只能与Anki Desktop合作，要么更有效率。 此外，**强烈建议** 至少阅读安基主手册中的[`Key Concepts`](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#key-concepts) 部分，以了解这里使用的术语。"

#: src/intro.md:9 src/intro.md:9
msgid "If this manual doesn't contain what you are looking for, please check the [AnkiDroid Wiki](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki) for a list of changes, instructions for submitting bug reports and feature requests, a list of frequently asked questions, and much more."
msgstr "如果这本手册不包含您正在寻找的内容，请检查 [AnkiDroid Wiki](https://github)。 OM/ankid/Anki-Android/wiki的更改列表、提交错误报告的说明和功能请求、常见问题列表以及更多。"

#: src/getting-started.md:3
msgid "To start using AnkiDroid, we need to add some cards to study. From the main screen, tapping the big blue plus button will allow you to either add a new **note** (i.e. create new flashcards), download shared decks (decks that other people have created and shared online), or create new empty decks."
msgstr "要开始使用AnkiDroid，我们需要添加一些卡片进行研究。 在主屏幕上，点击蓝色加号按钮将允许您添加一个新的 **note** (i)。 。创建新烧录卡片，下载共享牌组 (其他人创建并共享在线的牌组)，或创建新的空牌组。"

#: src/getting-started.md:5
msgid "Please watch this 5 minute [tutorial video](https://www.youtube.com/watch?v=F2K1gOSdIZA), which gives an introduction to adding, downloading, and studying cards in AnkiDroid. More detailed information can be found in the sections below."
msgstr "请观看这5分钟[教程视频](https://www.youtube)。 om/watch?v=F2K1gOSdIZA, 它提供了添加、下载和学习安基Droid卡片的导言，更详细的信息可在以下章节中找到。"

#: src/getting-started.md:7
msgid "If you are an existing user of Anki Desktop wishing to import your decks from the computer, you might like to skip straight to the [using AnkiDroid with Anki Desktop](anki-desktop.md#using-anki-desktop-with-ankidroid) section."
msgstr "如果您是安基桌面的现有用户，希望从计算机导入您的牌组， 您可能想直接跳到[使用 Anki Desktop](anki-desktop)。 d#using-anki-desktop with andid。"

#: src/deck-picker.md:3
msgid "[Add button](#add-button)"
msgstr "[添加按钮](#附加按钮)"

#: src/deck-picker.md:4
msgid "[Add](#add)"
msgstr "[Add](#add)"

#: src/deck-picker.md:5
msgid "[Get shared decks](#get-shared-decks)"
msgstr "[获取共享牌组](#get-共享牌组)"

#: src/deck-picker.md:6
msgid "[Create deck](#create-deck)"
msgstr "[创建牌组](#create-deck)"

#: src/deck-picker.md:7
msgid "[App Bar](#app-bar)"
msgstr "[应用栏](#app-bar)"

#: src/deck-picker.md:8
msgid "[Navigation menu button](#navigation-menu-button)"
msgstr "[导航菜单按钮](#导航-菜单按钮)"

#: src/deck-picker.md:9
msgid "[Sync button](#sync-button)"
msgstr "[同步按钮](#同步按钮)"

#: src/deck-picker.md:10
msgid "[Overflow menu button](#overflow-menu-button)"
msgstr "[Overflow menu button](#overflow-menu-button)"

#: src/deck-picker.md:11
msgid "[Studying a Deck](#studying-a-deck)"
msgstr "[研究一个牌组](#studying-a-deck)"

#: src/deck-picker.md:12
msgid "[Other Deck Actions](#other-deck-actions)"
msgstr "[其它牌组动作](#其它牌组动作)"

#: src/deck-picker.md:13
msgid "[Rename deck](#rename-deck)"
msgstr "[重命名牌组](#重命名牌组)"

#: src/deck-picker.md:14
msgid "[Deck options](#deck-options)"
msgstr "[牌组选项](#牌组选项)"

#: src/deck-picker.md:15
msgid "[Custom study](#custom-study)"
msgstr "[自定义学习](#自定义学习)"

#: src/deck-picker.md:16
msgid "[Delete deck](#delete-deck)"
msgstr "[删除牌组](#delete-deck)"

#: src/deck-picker.md:17
msgid "[Export deck](#export-deck)"
msgstr "[导出牌组](#导出牌组)"

#: src/deck-picker.md:18 src/deck-overview.md:11
msgid "[Unbury](#unbury)"
msgstr "[Unbury](#unbury)"

#: src/deck-picker.md:19
msgid "[Rebuild / Empty](#rebuild--empty)"
msgstr "[重建 / 空](#rebuild--empty)"

#: src/deck-picker.md:20
msgid "[Clickable areas on the decks](#clickable-areas-on-the-decks)"
msgstr "[可点击甲板上的区域](#可点击区域-在甲板上)"

#: src/deck-picker.md:21
msgid "[Deck expander](#deck-expander)"
msgstr "[牌组扩展](#牌组扩展)"

#: src/deck-picker.md:22
msgid "[Deck name](#deck-name)"
msgstr "[牌组名称](#牌组名称)"

#: src/deck-picker.md:23
msgid "[Count buttons](#count-buttons)"
msgstr "[计数按钮](#计数按钮)"

#: src/deck-picker.md:24
msgid "[Advanced Actions](#advanced-actions)"
msgstr "[高级动作](#高级动作)"

#: src/deck-picker.md:25 src/gestures.md:11
msgid "[Undo](#undo)"
msgstr "[Undo](#撤消)"

#: src/deck-picker.md:26
msgid "[Check database](#check-database)"
msgstr "[检查数据库](#check-database)"

#: src/deck-picker.md:27
msgid "[Check media](#check-media)"
msgstr "[检查媒体](#check-media)"

#: src/deck-picker.md:28
msgid "[Empty cards](#empty-cards)"
msgstr "[空卡](#empty-cards)"

#: src/deck-picker.md:29
msgid "[Restore from backup](#restore-from-backup)"
msgstr "[从备份还原](#还原从备份)"

#: src/deck-picker.md:30
msgid "[Manage note types](#manage-note-types)"
msgstr "[管理笔记类型](#manage-note-types)"

#: src/deck-picker.md:31
msgid "[Import](#import)"
msgstr "[Import](#导入)"

#: src/deck-picker.md:32
msgid "[Export collection](#export-collection)"
msgstr "[导出收藏](#导出收藏)"

#: src/deck-picker.md:33
msgid "[Deck Counts](#deck-counts)"
msgstr "[牌组计数](#牌组计数)"

#: src/deck-picker.md:35
msgid "**Note:** _This section onwards assumes you understand what [decks and cards](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#key-concepts) are_"
msgstr "**注意：** _本节以后假定您理解[甲板和卡片](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#key-concepts) 是_"

#: src/deck-picker.md:37
msgid "The deck list is the screen you see when you start AnkiDroid. It displays a list of the decks which contain all of your flashcards, and allows you to perform various actions:"
msgstr "牌组列表是您开始AnkiDroid时看到的屏幕。 它显示包含您所有烧录卡的牌组列表，并允许您执行各种操作："

#: src/deck-picker.md:39
msgid "![decks.png](img/1-decks.png)"
msgstr "![decks.png](img/1-decks.png)"

#: src/deck-picker.md:41
msgid "Add button"
msgstr "添加按钮"

#: src/deck-picker.md:43
msgid "The big blue + button in the bottom right corner is used to add new material to AnkiDroid. Pressing it expands to give the following three options, which are also described in the [tutorial video](https://www.youtube.com/watch?v=F2K1gOSdIZA)."
msgstr "右下角的大蓝色+按钮用于添加新材料到AnkiDroid。 按下它可以提供以下三个选项，这些选项也在[教程视频](https://www.youtube.com/watch?v=F2K1gOSdIZA)中描述。"

#: src/deck-picker.md:45
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: src/deck-picker.md:47
msgid "Choose this option if you want to create your own flashcards (notes) with AnkiDroid. \"Notes\" and \"cards\" have specific meanings in Anki, which are [explained in the main Anki manual](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#key-concepts). Please see the tutorial video for a quick introduction to adding notes, or refer to the [adding notes](adding-notes.md#add-note-screen) section below for more detailed information."
msgstr "如果您想要使用AnkiDroid创建您自己的答卷卡(笔记)，请选择此选项。 “笔记”和“卡片”在Anki具有特定的含义，[Anki主手册中解释](https://docs.ankiweb)。 et/getting-started.html#key-concepts。请查看教程视频以快速介绍添加笔记，或参考下面的[添加笔记](添加笔记.md#附加笔记屏)部分以获取更详细的信息。"

#: src/deck-picker.md:49
msgid "Get shared decks"
msgstr "获取共享牌组"

#: src/deck-picker.md:51
msgid "To download a deck of cards from the internet that another user has contributed:"
msgstr "从互联网下载另一用户贡献的卡片牌组："

#: src/deck-picker.md:53
msgid "Ensure you're connected to the internet."
msgstr "请确认您已连接到互联网。"

#: src/deck-picker.md:54
msgid "Tap + and then **Get shared decks**. AnkiWeb will open."
msgstr "点击 + 后**获取共享牌组**。AnkiWeb 将打开。"

#: src/deck-picker.md:55
msgid "Select a category, or type in a search."
msgstr "选择一个类别，或在搜索中输入。"

#: src/deck-picker.md:56
msgid "Tap **Info** on a deck you'd like to study."
msgstr "在您想要学习的牌组上点击 **信息** 。"

#: src/deck-picker.md:57
msgid "Scroll down and tap **Download**."
msgstr "向下滚动并点击 **下载** 。"

#: src/deck-picker.md:58
msgid "You browser will download the file and display a `download complete` notification. Tap this button."
msgstr "您的浏览器将下载文件并显示一个“下载完成”通知。点击此按钮。"

#: src/deck-picker.md:60
msgid "AnkiDroid will appear, and show a confirmation dialog. Tap the **Add** button."
msgstr "AnkiDroid 将会出现并显示一个确认对话框。点击 **添加** 按钮。"

#: src/deck-picker.md:61
msgid "When the import completes, your deck should be ready to study."
msgstr "导入完成后，您的牌组应该准备好研究。"

#: src/deck-picker.md:63
msgid "Create deck"
msgstr "创建牌组"

#: src/deck-picker.md:65
msgid "To create a new empty deck:"
msgstr "创建一个新的空牌组："

#: src/deck-picker.md:67
msgid "Tap the **+** button and choose `Create deck`"
msgstr "点击 **+** 按钮，选择 `Create deck`"

#: src/deck-picker.md:68
msgid "Choose a name for the deck, for example `New Japanese`"
msgstr "为牌组选择一个名称，例如`New Japanese`"

#: src/deck-picker.md:69
msgid "Add cards to it following the `Add` instructions above"
msgstr "按照上面的`Add`说明添加卡片。"

#: src/deck-picker.md:71 src/reviewer.md:17
msgid "App Bar"
msgstr "应用栏"

#: src/deck-picker.md:73
msgid "At the top of each screen in AnkiDroid is the App Bar, with buttons for performing various actions. The following actions are available from the app bar in the deck list:"
msgstr "AnkiDroid每个屏幕的顶部都是应用栏，包含执行各种操作的按钮。 以下操作可从牌组列表中的应用栏中获取："

#: src/deck-picker.md:76
msgid "Navigation menu button"
msgstr "导航菜单按钮"

#: src/deck-picker.md:78
msgid "Tapping the icon on the far left will show the [left navigation menu](drawer.md#navigation-drawer) for quickly navigating between the main parts of the app."
msgstr "点击左边的图标将显示[左侧导航菜单](抽屉#导航抽屉)在应用程序的主要部分之间快速导航。"

#: src/deck-picker.md:80
msgid "Sync button"
msgstr "同步按钮"

#: src/deck-picker.md:82
msgid "The circular button with arrows on the right is for synchronizing your cards with the cloud, as described in the [adding decks from cloud](anki-desktop.md#using-anki-desktop-with-ankidroid) section."
msgstr "右侧箭头的圆形按钮将您的卡片与云同步，正如[从云端添加甲板](anki-desktop #using-anki-desktop with -ankid)部分所述。"

#: src/deck-picker.md:84
msgid "Overflow menu button"
msgstr "超流菜单按钮"

#: src/deck-picker.md:86
msgid "On the far right is the overflow menu which contains less commonly used actions. These actions are described further below."
msgstr "右边是包含较少使用的动作的溢出菜单，这些动作将在下面作进一步说明。"

#: src/deck-picker.md:88
msgid "**Hint:** long tapping on a button in the app bar anywhere in the app will display a textual hint describing what the button does!"
msgstr "**提示:** 长按应用中任何位置的应用栏中的按钮会显示文字提示来描述该按钮的作用!"

#: src/deck-picker.md:90
msgid "Studying a Deck"
msgstr "正在研究一个牌组"

#: src/deck-picker.md:92
msgid "To study the cards in a deck, simply tap on the deck name (or the \"STUDY\" button on a 10\" tablet), and AnkiDroid will switch to study mode."
msgstr "要在牌组中学习卡片，只需点击牌组名称(或在10张平板电脑上的“STUDY”按钮)， AnkiDroid 将切换到学习模式。"

#: src/deck-picker.md:94
msgid "Note that the currently selected deck is highlighted with a grey background, and if you have any [filtered decks](filtered-deck.md#filtered-decks) they will be highlighted using a blue font. Filtered decks are discussed elsewhere in the manual."
msgstr "请注意，当前选中的甲板具有灰色背景，如果您有任何[过滤过的甲板](过滤过的甲板)。 d#filed-decks) 将使用蓝色字体高亮显示它们。过滤后的甲板在手册的其他地方讨论。"

#: src/deck-picker.md:96
msgid "Other Deck Actions"
msgstr "其他牌组操作"

#: src/deck-picker.md:98
msgid "Long tapping on a deck will show a list of other actions available to perform on that deck:"
msgstr "长按甲板将显示在甲板上可以执行的其他动作列表："

#: src/deck-picker.md:100
msgid "Rename deck"
msgstr "重命名牌组"

#: src/deck-picker.md:102
msgid "Use this option to rename a deck"
msgstr "使用此选项重命名牌组"

#: src/deck-picker.md:104 src/reviewer.md:55
msgid "Deck options"
msgstr "牌组选项"

#: src/deck-picker.md:106
msgid "Tapping on deck options allows you to configure various deck specific study options. Please see the [desktop documentation](https://docs.ankiweb.net/deck-options.html) for more information about these study options."
msgstr "点击甲板选项可以让您配置各种甲板特定的学习选项。请查看[桌面文档](https://docs.ankiweb.net/deck-options.html)获取更多关于这些学习选项的信息。"

#: src/deck-picker.md:109
msgid "Custom study"
msgstr "自定义研究"

#: src/deck-picker.md:111
msgid "Allows you to choose from some convenient presets for studying outside of your normal schedule, for example increasing the study limit for the day. See the section on [filtered decks](filtered-deck.md#filtered-decks) for more detailed information."
msgstr "允许您从一些方便的预设中选择在您的正常计划之外学习，例如增加每天学习的限制。 详见[过滤后的甲板](filtered-deck.md#filtered-decks)一节。"

#: src/deck-picker.md:113
msgid "Delete deck"
msgstr "删除牌组"

#: src/deck-picker.md:115
msgid "Use this option to delete a deck (note: this action is not reversible, although you can [restore from a backup](backups.md#automatic-backups)"
msgstr "使用此选项删除甲板(注意：此操作不可逆)，尽管您可以[从备份还原](备份。md#自动备份)"

#: src/deck-picker.md:117
msgid "Export deck"
msgstr "导出牌组"

#: src/deck-picker.md:119
msgid "This option can be used to share a deck with other users. See the [exporting decks](exporting.md#exporting-anki-files) section for more information."
msgstr "此选项可以用于与其他用户共享甲板。请参阅[导出甲板](exporting.md#exporting-anki-files)部分以获取更多信息。"

#: src/deck-picker.md:121 src/deck-overview.md:45
msgid "Unbury"
msgstr "取消隐藏"

#: src/deck-picker.md:123 src/deck-overview.md:47
msgid "This option is only visible when the selected deck has cards that have been manually or automatically buried."
msgstr "此选项仅在所选牌组有手动或自动掩埋的卡时可见。"

#: src/deck-picker.md:125
msgid "Rebuild / Empty"
msgstr "重建/清空"

#: src/deck-picker.md:127
msgid "If the selected deck is a [filtered decks](filtered-deck.md#filtered-decks) then you also have the option to rebuild or empty the cards in it."
msgstr "如果选中的牌组是一个[过滤后的牌组](filtered-deck.md#filtered-decks)，那么您也可以选择重建或清空牌组。"

#: src/deck-picker.md:129
msgid "Clickable areas on the decks"
msgstr "牌组上可点击的区域"

#: src/deck-picker.md:131
msgid "Each deck in the list has three clickable areas:"
msgstr "列表中的每个牌组有三个可点击区域："

#: src/deck-picker.md:133
msgid "Deck expander"
msgstr "牌组扩展器"

#: src/deck-picker.md:135
msgid "If you are using [subdecks](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#decks), then a deck expander button may appear on the far left of the deck, which can be used to show / hide the subdecks. A ▶ icon means the deck has hidden subdecks which can be shown, a ▼ icon means the deck has visible subdecks that can be hidden, and no icon means that the deck has no subdecks."
msgstr "如果您正在使用 [subdecks](https://docs.ankiweb.net/getting-started)。 tml#decks)，然后甲板扩展按钮可能出现在甲板的左边，可以用它来显示/隐藏子甲板。 一个 :play_buton: 图标表示牌组有隐藏的子牌组，可以显示， a \\n图标表示甲板有可见的子甲板可以隐藏，没有图标表示甲板没有子甲板。"

#: src/deck-picker.md:137
msgid "**Note:** subdecks can be created by using the naming convention `PARENT::CHILD`."
msgstr "**注意：** 子牌组可以通过使用命名协议`PARENT::CHILD`创建。"

#: src/deck-picker.md:139
msgid "Deck name"
msgstr "牌组名称"

#: src/deck-picker.md:141
msgid "This is the main clickable area, which will take you to the study screen if there are cards available to review."
msgstr "这是主要的可点击区域，如果有卡可供审核，将把您带到学习屏幕。"

#: src/deck-picker.md:143
msgid "Count buttons"
msgstr "计数按钮"

#: src/deck-picker.md:145
msgid "The count buttons on the far right of each deck act as a separate clickable area that takes you to the deck overview instead of the study screen. This can be useful if you want to quickly view the number of cards available in the deck."
msgstr "每个甲板右边的计数按钮作为一个单独的可点击区域，将您带到甲板概览，而不是学习屏幕。 如果您想要快速查看牌组中可用的卡片数量，这将是有用的。"

#: src/deck-picker.md:147
msgid "Advanced Actions"
msgstr "高级操作"

#: src/deck-picker.md:149
msgid "Some additional actions are located in the overflow menu for less common tasks, which are summarized below:"
msgstr "在外流菜单中还有一些其他行动用于不太常见的任务，概括如下："

#: src/deck-picker.md:151 src/reviewer.md:21 src/gestures.md:96
#: src/keyboard-shortcuts.md:28
msgid "Undo"
msgstr "撤消操作"

#: src/deck-picker.md:153
msgid "After reviewing the last card in a study session, you can undo it from here."
msgstr "在学习会话中查看最后一张卡片后，您可以从这里撤消它。"

#: src/deck-picker.md:155
msgid "Check database"
msgstr "检查数据库"

#: src/deck-picker.md:157
msgid "This can automatically fix a lot of problems with your database, and will also purge any unused tags. If you experience any problems with your collection, this is the first action you should try."
msgstr "这可以自动解决您数据库中的许多问题，并会清除任何未使用的标签。 如果您在您的收藏中遇到任何问题，这是您应该尝试的第一个操作。"

#: src/deck-picker.md:159
msgid "**NOTE:** Under some circumstances, check database will move cards to a deck named _!Recovered Cards_. If this occurs, please move the cards to an appropriate deck via the [card browser](browser.md#findingsearchingbrowsing), and delete _!Recovered Cards_ when it is empty."
msgstr "**注意：** 在某些情况下，检查数据库将把卡片移动到一个名为“_”的牌组！回收卡片_。 如果出现这种情况，请通过[卡片浏览器](rowser.md#findingsearchingbrowsing)将卡片移动到适当的牌组，并在它为空时删除 _!recovered Cards_ 。"

#: src/deck-picker.md:161
msgid "Check media"
msgstr "检查媒体"

#: src/deck-picker.md:163
msgid "Try to run this if you experience any issues with media syncing."
msgstr "如果您遇到任何媒体同步问题，请尝试运行它。"

#: src/deck-picker.md:165
msgid "Empty cards"
msgstr "空卡片"

#: src/deck-picker.md:167
msgid "Remove any empty cards from your collection. See the [desktop documentation](https://docs.ankiweb.net/templates/generation.html#card-generation--deletion) for more."
msgstr "从您的收藏中删除任何空卡片。请查看更多内容 (https://docs.ankiweb.net/templates/generation.html#card-generation--deletation) 。"

#: src/deck-picker.md:169
msgid "Restore from backup"
msgstr "从备份恢复"

#: src/deck-picker.md:171
msgid "Allows you to restore from one of AnkiDroid's [automatic backups](backups.md#automatic-backups)"
msgstr "允许您从AnkiDroid的一个[自动备份](备份) (备份。md#automatic-backups)"

#: src/deck-picker.md:173
msgid "Manage note types"
msgstr "管理笔记类型"

#: src/deck-picker.md:175
msgid "Allows you to add, edit, and delete note types. See the [customizing card layout](advanced-features/customizing-card-layout.md) section for more help with this advanced feature.Keyboard Shortcuts"
msgstr "允许您添加、编辑和删除笔记类型。请参阅[自定义卡片布局](高级功能/自定义卡片-layout.md)部分以获取更多关于此高级功能的帮助。键盘快捷键。"

#: src/deck-picker.md:177
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: src/deck-picker.md:179
msgid "Import a .apkg anki file containing a deck. See the [importing](importing/importing-anki-files.md) section for more."
msgstr "导入包含甲板的 .apkg anki 文件。请参阅 [importing](导入/导入-anki-files.md) 部分。"

#: src/deck-picker.md:181
msgid "Export collection"
msgstr "导出收藏"

#: src/deck-picker.md:183
msgid "Export entire collection as a collection.apkg file. See the [exporting](exporting.md) section for more."
msgstr "导出整个集合作为收藏.apkg 文件。请参阅 [exporting](导出.md) 部分。"

#: src/deck-picker.md:185
msgid "Deck Counts"
msgstr "牌组计数"

#: src/deck-picker.md:187
msgid "Next to each deck, three numbers are displayed. The left, blue number, corresponds to how many new cards you have to learn today. Anki will introduce 20 new cards a day by default, and you can customize this number if you'd like. The red number in the middle is for the cards due to be studied today which are currently in the learning phase, and the green number is the cards which are due for review (i.e. cards which have already graduated from the learning phase). On a deck you've never studied before, these numbers will both be zero."
msgstr "在每个甲板旁边显示三个数字。左边的蓝色数字相当于你今天必须学习的新卡的数量。 Anki将默认每天介绍20张新卡片，如果你喜欢，你可以自定义这个数字。 中间的红色号码是今天将要学习的卡片，目前正在学习阶段。 绿色号码是应审查的卡片(一)。 。已经从学习阶段毕业的卡片。在您以前从未学习过的甲板上，这两个数字都是零的。"

#: src/deck-picker.md:189
msgid "As explained above, tapping on the counts will take you to the deck overview screen."
msgstr "如上所述，点击计数将使您进入甲板概览屏幕。"

#: src/drawer.md:3
msgid "![navigation_drawer.png](img/2-navigation_drawer.png)"
msgstr "![navigation_drawer.png](img/2-navigation_drawer.png)"

#: src/drawer.md:5
msgid "The navigation drawer can be opened from most places in the application by pressing the left menu icon, or alternatively swiping outwards from anywhere on the far left side of the screen. It is used for quickly navigating between different parts of the application. You can switch to the following screens:"
msgstr "导航抽屉可以通过按左侧菜单图标从应用程序中的大多数地方打开. 或者从屏幕左边的任何地方向外滑动。 它用于在应用程序的不同部分之间快速导航。您可以切换到以下屏幕："

#: src/drawer.md:9
msgid "Decks"
msgstr "牌组"

#: src/drawer.md:11
msgid "Takes you to the top level of the app where the list of cards are shown ([more info here](deck-picker.md))"
msgstr "将您带到显示卡片列表的应用的顶级(更多信息在这里)(deck-selecer.md))"

#: src/drawer.md:13 src/keyboard-shortcuts.md:8 src/keyboard-shortcuts.md:51
msgid "Card Browser"
msgstr "卡片浏览器"

#: src/drawer.md:15
msgid "Shows a list of all your cards ([more info here](browser.md))"
msgstr "显示您所有卡片的列表 (在这里有更多信息) (rowser.md))"

#: src/drawer.md:17
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: src/drawer.md:19
msgid "Helps you track your study progress ([more info in Anki manual](https://docs.ankiweb.net/stats.html#statistics) and [here](advanced-features/advanced-statistics.md))"
msgstr "帮助你跟踪你的学习进度 (Anki manual的更多信息) (https://docs.ankiweb.net/stats.html#statistics) and [here](advanced-features/advance-statistics.md))"

#: src/drawer.md:21
msgid "Night mode"
msgstr "夜间模式"

#: src/drawer.md:23
msgid "This switches the app to a dark theme which many users find is less straining on the eyes, particularly when reviewing in the dark. See the "
msgstr "这将应用切换到黑暗的主题，许多用户发现这个主题对眼睛的压力较小，特别是在黑暗中查看时。 查看 "

#: src/drawer.md:23
msgid "wiki"
msgstr "维基"

#: src/drawer.md:23
msgid " for instructions on how to customize the card background and font color used in night mode."
msgstr " 关于如何自定义在夜间模式中使用的卡片背景和字体颜色的说明。"

#: src/drawer.md:25
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/drawer.md:27
msgid "Allows you to customize the app ([more info here](settings.md))"
msgstr "允许您自定义应用程序 (更多信息在这里)(settings.md))"

#: src/drawer.md:29
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: src/drawer.md:31
msgid "Opens this web page"
msgstr "打开此网页"

#: src/drawer.md:33
msgid "Send feedback"
msgstr "发送反馈"

#: src/drawer.md:35
msgid "Get support from the AnkiDroid team"
msgstr "从AnkiDroid团队获得支持"

#: src/deck-overview.md:3
msgid "[App bar](#app-bar)"
msgstr "[应用栏](#app-bar)"

#: src/deck-overview.md:4
msgid "[Ordinary decks](#ordinary-decks)"
msgstr "[普通甲板](#普通甲板)"

#: src/deck-overview.md:5
msgid "[Custom Study](#custom-study)"
msgstr "[自定义学习](#自定义学习)"

#: src/deck-overview.md:6
msgid "[Filtered decks](#filtered-decks)"
msgstr "[筛选的牌组](#过滤的牌组)"

#: src/deck-overview.md:7
msgid "[Empty deck](#empty-deck)"
msgstr "[空牌组](#空牌组)"

#: src/deck-overview.md:8
msgid "[Rebuild deck](#rebuild-deck)"
msgstr "[重建牌组](#重建牌组)"

#: src/deck-overview.md:9
msgid "[Overflow menu](#overflow-menu)"
msgstr "[Overflow menu](#overflow-menu)"

#: src/deck-overview.md:10
msgid "[Deck Options](#deck-options)"
msgstr "[牌组选项](#牌组选项)"

#: src/deck-overview.md:13
msgid "![deck_overview.png](img/3-deck_overview.png)"
msgstr ""

#: src/deck-overview.md:15
msgid "From the deck list, if you tap the counts area you will be taken to the deck overview screen. On tablets it is always shown in the area to the right of the deck list."
msgstr "从牌组列表，如果您点击计数区域，您将被带到牌组概览屏幕。 在平板电脑上，它总是显示在甲板列表右侧的区域。"

#: src/deck-overview.md:17
msgid "On this screen you can view a summary of the deck, build custom study sessions, rebuild / empty filtered decks, and change deck options. When visible, pressing the study button will take you to the study screen for that deck."
msgstr "在此屏幕上，您可以查看牌组的摘要，构建自定义学习班，重建/空筛选牌组，并更改牌组选项。 当可见时，按下学习按钮会将您带到该牌组的学习屏幕。"

#: src/deck-overview.md:19
msgid "App bar"
msgstr "应用栏"

#: src/deck-overview.md:21
msgid "The icons that are shown in the app bar depend on whether your deck is an ordinary deck or a filtered deck."
msgstr "应用栏中显示的图标取决于您的牌组是普通牌组还是过滤牌组。"

#: src/deck-overview.md:23
msgid "Ordinary decks"
msgstr "普通牌组"

#: src/deck-overview.md:25
msgid "Custom Study"
msgstr "自定义研究"

#: src/deck-overview.md:27
msgid "Tapping the wrench icon allows you to create a custom session, for example to do extra reviews outside your normal schedule, or study only certain cards inside a deck. See the [filtered deck section](filtered-deck.md) for more information on this."
msgstr "触摸wrench 图标可以让您创建一个自定义会话。 例如，在您的正常计划之外进行额外审查，或者只在牌组内学习某些卡片。 更多关于此问题的信息，请参阅[筛选甲板部分](filtered-deck.md)。"

#: src/deck-overview.md:29
msgid "Filtered decks"
msgstr "筛选牌组"

#: src/deck-overview.md:31
msgid "Empty deck"
msgstr "空牌组"

#: src/deck-overview.md:33
msgid "Tapping the cross icon will empty all of the cards in the current filtered deck (i.e. return them to their original deck)."
msgstr "点击交叉图标将会清空当前筛选牌中的所有卡片(即将其退回原始牌组)。"

#: src/deck-overview.md:35
msgid "Rebuild deck"
msgstr "重建牌组"

#: src/deck-overview.md:37
msgid "Tapping the rebuild icon will rebuild the current filtered deck according to the settings specified in filtered deck options."
msgstr "利用重建图标将根据筛选牌组选项中指定的设置重建当前筛选牌组。"

#: src/deck-overview.md:39
msgid "Overflow menu"
msgstr "溢出菜单"

#: src/deck-overview.md:41
msgid "Deck Options"
msgstr "牌组选项"

#: src/deck-overview.md:43
msgid "Allows you to configure some options related to the current deck, such as the number of new cards and reviews to introduce each day. Please see the [desktop documentation](https://docs.ankiweb.net/deck-options.html) for more information about these study options."
msgstr "允许您配置与当前牌组相关的一些选项，如新卡片数量和每天介绍的评论。 请查看[桌面文档](https://docs.ankiweb.net/deck-options.html)了解这些学习选项的更多信息。"

#: src/reviewer.md:3
msgid "Tapping on the deck name from the deck list, or the study button from the deck overview screen will take you to the study screen where you do your study."
msgstr "从牌组列表中捕捉牌组名称。 或者甲板概览屏幕上的学习按钮将把您带到学习屏幕上进行学习。"

#: src/reviewer.md:5
msgid "![reviewer.png](img/4-reviewer.png)"
msgstr ""

#: src/reviewer.md:7
msgid "Basics"
msgstr "基础知识"

#: src/reviewer.md:9
msgid "If you have not used Anki on a computer before, you may like to have a look at the first [intro video](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#videos) before reading on, as it explains the basic review process."
msgstr "如果你以前没有在计算机上使用过Anki，你可能想看看第一个[intro video](https://docs)。 在阅读之前, nkiweb.net/getting-started.html#videos, 因为它解释了基本审查过程。"

#: src/reviewer.md:11
msgid "On the top left of the screen you'll see three numbers. From the left, these correspond to new cards, learning cards, and cards to review. These are explained in more detail in the intro videos for the desktop program, so please [check them out](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#videos) if you haven't already."
msgstr "在屏幕左上方会看到三个数字。从左边，它们对应于新卡片、学习卡片和要查看的卡。 这些都在桌面程序的介绍视频中作了更详细的解释，所以如果您还没有准备好，请[查看它们](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#videos)。"

#: src/reviewer.md:13
msgid "When you've looked at a card's question and remembered the answer, or decided you don't know it, tap the **show answer** button. When you do, the bottom area will change to display 2-4 answer buttons, depending on how you've answered the card previously. The buttons will display the time a card will next be shown, so 10m means **10 minutes** and **5d** means **5 days**. You can tap directly on these buttons to choose a particular answer."
msgstr "当你看到卡片的问题并记住答案时，或决定你不知道它，点击**显示答案**按钮。 当你这样做时，底部区域将更改为显示2-4个回答按钮，这取决于你以前是如何回答卡的。 按钮将显示卡片下次显示的时间，所以10分钟表示**10分钟**5d**表示**5天**。 您可以直接点击这些按钮来选择一个特定答案。"

#: src/reviewer.md:15
msgid "To make reviewing faster, you can configure gestures (for example taps and swipes) to answer cards without using the buttons. See the [preferences section](settings.md) for more information on configuring gestures."
msgstr "要快速审核，您可以配置手势(例如点击和滑动)，在不使用按钮的情况下回答卡片。 更多关于配置手势的信息，请参阅[首选项部分](settings.md)。"

#: src/reviewer.md:19
msgid "The App Bar at the top of the study screen has several buttons for performing various common actions. The number of buttons which are shown is determined automatically by Android based on the size and resolution of your screen. If there is not enough space to show the button for a given action, then the action will be available from the menu instead. If you are unsure what a button does, you can long-tap on it to see the name of the action. The following action are available:"
msgstr "学习界面顶部的应用栏有几个执行各种共同操作的按钮。 显示的按钮数量由安卓根据您屏幕的大小和分辨率自动确定。 如果没有足够的空间显示某个特定动作的按钮，则该动作将从菜单中提供。 如果您不知道按钮是什么，您可以长按它来查看动作的名称。下面的动作是可用的："

#: src/reviewer.md:23
msgid "Undo the answer you chose for the last card you studied (button always shown)."
msgstr "撤销您选择的最后一个卡片的答案 (按钮总是显示)。"

#: src/reviewer.md:25
msgid "Mark Card"
msgstr "标记卡片"

#: src/reviewer.md:27
msgid "Adds a **marked** tag to the current note, so it can be easily found in the browser. This is useful when you want to take some action on the note at a later date, such as looking up a word when you get home. Marked cards also show a small star in the upper-right-hand corner during reviews."
msgstr "在当前笔记中添加一个 **标记** ，以便在浏览器中找到它。 当你想在稍后日期对笔记采取一些行动时，这将是有用的。 比如当你回家时查找一个单词。 经标记的卡片还在右上角显示一颗小星。"

#: src/reviewer.md:30
msgid "Flag Card"
msgstr "标志卡"

#: src/reviewer.md:32
msgid "Adds a color coded **flag** (red, orange, green, or blue) This can be used as a general purpose indicator to differentiate your cards. Flags are represented by a number from 1-4, corresponding to the previously listed colors."
msgstr "添加颜色代码 **标志** (红色、橙色、绿色或蓝色) 可以用作普通用途指示器来区分您的卡片。 标志用1至4的数字表示，以上列出的颜色对应。"

#: src/reviewer.md:35
msgid "Edit Card"
msgstr "编辑卡"

#: src/reviewer.md:37
msgid "Open the edit note screen, where you can change the content displayed on the flashcard (see the [editing notes section](editing-notes.md) for more help)"
msgstr "打开编辑笔记屏幕，您可以在这里更改答题卡上显示的内容(见[编辑笔记部分](编辑-笔记.md) 以获得更多帮助)"

#: src/reviewer.md:39
msgid "Hide / Delete"
msgstr "隐藏/删除"

#: src/reviewer.md:41
msgid "Give options to bury, suspend, or delete the current note or card"
msgstr "提供备份、挂起或删除当前笔记或卡的选项"

#: src/reviewer.md:43
msgid "**Bury card / Bury note:** Hides a card or all of the note’s cards from review until the next day. (If you want to unbury cards before then, you can choose “unbury” from the long-press menu in the [deck list](deck-picker.md), or from the [deck overview screen](deck-overview.md).) This is useful if you cannot answer the card at the moment or you want to come back to it another time. Burying can also happen automatically for cards of the same note. If cards were in learning when they are buried, they are moved back to the new card queue or review queue prior to being buried."
msgstr "**Bury card / Bury note: ** 隐藏一张卡片或所有笔记卡，直到第二天。 (如果你想要先取消隐藏卡片，你可以从长按菜单在 [牌组列表] (牌组选择器)中选择“不隐藏”。) (d), or from the [deck overview screen](deck-overview.md). 如果您现在不能回答卡片，或者想要再次回到卡片，这是有用的。 同一笔记的卡片也会自动燃烧。 如果卡片埋葬时正在学习，它们将被移回新的卡片队列或复习队列，然后被埋葬。"

#: src/reviewer.md:44
msgid "**Suspend card / Suspend note:** Hides a card or all of the note’s cards from review until they are manually unsuspended (by long-tapping a card in the [card browser](browser.md)). This is useful if you want to avoid reviewing the note for some time, but don’t want to delete it. If cards were in learning when they are suspended, they are moved back to the new card queue or review queue prior to being suspended."
msgstr "**挂起卡片/挂起笔记：** 隐藏卡片或所有笔记卡片，直到他们手动未挂起(长按在[卡片浏览器]中的卡片)(rowser)。 （d））。 如果您想在一段时间内避免审查笔记，这是有用的，但不想删除它。 如果卡片被暂停时正在学习，它们将被移回新的卡片队列或审查队列，然后被暂停。"

#: src/reviewer.md:45
msgid "**Delete note:** Deletes the note and all of its cards."
msgstr "**删除笔记：** 删除笔记及其所有卡。"

#: src/reviewer.md:47
msgid "Replay Audio"
msgstr "重放音频"

#: src/reviewer.md:49
msgid "If the card has audio on the front or back, it will be played again."
msgstr "如果卡片前面或后面有音频，它将再次播放。"

#: src/reviewer.md:51
msgid "Enable / Disable Whiteboard"
msgstr "启用/禁用白板"

#: src/reviewer.md:53
msgid "This action enables or disables the whiteboard feature for the current deck. The whiteboard feature allows you to draw on the screen, which is particularly useful for practicing drawing characters from languages such as Japanese. When the whiteboard has been enabled for the current deck, two new actions will become available for clearing and hiding the whiteboard. Disabling the whiteboard will hide these actions as well as the whiteboard itself."
msgstr "此操作启用或禁用当前牌组的白板功能。 白板功能允许您在屏幕上绘制，这对于练习日语等语言的绘图字符特别有用。 当白板已为当前牌组启用时，将有两项新操作可用于清理和隐藏白板。 禁用白板将隐藏这些动作和白板本身。"

#: src/reviewer.md:57
msgid "Open the deck specific study options. See the [desktop documentation](https://docs.ankiweb.net/deck-options.html) for more information about these study options."
msgstr "打开甲板特定的学习选项。请参阅[桌面文档](https://docs.ankiweb.net/deck-options.html)获取关于这些学习选项的更多信息。"

#: src/reviewer.md:59
msgid "Check Pronunciation"
msgstr "检查读音"

#: src/reviewer.md:61
msgid "This action enables or disables the temporary audio recorder toolbar at the top of the card. This feature allows you to record your voice and replay it. It is used primarily to check your pronunciation. This toolbar is composed of three buttons: play, stop playing and record microphone audio. This tool can be used while viewing either the question or the answer."
msgstr "此操作启用或禁用卡顶端的临时录音机工具栏。 此功能允许您记录您的声音并重播。它主要用于检查您的发音。 此工具栏由三个按钮组成：播放、停止播放和录制麦克风音频。 这个工具可以在查看问题或答案时使用。"

#: src/reviewer.md:63
msgid "Reaching the end of the study session"
msgstr "接近研究班结束"

#: src/reviewer.md:65
msgid "When you've finished the cards that are due to be studied today, you'll be taken back to the decks list and shown a congratulations message. From here you can select a different deck, or if you've finished studying for the day, you can simply tap the home button in order to close AnkiDroid (and you can also do this in the middle of reviews if you wish)."
msgstr "当您完成今天要学习的卡片时，您将被带回牌组列表并展示祝贺信息。 从这里您可以选择一个不同的牌组，或者如果您已经完成了当天的学习。 您可以单击主页按钮来关闭 AnkiDroid (如果您愿意，您也可以在审核中进行此操作)。"

#: src/reviewer.md:67
msgid "If you wish to keep studying the same deck further, tap on the deck again which will give you several options for continued study. Please see the [filtered deck](filtered-deck.md) section for more on custom study."
msgstr "如果您想要继续学习同一个甲板，再次点击甲板，让您有几个选项继续学习。 关于自定义学习，请查看[过滤后的甲板](filtered-deck.md)部分。"

#: src/adding-notes.md:3
msgid "[Type](#type)"
msgstr "[Type](#type)"

#: src/adding-notes.md:4
msgid "[Deck](#deck)"
msgstr "[Deck](#deck)"

#: src/adding-notes.md:5
msgid "[Fields](#fields)"
msgstr "[Fields](#fields)"

#: src/adding-notes.md:6
msgid "[Media Buttons](#media-buttons)"
msgstr "[媒体按钮](#媒体按钮)"

#: src/adding-notes.md:7
msgid "[Tags](#tags)"
msgstr "[Tags](#标签)"

#: src/adding-notes.md:8
msgid "[Cards](#cards)"
msgstr "[Cards](#卡片)"

#: src/adding-notes.md:10
msgid "**Note:** _This section onwards assumes you understand what [notes, fields, card templates, and note types](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#notes--fields) are_"
msgstr "**注意：** _本节以后假定你理解[注释、字段、 卡片模板和笔记类型](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#notes--fields) 是_"

#: src/adding-notes.md:12
msgid "To add a new note, tap the **+** button at the bottom of the deck list and choose **Add**."
msgstr "要添加新笔记，请点击牌组列表底部的 **+** 按钮，然后选择 **Add**。"

#: src/adding-notes.md:14
msgid "![adding.png](img/5-adding.png)"
msgstr ""

#: src/adding-notes.md:16
msgid "The following controls are available in the add note screen:"
msgstr "以下控制措施可在添加注释屏幕上使用："

#: src/adding-notes.md:18
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: src/adding-notes.md:20
msgid "Allows you to select the type of note you'd like to add. For most purposes the **Basic** note type is sufficient, but for example if you would like an extra card generated which is the reverse of the main card (i.e. shows the **Back** field on the front of the card), you could chose the **Basic (and reversed card)** note type."
msgstr "允许您选择您想要添加的笔记类型。 为了大多数目的，**基本** 注解类型已经足够， 但举例而言，如果您想要额外生成一张卡片，而这张卡片正好相反了 (i)。 。在卡前面显示 **Back** 字段，您可以选择**Basic (和反向卡)** 的笔记类型。"

#: src/adding-notes.md:23
msgid "Deck"
msgstr "牌组"

#: src/adding-notes.md:25
msgid "Allows you to change the deck the generated card/cards will be added to."
msgstr "允许您更改生成的卡片/卡片将被添加到的牌组。"

#: src/adding-notes.md:27
msgid "Fields"
msgstr "字段"

#: src/adding-notes.md:29
msgid "Below the deck selector are the fields for the note (for example the **Basic** note type has two fields **Front** and **Back**). When you tap on a field, a keyboard will come up, allowing you to type in information."
msgstr "甲板选择器下面是笔记的字段(例如，**Basic** 类型有两个字段**Front**和**Back**)。 当您点击一个字段时，键盘将会出现，允许您输入信息。"

#: src/adding-notes.md:31
msgid "Media Buttons"
msgstr "媒体按钮"

#: src/adding-notes.md:33
msgid "Next to each field is an attach icon, which allows you to add media to your note (this feature is currently in the experimental phase).  \n"
"Add image lets you add images either via your device's camera (if it has one), or from your photo library. Record audio allows you to record your voice and place it into a field. The advanced editor lets you automatically search for translations or pronunciation audio files online."
msgstr "每个字段的旁边是一个附加图标，允许您将媒体添加到您的笔记中(此功能目前处于试验阶段)。  \n"
"添加图像可以让您通过设备的摄像机(如果有的话)或从照片库添加图像。 录制音频允许您将您的声音录制到一个字段。 高级编辑器允许您在线自动搜索翻译或读音音音频文件。"

#: src/adding-notes.md:37
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: src/adding-notes.md:39
msgid "Brings up a dialog which lets you add / remove tags from the note."
msgstr "展示一个对话框，让您从笔记中添加/删除标签。"

#: src/adding-notes.md:41
msgid "Cards"
msgstr "卡片"

#: src/adding-notes.md:43
msgid "Shows the names of the cards which will be generated for the selected note type. Tapping on this button will bring up a dialog which lets you preview the source code for the card template of the selected note type. From here you can edit, preview, add, and delete card templates. See the [cards and templates section](https://docs.ankiweb.net/templates/intro.html) of the Anki Desktop manual for more information about card templates."
msgstr "显示将为所选笔记类型生成的卡片名称。 点击此按钮将会打开一个对话框，让您预览所选笔记类型的卡片模板的源代码。 您可以从这里编辑、预览、添加和删除卡片模板。请参阅[卡片和模板部分](https://docs)。 Anki 桌面手册的nkiweb.net/templates/intro.html，获取有关卡片模板的更多信息。"

#: src/adding-notes.md:45
msgid "Long press in a text entry field to add a cloze deletion around the selected text, or an empty cloze deletion if there is no selected text."
msgstr "长按文本条目字段，在选定的文本周围添加一个烟幕删除。 或者如果没有选中的文本，则删除空衣。"

#: src/adding-notes.md:47
msgid "When you've finished typing in the content of a note, tap the tick icon in the app bar at the top to add it to your collection. Alternatively, if you want to go back to what you were doing without saving, you can tap the app icon, or use the hardware back button."
msgstr "当您已经完成了对笔记内容的键入。 点击顶部应用栏中的勾选图标添加到您的收藏中。 或者，如果您想回到您正在做的事情而不保存， 您可以点击应用图标，或者使用硬件返回按钮。"

#: src/editing-notes.md:3
msgid "The edit note screen can be opened by choosing edit while reviewing, or by opening a card in the browser. The edit screen is similar to the add new note screen mentioned above, with some key differences:"
msgstr "编辑笔记屏可以在审核时选择编辑，或者在浏览器中打开一张卡。 编辑屏幕类似于上面提到的添加新的笔记屏，但有一些关键不同："

#: src/editing-notes.md:5
msgid "Changing the deck operates on the selected card (which is underlined in the **Cards** box). If a note type is chosen which has more than one card, only the currently selected card will be moved to the new deck."
msgstr "更改所选卡片上的牌组操作(在 **Cards** 框中下划线)。 如果选择一个有一个以上卡片的记事类型，只有当前选中的卡片将被移动到新的牌组。"

#: src/editing-notes.md:8
msgid "Changing the **Type** dropdown selector changes to the note type edit mode. In this mode, editing the content of the note (i.e. deck, fields, etc) is disabled, and if a custom note type with more than two fields is being used, additional buttons will appear which let you control the mapping of the fields to the new note type."
msgstr "更改 **Type** 下拉列表选择器更改到笔记类型编辑模式。在这个模式中，编辑笔记的内容(例如) 牌组、字段等被禁用，如果使用了两个以上字段的自定义注释类型。 将会显示额外的按钮，让您控制字段映射到新笔记类型。"

#: src/editing-notes.md:11
msgid "If a note type is selected which has less cards than the original note type, only the first n cards will be kept. For example changing from **Basic (and reversed card)** to **Basic** will lead to only the first card being kept. To warn you of this, the text in the **Cards** box will appear red, and a confirmation dialog will be shown before the note is saved."
msgstr "如果选择的笔记类型的卡比原笔记类型少，只能保留第一张n张卡。 例如，将 **Basic (和逆向卡) ** 更改为 **Basic** 只会导致第一张卡片被保留。 为了警告您，**卡片** 框中的文本将显示红色， 和一个确认对话框将在记事保存之前显示。"

#: src/editing-notes.md:14
msgid "Hint: to change the type for multiple notes in one go, or to customize the mapping between cards, use the **Change note type** option in the browser on Anki Desktop."
msgstr "提示：一次性更改多条便笺类型，或者自定义卡片之间的映射。 在Anki 桌面浏览器中使用 **更改笔记类型** 选项。"

#: src/editing-notes.md:16
msgid "There are also several advanced options available in the main menu:"
msgstr "主菜单中还有几个高级选项："

#: src/editing-notes.md:18
msgid "Add note"
msgstr "添加备注"

#: src/editing-notes.md:20
msgid "Create a new empty note"
msgstr "创建一个新的空笔记"

#: src/editing-notes.md:22
msgid "Copy card"
msgstr "复制卡片"

#: src/editing-notes.md:24
msgid "Copy the current note to a new editable note"
msgstr "将当前笔记复制到一个新的可编辑笔记"

#: src/editing-notes.md:26
msgid "Reset progress"
msgstr "重置进度"

#: src/editing-notes.md:28
msgid "Move the card to the end of the new card queue. The current state of the card is cleared, but not its revision history."
msgstr "移动卡片到新卡片队列的末尾。该卡的当前状态已被清除，但不是其修订历史记录。"

#: src/editing-notes.md:30 src/keyboard-shortcuts.md:59
msgid "Reschedule"
msgstr "重新调度计划"

#: src/editing-notes.md:32
msgid "Allows you to reschedule as a review card on a given date. This is useful if you have imported already-learnt material, and you want to start it off with higher initial intervals."
msgstr "允许您在给定日期重新安排审核卡。 如果您已经导入了已经学习的材料，您想要以更高的初始时间开始，这是有用的。"

#: src/browser.md:9
msgid "[Searching](#searching)"
msgstr "[Searching](#searching)"

#: src/browser.md:10
msgid "[tag:marked](#tagmarked)"
msgstr "[tag:marked](#标签)"

#: src/browser.md:11
msgid "[is:due](#isdue)"
msgstr "[is:due](#isdue)"

#: src/browser.md:12
msgid "[front:rabbit](#frontrabbit)"
msgstr "[front:rabbit](#frontrabbit)"

#: src/browser.md:13
msgid "[flag:1](#flag1)"
msgstr "[flag:1](#flag1)"

#: src/browser.md:15
msgid "You can search for or browse cards by tapping the **Card browser** button from the [navigation drawer](drawer.md)."
msgstr "您可以通过点击 [导航抽屉] (抽屉) **卡浏览器** 按钮来搜索或浏览卡。"

#: src/browser.md:17
msgid "![img/6-browser.png](img/6-browser.png)"
msgstr "![img/6-browser.png](img/6-browser.png)"

#: src/browser.md:19
msgid "The browser screen starts by displaying all the cards in the currently selected deck. You can search for cards in the selected deck by tapping the magnifying glass icon in the top. You can change the selected deck (or change to all decks) by choosing the deck from the dropdown list on the top left."
msgstr "浏览器屏幕开始显示当前选中的牌组中的所有卡片。 您可以通过点击顶部的放大玻璃图标在选定的牌组中搜索卡片。 您可以通过从左上方的下拉列表中选择牌组来更改所选牌组(或更改为所有牌组)。"

#: src/browser.md:21
msgid "By default, the first column in the browser gives the text which will be shown on the question (i.e. front side) of the flashcard, and the second column shows the text from the answer (i.e. the back side) of the flashcard."
msgstr "默认情况下，浏览器中的第一列给出将显示在问题上的文本(即： 烧录卡的正面部分和第二列显示烧录卡的回答(即背面)。"

#: src/browser.md:23
msgid "The first column can also be configured to show the [sort field](https://docs.ankiweb.net/editing.html#customizing-fields) for a more compact display. The second column can be configured to show many different parameters by tapping the drop down menu in the column heading."
msgstr "第一列也可以配置为显示[排序字段](https://docs.ankiweb.net/editing.html#customizing-fields)以显示更简洁的显示。 第二列可以通过点击列标题中的下拉菜单来配置为显示许多不同的参数。"

#: src/browser.md:25
msgid "Note that the content of the columns is dynamically calculated as your scroll through the list of the cards."
msgstr "请注意，列的内容是动态计算为您通过卡片列表滚动的。"

#: src/browser.md:27
msgid "From the search results, you can tap on a card to edit it (see the [edit note section](editing-notes.md) above), or long-tapping on it will show a menu allowing you to perform the following actions:"
msgstr "从搜索结果中您可以点击卡片进行编辑(见[编辑记事部分](编辑记事)。 如果您能够进行以下操作（上文d）），或者长按其显示一个菜单，允许您执行以下操作："

#: src/browser.md:29
msgid "Mark / unmark note"
msgstr "标记/取消标记笔记"

#: src/browser.md:31
msgid "Add / remove the **marked** tag from the note. Cards with a marked note are highlighted in purple."
msgstr "从笔记中添加/删除**标记**标记**，带标记的卡片用紫色标出。"

#: src/browser.md:33
msgid "Flag card"
msgstr "标志卡"

#: src/browser.md:35
msgid "Change or remove the color coded **flag** on the card. Cards with a flag are highlighted in the flags color."
msgstr "更改或移除卡片上的 **标志** 颜色代码。带标志的卡片将在旗帜颜色中高亮。"

#: src/browser.md:37
msgid "Suspend / unsuspend card"
msgstr "挂起/取消挂起卡"

#: src/browser.md:39
msgid "Suspended cards are highlighted in yellow, and are not shown during review."
msgstr "挂起卡以黄色高亮显示，不会在审核过程中显示。"

#: src/browser.md:41 src/gestures.md:121
msgid "Delete note"
msgstr "删除笔记"

#: src/browser.md:43
msgid "Delete the note of the currently selected card, and all cards belonging to that note. This action cannot be undone without [restoring from backup](backups.md)."
msgstr "删除当前选中的卡片和属于该笔记的所有卡片。此操作不能撤消，除非[从备份还原](备份) (备份.md)。"

#: src/browser.md:45
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: src/browser.md:47
msgid "Render the currently selected card so that you can see what it looks like in the reviewer."
msgstr "渲染当前选中的卡片，以便您可以在审核者中看到它的样子。"

#: src/browser.md:49
msgid "Select multiple cards"
msgstr "选择多个卡片"

#: src/browser.md:51
msgid "Long-tapping on a single card will select the single card. While that card is selected, if you long-tap on another card on your screen, then all of the cards between the first selected card and the last card will be selected. This allows for actions to be performed on multiple cards at once."
msgstr "长按单张卡将选择单张卡。 当选择该卡时，如果您长按屏幕上的另一张卡片， 然后选择第一张选中的卡片和最后一张卡片之间的所有卡片。 这允许同时在多张卡上执行操作。"

#: src/browser.md:53
msgid "Searching"
msgstr "搜索中"

#: src/browser.md:55
msgid "AnkiDroid supports all the search strings that the desktop version of Anki does, allowing you to perform quite complex searches. Some examples:"
msgstr "AnkiDroid 支持所有桌面版本Anki的搜索字符串，允许您执行相当复杂的搜索。一些例子："

#: src/browser.md:57
msgid "tag:marked"
msgstr "标记：标记"

#: src/browser.md:59
msgid "show cards that with the tag **marked**"
msgstr "显示标记为 **标记** 的卡片"

#: src/browser.md:61
msgid "is:due"
msgstr "到期时间"

#: src/browser.md:63
msgid "show only cards that are waiting for review"
msgstr "只显示等待审核的卡片"

#: src/browser.md:65
msgid "front:rabbit"
msgstr "前面:rabbit"

#: src/browser.md:67
msgid "show only cards where the front field is exactly **rabbit**"
msgstr "只显示头字段正好为 **rabbit** 的卡片"

#: src/browser.md:69
msgid "flag:1"
msgstr "标志：1"

#: src/browser.md:71
msgid "show only cards marked with a red flag"
msgstr "只显示带红色标志的卡片"

#: src/browser.md:73
msgid "For a full list of the possibilities, please see the section in the [desktop manual](https://docs.ankiweb.net/searching.html)."
msgstr "关于可能性的完整清单，请查看[desktop manual](https://docs.ankiweb.net/searching.html)中的章节。"

#: src/browser.md:75
msgid "Alternatively, some more commonly used filters (marked, suspended, and tagged cards) can be quickly applied without manually typing them by choosing them from the overflow menu. You can also save and recall common search queries from the menu."
msgstr "或者，一些更常用的筛选器 (标记、暂停) 可以快速应用，无需手动键入，可从超流菜单中选择它们。 您也可以保存并回顾在菜单中常见的搜索查询。"

#: src/filtered-deck.md:3
msgid "Anki is designed to optimize the learning process, so that you study the minimum amount necessary to remember the majority of your cards. Once the congratulations screen is reached, further study becomes a case of diminishing returns: the amount of extra time spent going over the same cards again is generally not worth the moderate increase in retention you'll see."
msgstr "Anki的设计是为了优化学习过程，以便您学习记住大部分卡片所需的最低数量。 在达到祝贺屏幕之后， 进一步的研究成为回报减少的情况：额外花费在同一张卡片上的时间一般不值得你看到的适度增加留用。"

#: src/filtered-deck.md:5
msgid "That said, if you have a test looming, or simply want to pass some time, it's possible to keep reviewing even after you are shown the congratulations message."
msgstr "说过，如果你有一个测试即将来临，或只是想要过一段时间， 即使在您收到祝贺信息后，仍然可以继续审阅。"

#: src/filtered-deck.md:7
msgid "A **filtered deck** is a temporary deck that contains cards based on various criteria, such as **forgotten today**, `is tagged 'hard'`, and so on. After studying cards in a filtered deck, or when the filtered deck is deleted, the cards are automatically returned to their original deck."
msgstr "一个**过滤后的甲板** 是一个临时甲板，它包含基于各种标准的卡片，例如**今天**忘记了**，`被标记为'硬'，等等。 在筛选牌组学习卡片后，或当过滤牌组被删除时，卡片将自动返回原始牌组。"

#: src/filtered-deck.md:9
msgid "The easiest way to create a filtered deck is by long clicking on a deck and choosing the **custom study** option."
msgstr "创建筛选牌组的最简单方式是长按牌组并选择 **自定义学习** 选项。"

#: src/filtered-deck.md:11
msgid "Advanced users can create a filtered deck manually, by choosing **Create filtered deck** from the overflow menu in the deck list screen."
msgstr "高级用户可以手动创建筛选牌组，从牌组列表屏幕的溢出菜单中选择 **创建筛选牌组** 。"

#: src/filtered-deck.md:13
msgid "For further information on filtered decks, please see the [desktop documentation](https://docs.ankiweb.net/filtered-decks.html#filtered-decks--cramming)."
msgstr "关于筛选牌组的更多信息，请查看[桌面文档](https://docs.ankiweb.net/filtered-decks.html#filtered-decks-craming)。"

#: src/importing/importing-anki-files.md:3
msgid "You can import Anki files (with .apkg file format) directly into AnkiDroid. Other file formats cannot be imported directly into AnkiDroid, however flashcards from most other applications can be imported into Anki Desktop on your computer, which can then be [added into AnkiDroid in the usual way](../anki-desktop.md). See the [importing section of the Anki Desktop manual](https://docs.ankiweb.net/importing/intro.html) for help on importing into Anki Desktop."
msgstr "您可以直接导入Anki 文件 (带.apkg 文件格式) 到 AnkiDroid 中。 其他文件格式不能直接导入到 AnkiDroid 然而，来自大多数其他应用程序的烧录卡可以导入到您计算机上的Anki桌面， 然后可以[以通常方式添加到AnkiDroid](. /anki-desktop.md. 请参阅[导入Anki 桌面手册部分](https://docs.ankiweb.net/importing/intro.html)以获取导入Anki Desktop的帮助。"

#: src/importing/importing-anki-files.md:6
msgid "As in Anki Desktop, AnkiDroid distinguishes between [the two types of .apkg files](https://docs.ankiweb.net/exporting.html) (**collection package** and **deck package**) based on the filename. Collection packages have the name **collection.colpkg**, and when imported will completely _replace all contents_ in AnkiDroid. Any apkg file which is **_not_** named something that ends in **.colpkg** will be treated as a deck package, which will be _merged with any existing content_ when imported into to AnkiDroid."
msgstr "与Anki Desktop一样，AnkiDroid区分[两种类型的 .apkg 文件](https://docs.ankiweb.net/exporting)。 基于文件名的 tml(**collection package** 和 **deck package** ) 。收藏包的名称为 **collection。 olpkg**, 当导入时, AnkiDroid中的所有内容将被完全替换. 任何apkg文件都是**_not_** 命名的, 以**结尾. olpkg** 将被视为甲板包，当导入到AnkiDroid时，它将被与任何现有内容合并。"

#: src/importing/importing-anki-files.md:8
msgid "You can import .apkg Anki collection files into AnkiDroid either by opening them using the standard Android system, or by manually importing them from within AnkiDroid:"
msgstr "您可以导入 pkg Anki 收藏文件到AnkiDroid，要么使用标准的安卓系统打开它们，要么手动从AnkiDroid内部导入它们："

#: src/importing/importing-anki-files.md:10
msgid "Open the file using Android"
msgstr "使用 Android 打开文件"

#: src/importing/importing-anki-files.md:12
msgid "Apkg files are automatically associated with AnkiDroid, so for example if you open a .apkg email attachment which you sent to yourself, then AnkiDroid will automatically open the file and confirm if you want to import it. Simply click OK and the apkg file will be imported."
msgstr "Appkg 文件会自动与 AnkiDroid 关联，比如如果您打开了 。 您发送给自己的 pkg 电子邮件附件，然后AnkiDroid 会自动打开文件并确认是否要导入。 只需点击 OK ，apkg 文件将被导入。"

#: src/importing/importing-anki-files.md:14
msgid "Import the file manually in AnkiDroid"
msgstr "在AnkiDroid手动导入文件"

#: src/importing/importing-anki-files.md:16
msgid "You can also manually import .apkg files as follows:"
msgstr "您也可以手动导入 .apkg 文件如下："

#: src/importing/importing-anki-files.md:18
msgid "Connect your device to your computer using USB"
msgstr "使用 USB 将您的设备连接到您的电脑"

#: src/importing/importing-anki-files.md:19
msgid "Copy the .apkg from your computer to the AnkiDroid folder on your device"
msgstr "从您的电脑复制.apkg到您设备上的AnkiDroid文件夹"

#: src/importing/importing-anki-files.md:20
msgid "Open AnkiDroid on your device"
msgstr "在您的设备上打开 AnkiDroid"

#: src/importing/importing-anki-files.md:21
msgid "From the main menu in the deck list, choose _Import_"
msgstr "从牌组列表中的主菜单选择_导入_"

#: src/importing/importing-anki-files.md:22
msgid "Choose the apkg file you just copied to your device when prompted"
msgstr "选择您刚刚复制到设备时的 apkg 文件"

#: src/importing/importing-anki-files.md:23
msgid "Tap OK"
msgstr "点击确认"

#: src/importing/importing-anki-databases.md:3
msgid "AnkiDroid does not support directly importing Anki database (`.anki2`) files. A database import will replace your collection with the contents the provided file. If you want to perform a full replacement, you should import a `collection[.apkg/.colpkg]` created in the app with the export function."
msgstr "AnkiDroid 不支持直接导入Anki 数据库 (`.anki2`) 文件。数据库导入将用提供的文件替换您的收藏。 如果您想要执行一个完整的替换，您应该导入一个带有导出功能的 `collection[.apkg/.colpkg]` 。"

#: src/importing/importing-anki-databases.md:5
msgid "Importing anki2 files manually"
msgstr "手动导入 anki2 文件"

#: src/importing/importing-anki-databases.md:7
msgid "This is not officially supported, but `.anki2` files can manually be imported if needed, in cases of troubleshooting for example:"
msgstr "这不是官方支持的，但是如果需要，在故障排除的情况下，可以手动导入`.anki2`文件，例如："

#: src/importing/importing-anki-databases.md:9
msgid "Create a new folder on your Android file system"
msgstr "在您的 Android 文件系统上创建一个新文件夹"

#: src/importing/importing-anki-databases.md:10
msgid "Obtain the full path to the folder as provided by your file manager, this will typically appear as: `/storage/emulated/0/<FolderName>`"
msgstr "获取您的文件管理器提供的文件夹的完整路径，这通常显示为：`/storage/emulated/0/<FolderName>`"

#: src/importing/importing-anki-databases.md:11
msgid "Place the `.anki2` file in the newly created folder"
msgstr "将`.anki2`文件放置在新创建的文件夹中"

#: src/importing/importing-anki-databases.md:12
msgid "Rename the file to `collection.anki2`"
msgstr "将文件重命名为 `collection.anki2`"

#: src/importing/importing-anki-databases.md:13
msgid "(If applicable) Temporarily log out of your AnkiWeb account: `Settings - AnkiDroid - AnkiWeb account`"
msgstr "(如果适用的话) 暂时注销您的AnkiWeb 帐户：“设置-AnkiDroid - AnkiWeb 帐户”"

#: src/importing/importing-anki-databases.md:14
msgid "Open `Settings - Advanced - AnkiDroid Directory` and set the AnkiDroid Directory to the newly created folder."
msgstr "打开 \"设置-Advanced - AnkiDroid Directory\" 并将AnkiDroid 目录设置为新创建的文件夹。"

#: src/exporting.md:3
msgid "AnkiDroid can export your flashcards in the .apkg Anki file format so that you can import them into Anki Desktop, or share them with other people. As in Anki Desktop, you can either export a [collection package or deck package](https://docs.ankiweb.net/exporting.html#packaged-decks), depending on what you are trying to achieve."
msgstr "AnkiDroid 可以将您的烧录卡导出。 pkg Anki 文件格式，以便您可以将它们导入Anki Desktop，或与其他人共享。 和Anki Desktop一样，您可以根据您想要实现的目标导出[收藏包或甲板包](https://docs.ankiweb.net/exporting.html#packed-decks)。"

#: src/exporting.md:6
msgid "There are two export options available: **include scheduling information** and **include media**. Generally the default options are sufficient, if you choose not to include scheduling information, Anki will assume that you are sharing the deck with other people, and will remove marked and leech tags so that they will have a clean copy of it."
msgstr "有两个可用的导出选项：**包括调度信息**和**包括媒体**。 通常情况下，如果您选择不包括调度信息，默认选项就足够了。 Anki将假定你正在与其他人分享甲板。 并将删除标记和浸漏标签，以便他们能够获得一个干净的拷贝。"

#: src/exporting.md:8
msgid "Exporting collection package"
msgstr "导出收藏包"

#: src/exporting.md:10
msgid "When exporting for use in Anki Desktop, you generally want to [export your entire collection](https://docs.ankiweb.net/exporting.html#collection-colpkg), including all your review history etc."
msgstr "当导出用于Anki Desktop时，您通常想要[导出您的整个收藏](https://docs.ankiweb.net/exporting.html#collection-colpkg)，包括您所有的评论历史记录等。"

#: src/exporting.md:12 src/exporting.md:30
msgid "From the main menu in the decks screen:"
msgstr "从牌组屏幕上的主菜单："

#: src/exporting.md:14
msgid "Tap the **Export** item in the menu."
msgstr "点击菜单中的 **导出** 项。"

#: src/exporting.md:15
msgid "Tap **OK** using default options"
msgstr "使用默认选项点击 **确定**"

#: src/exporting.md:16
msgid "Tap **OK** again to email the exported collection.apkg file to yourself, or alternatively you can manually copy to your computer using USB"
msgstr "再次点击 **确定** 将导出的collection.apkg 文件发送到您自己，或者您可以使用 USB 手动复制到您的电脑"

#: src/exporting.md:18
msgid "To import the file on your computer:"
msgstr "要导入您计算机上的文件："

#: src/exporting.md:20
msgid "Save the file **collection.apkg** to your desktop"
msgstr "保存文件 **collection.apkg** 到桌面"

#: src/exporting.md:21
msgid "Double-click on the file to start Anki."
msgstr "双击文件以启动 Anki。"

#: src/exporting.md:22
msgid "Confirm you wish to replace, so that the deck from your mobile device overwrites the old data on your desktop."
msgstr "请确认您希望替换，以便您的移动设备上的牌组覆盖您桌面上的旧数据。"

#: src/exporting.md:24
msgid "After importing, you can delete the apkg file on your desktop if you wish."
msgstr "导入后，您可以删除桌面上的 apkg 文件。"

#: src/exporting.md:26
msgid "Exporting deck package"
msgstr "导出甲板包"

#: src/exporting.md:28
msgid "If you want to share a deck in AnkiDroid with another user, you can export a deck package."
msgstr "如果您想要在AnkiDroid与其他用户分享一个甲板，您可以导出甲板包。"

#: src/exporting.md:32
msgid "Long tap on the deck you wish to export"
msgstr "长按您想要导出的牌组"

#: src/exporting.md:33
msgid "Tap **Export**"
msgstr "点击 **导出**"

#: src/exporting.md:34
msgid "Tap **OK** using the default options"
msgstr "使用默认选项点击 **确定**"

#: src/exporting.md:35
msgid "Tap **OK** again to email the exported apkg to another user"
msgstr "再次点击 **确定** 将导出的apkg发送到另一个用户"

#: src/backups.md:3
msgid "AnkiDroid will automatically create backups of your collection for you. The backups include all your cards and statistics, but do not include sounds or images."
msgstr "AnkiDroid 将自动为您创建您收藏的备份。备份包括您所有的卡片和统计，但不包括声音或图像。"

#: src/backups.md:5
msgid "The backup is taken in the background when you first start the app. A backup will only happen if more than 5 hours has elapsed since the last time a backup was created. By default, AnkiDroid will store the last 8 backups; this number can be changed in the main settings."
msgstr "当您首次启动应用程序时，备份将在后台使用。 备份只有在自上次创建备份以来超过5小时时才会发生。 默认情况下，AnkiDroid 将存储最后8个备份；这个数字可以在主设置中更改。"

#: src/backups.md:8
msgid "You can restore a backup by choosing the _restore from backup_ option from the main menu of the [decks screen](deck-picker.md)."
msgstr "您可以从 [甲板屏幕](甲板选择器.md) 主菜单中选择 _return_backup_选项来还原备份。"

#: src/settings.md:3
msgid "[AnkiDroid](#ankidroid)"
msgstr "[AnkiDroid](#ankid)"

#: src/settings.md:4
msgid "[AnkiWeb account](#ankiweb-account)"
msgstr "[AnkiWeb 帐户](#ankiweb-帐户)"

#: src/settings.md:5
msgid "[Fetch media on sync](#fetch-media-on-sync)"
msgstr "[在同步中获取媒体](#抓取介质-同步)"

#: src/settings.md:6
msgid "[Automatic synchronization](#automatic-synchronization)"
msgstr "[自动同步](#自动同步)"

#: src/settings.md:7
msgid "[Deck for new cards](#deck-for-new-cards)"
msgstr "[新卡片牌组](#牌组换新卡)"

#: src/settings.md:8
msgid "[Language](#language)"
msgstr "[Language](#language)"

#: src/settings.md:9
msgid "[Error reporting mode](#error-reporting-mode)"
msgstr "[错误报告模式](#错误报告模式)"

#: src/settings.md:10
msgid "[Notifications](#notifications)"
msgstr "[Notifications](#notifications)"

#: src/settings.md:11
msgid "[Notify when](#notify-when)"
msgstr "[通知时间](#notify-when)"

#: src/settings.md:12
msgid "[Vibrate](#vibrate)"
msgstr "[Vibrate](#vibrate)"

#: src/settings.md:13
msgid "[Blink light](#blink-light)"
msgstr "[闪烁灯](#闪光灯)"

#: src/settings.md:14
msgid "[Reviewing](#reviewing)"
msgstr "[Reviewing](#reviewing)"

#: src/settings.md:15
msgid "[New card position](#new-card-position)"
msgstr "[新卡片位置](#new-卡片位置)"

#: src/settings.md:16
msgid "[Start of next day](#start-of-next-day)"
msgstr "[次日开始](#次日开始)"

#: src/settings.md:17
msgid "[Learn ahead limit](#learn-ahead-limit)"
msgstr "[提前学习](#learn-fore-limit)"

#: src/settings.md:18
msgid "[Timebox limit](#timebox-limit)"
msgstr "[时间框限制](#timebox-limit)"

#: src/settings.md:19
msgid "[Display](#display)"
msgstr "[Display](#显示)"

#: src/settings.md:20
msgid "[Keep screen on](#keep-screen-on)"
msgstr "[保持屏幕开启](#保持屏幕)"

#: src/settings.md:21
msgid "[Fullscreen mode](#fullscreen-mode)"
msgstr "[全屏模式](#全屏模式)"

#: src/settings.md:22
msgid "[Center align](#center-align)"
msgstr "[中心对齐](#中心对齐)"

#: src/settings.md:23
msgid "[Show button time](#show-button-time)"
msgstr "[显示按钮时间](#显示按钮时间)"

#: src/settings.md:24
msgid "[Card zoom](#card-zoom)"
msgstr "[卡片缩放](#卡片缩放)"

#: src/settings.md:25
msgid "[Image zoom](#image-zoom)"
msgstr "[Image zoom](#image-zoom)"

#: src/settings.md:26
msgid "[Answer button size](#answer-button-size)"
msgstr "[回答按钮大小](#答案按钮大小)"

#: src/settings.md:27
msgid "[Show remaining](#show-remaining)"
msgstr "[显示剩余](#显示)"

#: src/settings.md:28
msgid "[Whiteboard](#whiteboard)"
msgstr "[Whiteboard](#白板)"

#: src/settings.md:29
msgid "[Stroke width](#stroke-width)"
msgstr "[笔画宽](#笔画宽)"

#: src/settings.md:30
msgid "[Black strokes](#black-strokes)"
msgstr "[黑笔画](#黑笔画)"

#: src/settings.md:31
msgid "[Automatic display answer](#automatic-display-answer)"
msgstr "[自动显示答案](#自动显示答案)"

#: src/settings.md:32
msgid "[Time to show answer](#time-to-show-answer)"
msgstr "[显示答案的时候](#时间到显示答案)"

#: src/settings.md:33
msgid "[Time to show next question](#time-to-show-next-question)"
msgstr "[显示下一个问题的时间](#time-to-show-next question)"

#: src/settings.md:34
msgid "[Fonts](#fonts)"
msgstr "[Fonts](#字体)"

#: src/settings.md:35
msgid "[Default font](#default-font)"
msgstr "[Default font](#default-font)"

#: src/settings.md:36
msgid "[Default font applicability](#default-font-applicability)"
msgstr "[默认字体应用](#default-font-applicity)"

#: src/settings.md:37
msgid "[Browser and editor font](#browser-and-editor-font)"
msgstr "[浏览器和编辑器字体](#浏览器和编辑器字体)"

#: src/settings.md:38
msgid "[Card browser font scaling](#card-browser-font-scaling)"
msgstr "[卡片浏览器字体缩放](#card-browser-font-scaling)"

#: src/settings.md:40
msgid "The preferences screen can be accessed by opening the navigation drawer, and choosing **Settings**. It allows you to customize various application settings and how AnkiDroid appears."
msgstr "可通过打开导航抽屉访问首选项，并选择 **Settings** 。 它允许您自定义各种应用程序设置和AnkiDroid的显示方式。"

#: src/settings.md:42
msgid "The Preferences screen is divided up into different sections, which are covered below."
msgstr "首选项屏幕被分成不同的部分，这些部分将在下面涵盖。"

#: src/settings.md:44
msgid "AnkiDroid"
msgstr "AnkiDroid"

#: src/settings.md:46
msgid "These are the general settings which affect the whole app:"
msgstr "这些是影响整个应用的常规设置："

#: src/settings.md:48
msgid "AnkiWeb account"
msgstr "AnkiWeb 帐户"

#: src/settings.md:50
msgid "Change the account used for syncing with the cloud. For more information on syncing, please see [this section](anki-desktop.md)."
msgstr "更改用于与云同步的帐户。欲了解更多关于同步的信息，请查看[此部分](anki-desktop.md)。"

#: src/settings.md:52
msgid "Fetch media on sync"
msgstr "同步时获取媒体"

#: src/settings.md:54
msgid "By default, AnkiDroid will sync sounds and images as well as your cards and review history. If you disable this option, sounds and images will not be downloaded from or uploaded to the sync server by AnkiDroid."
msgstr "默认情况下，AnkiDroid会同步声音和图像以及您的卡片，并查看历史记录。 如果您禁用此选项，声音和图像将不会从AnkiDroid下载或上传到同步服务器。"

#: src/settings.md:57
msgid "Automatic synchronization"
msgstr "自动同步"

#: src/settings.md:59
msgid "Enable this option if you want AnkiDroid to sync every time you open and close the app. There is a limit of once every ten minutes for this behavior. Once a sync begins you can cancel it by pressing your device's back button, however it can take some time for the cancellation to take effect."
msgstr "如果您想让AnkiDroid每次打开并关闭应用程序时同步，请启用此选项。 这种行为的限制为每十分钟一次。 同步一旦开始，您可以通过按下设备的返回按钮来取消它， 然而，取消的生效可能需要一些时间。"

#: src/settings.md:61
msgid "Users that want more fine-grained control over when sync occurred might like to use a 3rd party app like Tasker to automate synchronization. See the "
msgstr "想要更精细地控制同步发生时的用户可能喜欢使用第三方应用程序，如Tasker自动同步。请参阅。 "

#: src/settings.md:61
msgid "API documentation"
msgstr "API 文档"

#: src/settings.md:61
msgid " for more information on this."
msgstr " 更多关于这个问题的信息。"

#: src/settings.md:63
msgid "Deck for new cards"
msgstr "新卡片牌组"

#: src/settings.md:65
msgid "The default of **Use current deck** means that Anki saves the last-used note type for each deck and selects it again then next time you choose the deck (and, in addition, will start with the current deck selected when choosing Add from anywhere). The other option, **Decide by note type,** saves the last-used deck for each note type (and opens the add window to the last-used note type when you choose Add). This may be more convenient if you always use a single note type for each deck."
msgstr "**使用当前牌组**的默认值意味着Anki保存每个牌组最后使用的笔记类型，并在下次选择牌组时再次选择它。 此外，当从任何地方选择添加时，将从选中的当前牌组开始。 另一个选项, **按笔记类型决定 * 保存每个笔记类型的最后使用甲板(当您选择附加组件时打开窗口到最后使用的笔记类型)。 如果您总是对每个甲板使用单笔记类型，这可能更方便。"

#: src/settings.md:67
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: src/settings.md:69
msgid "Change the language. Note: AnkiDroid translations are contributed by volunteers. If you find missing or incorrect translations, feel free to contribute to the translation project. More details can be found on the "
msgstr "更改语言。注意：AnkiDroid翻译是由志愿者贡献的。 如果您发现缺少或不正确的翻译，请随时为翻译项目做出贡献。更多详细信息可以在这里找到。 "

#: src/settings.md:69
msgid "AnkiDroid Wiki"
msgstr "AnkiDroid Wiki"

#: src/settings.md:69 src/advanced-features/custom-fonts.md:15
msgid "."
msgstr "."

#: src/settings.md:71
msgid "Error reporting mode"
msgstr "错误报告模式"

#: src/settings.md:73
msgid "Control whether or not AnkiDroid asks your permission before sending error reports to our error reporting system when AnkiDroid crashes. You can also disable the reporting feature entirely if you wish."
msgstr "当AnkiDroid 崩溃时，在向我们的错误报告系统发送错误报告之前，控制您是否请求您的许可。 如果您愿意，您也可以完全禁用报告功能。"

#: src/settings.md:75
msgid "Notifications"
msgstr "通知"

#: src/settings.md:77
msgid "This subsection allows you configure when and how AnkiDroid shows alerts in the Android notification bar."
msgstr "此分节允许您配置AnkiDroid在安卓通知栏中显示警报的时间和方式。"

#: src/settings.md:79
msgid "Notify when"
msgstr "通知时间"

#: src/settings.md:81
msgid "**Never notify** will disable all notifications from AnkiDroid. **Pending messages available** will only show important status updates like when a sync completed. **More than n cards due** will show a notification when you have more than n cards due (requires the widget to be enabled)."
msgstr "**永不通知**将禁用来自AnkiDroid的所有通知。**等待消息可用** 只会显示重要的状态更新，如同同步完成时一样。 **多于n卡。** 当您需要超过n卡时会显示通知(需要启用小部件)。"

#: src/settings.md:83
msgid "Vibrate"
msgstr "振动"

#: src/settings.md:85
msgid "Checking this will make your device vibrate when showing a notification"
msgstr "检查这将使您的设备在显示通知时振动"

#: src/settings.md:87
msgid "Blink light"
msgstr "闪烁灯"

#: src/settings.md:89
msgid "Checking this will make your device light blink when an unread notification exists (if your device has a notification LED)"
msgstr "如果您的设备有未读通知时，勾选这将使您的设备闪光灯(如果您的设备有通知LED)"

#: src/settings.md:91
msgid "Reviewing"
msgstr "审查"

#: src/settings.md:93
msgid "The reviewing screen allows you to customize how AnkiDroid behaves when you're reviewing cards. Note that only the reviewing settings which are applied to **all decks** are shown here. There are more settings related to reviewing which are **deck specific**. These deck specific settings are located in **Deck options**."
msgstr "审核屏幕允许您在检查卡片时自定义AnkiDroid的行为。 请注意，此处只显示适用于**所有甲板**的审查设置。 还有更多与审核相关的设置，这些设置是 **甲板特殊** 。这些甲板特定设置位于**甲板选项**中。"

#: src/settings.md:96
msgid "New card position"
msgstr "新卡片位置"

#: src/settings.md:98
msgid "Controls when new cards are shown: either mixed with, after, or before all reviews."
msgstr "当显示新卡片时的控制：要么与所有评论相混合，要么在所有评论之前。"

#: src/settings.md:100
msgid "Start of next day"
msgstr "第二天开始"

#: src/settings.md:102
msgid "Controls when AnkiDroid should start showing the next day's cards. The default setting of 4AM ensures that if you're studying around midnight, you won't have two days worth of cards shown to you in one session. If you stay up very late or wake up very early, you may want to adjust this to a time you're usually sleeping."
msgstr "控制AnkiDroid开始显示第二天的卡片。 4上午的默认设置确保您在午夜前后学习， 您将不会在一次会话中显示两天的卡片。 如果你很晚就会觉醒，你可能想要把它调整到你通常睡觉的时间。"

#: src/settings.md:105
msgid "Learn ahead limit"
msgstr "提前学习限制"

#: src/settings.md:107
msgid "The Learn ahead limit tells AnkiDroid how to behave when there is nothing left to study in the current deck but cards in learning. The default setting of 20 minutes tells AnkiDroid that cards should be shown early if they are due to be shown in less than 20 minutes and there's nothing else to do. If you set this to 0, Anki will always wait the full period, showing the congratulations screen until the remaining cards are ready to be reviewed."
msgstr "前面的学习限制告诉AnkiDroid在当前牌组里没有留下来学习的东西而是学习卡时如何行事。 默认设置为20分钟，告诉AnkiDroid，如果卡片要在 20 分钟内显示且没有其他事情可以做的，应该及早显示。 如果您将此设置为 0，Anki将永远等待整个周期。 显示恭喜屏，直到剩余卡片准备好接受审查。"

#: src/settings.md:109
msgid "Timebox limit"
msgstr "时间框限制"

#: src/settings.md:111
msgid "Timeboxing is a technique to help you focus by dividing a longer activity (such as a 30 minute study session) into smaller blocks. If you set the timebox time limit to a non-zero number of minutes, AnkiDroid will periodically show a message saying you how many cards you've managed to study during the prescribed time limit."
msgstr "时间框化是一种技术来帮助你把较长的活动(例如30分钟的学习会话)分成较小的块。 如果您设置时间框时间限制为非零分钟数， AnkiDroid 将定期展示一条消息，告诉您在规定时间内设法学习了多少张卡。"

#: src/settings.md:113
msgid "Display"
msgstr "显示"

#: src/settings.md:115
msgid "This subsection relates to the way cards are displayed during reviewing"
msgstr "此分节涉及审核过程中显示卡片的方式"

#: src/settings.md:117
msgid "Keep screen on"
msgstr "保持屏幕开启"

#: src/settings.md:119
msgid "Ignore the automatic screen timeout setting in Android to always keep the screen on."
msgstr "忽略安卓系统中的自动屏幕超时设置以随时保持屏幕开启。"

#: src/settings.md:121
msgid "Fullscreen mode"
msgstr "全屏模式"

#: src/settings.md:123
msgid "Switches to an immersive fullscreen mode so that you can use more of the screen. You can choose between **Hide the system bars** which will hide the system status bar, action bar, and bottom navigation buttons. Alternatively you can choose **Hide the system bars and answer buttons**, which will hide everything except for the actual card content itself. You can temporarily exit fullscreen mode by swiping inwards (i.e. down or up) from the system bars."
msgstr "切换到沉浸式全屏模式，以便您可以使用更多屏幕。 您可以在 **隐藏系统栏** 中选择隐藏系统状态栏、动作栏和底部导航按钮。 或者，您可以选择 **隐藏系统条形图和回答按钮**，它将隐藏除卡片内容本身之外的所有内容。 您可以从系统栏向上滑动(即向下或向上滑动)来暂时退出全屏模式。"

#: src/settings.md:125
msgid "_Note that immersive fullscreen mode is only supported on Android 4.4+_"
msgstr "_注意，沉浸式全屏模式仅在 Android 4.4+_ 上支持"

#: src/settings.md:127
msgid "Center align"
msgstr "Center align"

#: src/settings.md:129
msgid "By default AnkiDroid tries to show cards exactly as they are shown on Anki Desktop, however if you prefer your cards to be center aligned vertically in AnkiDroid then you can enable this feature."
msgstr "默认情况下，AnkiDroid试图像Anki Desktop上显示的那样显示卡片， 然而，如果您希望您的卡片在AnkiDroid中垂直对齐，那么您可以启用此功能。"

#: src/settings.md:131
msgid "Show button time"
msgstr "显示按钮时间"

#: src/settings.md:133
msgid "By default, the answer buttons will display the time a card will next be shown. If you disable this option, the times will not appear, and only labels like **Again**, **Good** and **Easy** will be shown."
msgstr "默认情况下，答案按钮将显示卡片下次显示的时间。 如果您禁用此选项，时间将不会出现，只会显示像**Again**、**Good**和**Easy**这样的标签。"

#: src/settings.md:135
msgid "Card zoom"
msgstr "卡片缩放"

#: src/settings.md:137
msgid "Here you can increase the zoom level of the card content (excluding images). You can use this option if you want to increase the font size for all cards."
msgstr "在这里您可以提高卡片内容的缩放水平(不包括图像)。 如果您想要增加所有卡片的字体大小，您可以使用此选项。"

#: src/settings.md:139
msgid "Image zoom"
msgstr "图像缩放"

#: src/settings.md:141
msgid "Here you can increase the zoom level of any images embedded in your cards."
msgstr "您可以在这里增加您卡片中嵌入的图像的缩放级别。"

#: src/settings.md:143
msgid "Answer button size"
msgstr "回答按钮大小"

#: src/settings.md:145
msgid "If you find it difficult to press the answer button, you can use this setting to make it bigger."
msgstr "如果您发现很难按下答案按钮，您可以使用此设置使其更大一些。"

#: src/settings.md:147
msgid "Show remaining"
msgstr "显示剩余的"

#: src/settings.md:149
msgid "Disabling this allows you to hide the card count in the top left of the screen."
msgstr "禁用此选项可以让您在屏幕左上方隐藏卡片计数。"

#: src/settings.md:151
msgid "Whiteboard"
msgstr "白板"

#: src/settings.md:153
msgid "This subsection controls the whiteboard in the reviewer. Note: the whiteboard must be enabled in each deck individually from the menu in the study screen."
msgstr "此分节控制审核者中的白板。注意：必须从研究界面的菜单单单独启用白板。"

#: src/settings.md:156
msgid "Stroke width"
msgstr "笔画宽度"

#: src/settings.md:158
msgid "Control the stroke width of the whiteboard. Reducing the stroke width may allow you to draw with more detail."
msgstr "控制白板的笔画宽度。减少笔画宽度可以让您绘制更多细节。"

#: src/settings.md:160
msgid "Black strokes"
msgstr "黑划线"

#: src/settings.md:162
msgid "Use black strokes instead of color, which may reduce memory usage. Note: this setting doesn't apply when night mode is enabled."
msgstr "使用黑划而不是颜色，这可能减少内存使用。注意：启用夜间模式时此设置不适用。"

#: src/settings.md:164
msgid "Automatic display answer"
msgstr "自动显示答案"

#: src/settings.md:166
msgid "The automatic display answer feature allows you to have the answer shown automatically after some timeout period. You can also have the next question shown automatically; in this case the card is assumed to be failed (i.e. the again button is automatically chosen)"
msgstr "自动显示答案功能允许您在一段超时后自动显示答案。 您也可以自动显示下一个问题；在这种情况下，卡片被假定为失败 (i)。 。自动选择重置按钮)"

#: src/settings.md:168
msgid "Time to show answer"
msgstr "显示答案的时间"

#: src/settings.md:170
msgid "Time to wait until answer is automatically shown"
msgstr "等待答案自动显示的时间"

#: src/settings.md:172
msgid "Time to show next question"
msgstr "显示下一个问题的时间"

#: src/settings.md:174
msgid "Time to wait until next question is automatically shown."
msgstr "等待自动显示下一个问题的时间。"

#: src/settings.md:176
msgid "Fonts"
msgstr "字体"

#: src/settings.md:178
msgid "In this screen you can change the font used by AnkiDroid, and some scaling options related to fonts. See the [custom fonts](advanced-features/custom-fonts.md) section for more information about using custom fonts."
msgstr "在此屏幕中，您可以更改AnkiDroid使用的字体，以及一些与字体相关的缩放选项。 关于使用自定义字体的更多信息，请参阅[自定义字体](高级功能/自定义字体.md)部分。"

#: src/settings.md:181
msgid "Default font"
msgstr "Default font"

#: src/settings.md:183
msgid "Choose the default font used by the AnkiDroid reviewer. You can add fonts to this list by copying them to the **fonts** folder."
msgstr "选择AnkiDroid审核者使用的默认字体。您可以通过复制它们到**字体**文件夹来添加字体。"

#: src/settings.md:185
msgid "Default font applicability"
msgstr "默认字体应用"

#: src/settings.md:187
msgid "The default setting is to only use the default font when no font has been specified in the card styling via Anki Desktop, however you can also force the default font to be applied, ignoring any font specification in the card styling."
msgstr "默认设置仅在卡片风格中未指定字体时使用默认字体。 然而，您也可以强制应用默认字体，忽略卡片风格中的任何字体规格。"

#: src/settings.md:189
msgid "Browser and editor font"
msgstr "浏览器和编辑器字体"

#: src/settings.md:191
msgid "The font to be used by the browser and editor"
msgstr "要由浏览器和编辑器使用的字体"

#: src/settings.md:193
msgid "Card browser font scaling"
msgstr "卡片浏览器字体缩放"

#: src/settings.md:195
msgid "Lets you change the font size used in the card browser."
msgstr "让您更改卡片浏览器中使用的字体大小。"

#: src/gestures.md:3
msgid "[Actions](#actions)"
msgstr "[Actions](#动作)"

#: src/gestures.md:4
msgid "[No action](#no-action)"
msgstr "[无动作](#无动作)"

#: src/gestures.md:5
msgid "[Answer button 1](#answer-button-1)"
msgstr "[回答按钮 1](#answer-button-1)"

#: src/gestures.md:6
msgid "[Answer button 2](#answer-button-2)"
msgstr "[回答按钮 2](#answer-button-2)"

#: src/gestures.md:7
msgid "[Answer button 3](#answer-button-3)"
msgstr "[回答按钮 3](#answer-buton-3)"

#: src/gestures.md:8
msgid "[Answer button 4](#answer-button-4)"
msgstr "[回答按钮 4](#答案按钮4)"

#: src/gestures.md:9
msgid "[Answer recommended (green)](#answer-recommended-green)"
msgstr "[答案推荐(绿色)](#答案推荐-绿色)"

#: src/gestures.md:10
msgid "[Answer better than recommended](#answer-better-than-recommended)"
msgstr "[答案比推荐更好](#答案比推荐更好)"

#: src/gestures.md:12
msgid "[Edit card](#edit-card)"
msgstr "[编辑卡](#edit-卡)"

#: src/gestures.md:13
msgid "[Mark](#mark)"
msgstr "[Mark](#mark)"

#: src/gestures.md:14
msgid "[Lookup expression](#lookup-expression)"
msgstr "[查找表达式](#查找表达式)"

#: src/gestures.md:15
msgid "[Bury card](#bury-card)"
msgstr "format@@0(#bury-card)"

#: src/gestures.md:16
msgid "[Suspend card](#suspend-card)"
msgstr "[挂起卡](#suspend-card)"

#: src/gestures.md:17
msgid "[Delete note](#delete-note)"
msgstr "[删除备注](#删除备注)"

#: src/gestures.md:18
msgid "[Play media](#play-media)"
msgstr "[播放媒体](#播放媒体)"

#: src/gestures.md:19
msgid "[Abort learning](#abort-learning)"
msgstr "[中止学习](#中止学习)"

#: src/gestures.md:20
msgid "[Bury note](#bury-note)"
msgstr "format@@0(#bury-note)"

#: src/gestures.md:21
msgid "[Suspend note](#suspend-note)"
msgstr "[暂停注](#suspend-note)"

#: src/gestures.md:22
msgid "[Toggle Red Flag](#toggle-red-flag)"
msgstr "[切换红色标志](#teggle-edflag)"

#: src/gestures.md:23
msgid "[Toggle Orange Flag](#toggle-orange-flag)"
msgstr "[切换橙色标志](#teggle-orange-flag)"

#: src/gestures.md:24
msgid "[Toggle Green Flag](#toggle-green-flag)"
msgstr "[切换绿色标志](#teggle-green-flag)"

#: src/gestures.md:25
msgid "[Toggle Blue Flag](#toggle-blue-flag)"
msgstr "[切换蓝旗](#teggle-blue-flag)"

#: src/gestures.md:26
msgid "[Remove Flag](#remove-flag)"
msgstr "[删除标志](#remove-flag)"

#: src/gestures.md:27
msgid "[Advanced](#advanced)"
msgstr "[Advanced](#先进)"

#: src/gestures.md:28
msgid "[Collection path](#collection-path)"
msgstr "[收藏路径](#收藏路径)"

#: src/gestures.md:29
msgid "[Force full sync](#force-full-sync)"
msgstr "[强制完全同步](#强制全同步)"

#: src/gestures.md:30
msgid "[Advanced Statistics](#advanced-statistics)"
msgstr "[高级统计](#先进统计)"

#: src/gestures.md:31
msgid "[Workarounds](#workarounds)"
msgstr "[Workarounds](#workarounds)"

#: src/gestures.md:32
msgid "[Type answer into the card](#type-answer-into-the-card)"
msgstr "[输入答案到卡](#type-answer-in-the-card)"

#: src/gestures.md:33
msgid "[Input Workaround](#input-workaround)"
msgstr "[输入工作站](#input-workaround)"

#: src/gestures.md:34
msgid "[Longclick Workaround](#longclick-workaround)"
msgstr "[长按工作](#longclick-workaround)"

#: src/gestures.md:35
msgid "[Fix for Hebrew Vowels](#fix-for-hebrew-vowels)"
msgstr "[修复希伯来语](#fix-for-hebrew-vowels)"

#: src/gestures.md:36
msgid "[Text to Speech](#text-to-speech)"
msgstr "[文本到语音](#文本到语音)"

#: src/gestures.md:37
msgid "[Lookup Dictionary](#lookup-dictionary)"
msgstr "[查找词典](#查找字典)"

#: src/gestures.md:38
msgid "[Reset Languages](#reset-languages)"
msgstr "[重置语言](#重置语言)"

#: src/gestures.md:39
msgid "[eReader (up/down buttons)](#ereader-updown-buttons)"
msgstr "[eReader (上/下按钮)](#ereader-up-butons)"

#: src/gestures.md:40
msgid "[eReader Double Scrolling](#ereader-double-scrolling)"
msgstr "[eReader 双滚动](#ereader-two 卷轴)"

#: src/gestures.md:42
msgid "AnkiDroid allows you to customize the interface, so that actions you perform frequently can be accomplished quickly by using tap and swipe gestures."
msgstr "AnkiDroid 允许您自定义接口，以便您能够通过点击和滑动手势快速完成您经常执行的操作。"

#: src/gestures.md:45
msgid "Actions"
msgstr "行动"

#: src/gestures.md:47
msgid "The following gestures can be used:"
msgstr "可以使用以下手势："

#: src/gestures.md:49
msgid "Swipe up"
msgstr "向上滑动"

#: src/gestures.md:50
msgid "Swipe down"
msgstr "向下滑动"

#: src/gestures.md:51
msgid "Swipe left"
msgstr "向左滑动"

#: src/gestures.md:52
msgid "Swipe right"
msgstr "向右滑动"

#: src/gestures.md:53
msgid "Double touch"
msgstr "双击模式"

#: src/gestures.md:54
msgid "Touch top"
msgstr "触摸顶部"

#: src/gestures.md:55
msgid "Touch bottom"
msgstr "触摸底部"

#: src/gestures.md:56
msgid "Touch left"
msgstr "触摸左侧"

#: src/gestures.md:57
msgid "Tough right"
msgstr "右边强硬的"

#: src/gestures.md:59
msgid "The following actions are available for each gesture:"
msgstr "以下动作可用于每个动作："

#: src/gestures.md:61
msgid "No action"
msgstr "无动作"

#: src/gestures.md:63
msgid "Don't do anything. Useful if you want to disable certain swipes, tap zones and so on."
msgstr "不要做任何事情。如果您想要禁用某些滑动，点击区域等等，非常有用。"

#: src/gestures.md:65
msgid "Answer button 1"
msgstr "回答按钮 1"

#: src/gestures.md:67
msgid "When the answer screen is shown, choose the red button, indicating you wish to review the card again soon. This is useful when you forgot a card or wish to review it more frequently. When the question is shown, this action (and all other answer actions below) will simply show the answer."
msgstr "当回答屏幕显示时，请选择红色按钮，表示您希望很快重新审阅卡片。 当您忘记卡片或希望更频繁地查看卡片时，这是有用的。 当问题被显示时，此动作(以及下面所有其他答案动作)将只是显示答案。"

#: src/gestures.md:72
msgid "Answer button 2"
msgstr "回答按钮 2"

#: src/gestures.md:74
msgid "When the answer screen is shown, choose the second button from the left, generally indicating you found the card hard to remember."
msgstr "当回答屏幕显示时，选择左侧的第二个按钮，通常指明您发现卡片很难记住。"

#: src/gestures.md:77
msgid "Answer button 3"
msgstr "回答按钮 3"

#: src/gestures.md:79
msgid "When the answer screen is shown, choose the third button from the left."
msgstr "当回答屏幕显示时，请从左侧选择第三个按钮。"

#: src/gestures.md:81
msgid "Answer button 4"
msgstr "回答按钮 4"

#: src/gestures.md:83
msgid "When the answer screen is shown, choose the fourth button from the left (when applicable)."
msgstr "当回答屏幕显示时，请从左侧选择第四个按钮(适用时)。"

#: src/gestures.md:85
msgid "Answer recommended (green)"
msgstr "建议的答案(绿色)"

#: src/gestures.md:87 src/removed-features.md:74
msgid "When the answer screen is shown, choose the green button. This is the button you should end up using the most."
msgstr "当回答屏幕显示时，选择绿色按钮。这是您最好使用的按钮。"

#: src/gestures.md:90
msgid "Answer better than recommended"
msgstr "答案优于推荐的答案"

#: src/gestures.md:92 src/removed-features.md:58
msgid "When the answer screen is shown, choose the button on the right, indicating you found the card too easy to remember and would like a much longer delay."
msgstr "当回答屏幕显示时，请选择右侧的按钮。 您发现卡片太容易记住，希望更长的延迟。"

#: src/gestures.md:98
msgid "Undoes the last action."
msgstr "撤销最后一个操作。"

#: src/gestures.md:100
msgid "Edit card"
msgstr "编辑卡片"

#: src/gestures.md:102
msgid "Edits the current card."
msgstr "编辑当前卡片。"

#: src/gestures.md:104
msgid "Mark"
msgstr "标记"

#: src/gestures.md:106
msgid "Adds a tag called **Marked** the current note, so it can be easily found in a search."
msgstr "添加一个名为 **Marked** 的标签，所以可以轻松地在搜索中找到。"

#: src/gestures.md:108
msgid "Lookup expression"
msgstr "查找表达式"

#: src/gestures.md:110
msgid "When the lookup feature is enabled (in advanced settings), lookup an expression in the selected dictionary. Note: the expression needs to be copied to the clipboard before this action will work."
msgstr "当查找功能启用时(在高级设置中)，在所选字典中查找表达式。 注意：该表达式需要复制到剪贴板才能工作。"

#: src/gestures.md:113
msgid "Bury card"
msgstr "隐藏卡"

#: src/gestures.md:115
msgid "Hides the current card from review."
msgstr "从评论中隐藏当前卡片。"

#: src/gestures.md:117
msgid "Suspend card"
msgstr "挂起卡"

#: src/gestures.md:119
msgid "Prevent current card from being shown during review until you unsuspend it via the card browser."
msgstr "在审核过程中阻止当前卡片显示直到您通过卡片浏览器取消挂起。"

#: src/gestures.md:123
msgid "Deletes the currently shown note and all of its cards."
msgstr "删除当前显示的笔记及其所有卡片。"

#: src/gestures.md:125
msgid "Play media"
msgstr "播放媒体"

#: src/gestures.md:127
msgid "Replay any audio on the card."
msgstr "重播卡上的任何音频。"

#: src/gestures.md:129
msgid "Abort learning"
msgstr "中止学习"

#: src/gestures.md:131
msgid "Stop reviewing and go back to the deck overview page."
msgstr "停止审查并返回甲板概览页面。"

#: src/gestures.md:133
msgid "Bury note"
msgstr "隐藏笔记"

#: src/gestures.md:135
msgid "Bury the current note (i.e. hide it until the next day)."
msgstr "隐藏当前笔记(即隐藏到下一天)。"

#: src/gestures.md:137
msgid "Suspend note"
msgstr "挂起笔记"

#: src/gestures.md:139
msgid "Suspend the current note (i.e. hide it until you unsuspend it)."
msgstr "挂起当前笔记(即隐藏直到您取消挂起)。"

#: src/gestures.md:141
msgid "Toggle Red Flag"
msgstr "切换红色标志"

#: src/gestures.md:143
msgid "Enables the red flag, unless the flag is already red, in which case the flag is disabled."
msgstr "启用红旗，除非旗帜已经红色，在这种情况下，旗帜被禁用。"

#: src/gestures.md:145
msgid "Toggle Orange Flag"
msgstr "切换橙色标志"

#: src/gestures.md:147
msgid "Enables the orange flag, unless the flag is already orange, in which case the flag is disabled."
msgstr "启用橙色的旗帜，除非旗帜已经为橙色，在这种情况下，旗帜被禁用。"

#: src/gestures.md:149
msgid "Toggle Green Flag"
msgstr "切换绿色标志"

#: src/gestures.md:151
msgid "Enables the green flag, unless the flag is already green, in which case the flag is disabled."
msgstr "启用绿色旗帜，除非旗帜已经绿色，在这种情况下，旗帜被禁用。"

#: src/gestures.md:153
msgid "Toggle Blue Flag"
msgstr "切换蓝色标志"

#: src/gestures.md:155
msgid "Enables the blue flag, unless the flag is already blue, in which case the flag is disabled."
msgstr "启用蓝色旗，除非旗帜已经蓝色，在这种情况下，旗帜被禁用。"

#: src/gestures.md:157
msgid "Remove Flag"
msgstr "移除标志"

#: src/gestures.md:159
msgid "Removes the flag from the card."
msgstr "从卡片中移除旗帜。"

#: src/gestures.md:161
msgid "Advanced"
msgstr "高级版"

#: src/gestures.md:163
msgid "Some less common features for advanced users are shown here"
msgstr "此处显示高级用户的一些不太常见的功能"

#: src/gestures.md:165
msgid "Collection path"
msgstr "集合路径"

#: src/gestures.md:167
msgid "Change the location where AnkiDroid's data is stored (not recommended)"
msgstr "更改AnkiDroid存储数据的位置(不推荐)"

#: src/gestures.md:169
msgid "Force full sync"
msgstr "强制完全同步"

#: src/gestures.md:171
msgid "Tap this item to force a full upload or download on the next sync (for example, because you accidentally deleted a deck on one side and want to restore the deck rather than having its deletion synchronized)."
msgstr "点击此项目以强制上传或下载下次同步 (例如) 因为你意外地删除了一个甲板，想要还原甲板，而不是同步删除它)。"

#: src/gestures.md:175
msgid "Take into account the effect of future reviews in the **Forecast** graph. More info [here](advanced-features/advanced-statistics.md)."
msgstr "在 **预测** 图表中考虑到未来评论的效果。更多信息 [here](高级功能/高级统计数据.md)。"

#: src/gestures.md:177
msgid "Workarounds"
msgstr "工作区"

#: src/gestures.md:179
msgid "Type answer into the card"
msgstr "在卡中输入答案"

#: src/gestures.md:181
msgid "If you have set up your cards to ask you to type in the answer (as explained in [this section of the desktop manual](https://docs.ankiweb.net/templates/intro.html)), AnkiDroid will display a keyboard on such cards and allow you to check your answer."
msgstr "如果您设置了您的卡片，请您输入答案(如[桌面手册本部分](https://docs)所解释的)。 nkiweb.net/templates/intro.html)，AnkiDroid 将在这些卡片上显示一个键盘，并允许您检查您的答案。"

#: src/gestures.md:183
msgid "In order to improve user experience when working with the whiteboard and gestures, we use a typing box separate from the card, which is inconsistent with the way the feature works on Anki Desktop."
msgstr "为了提高用户在白板和手势工作中的体验， 我们使用一个不同于卡片的打字框，这与特征在Anki Desktop上的工作方式不一致。"

#: src/gestures.md:185
msgid "For full consistency with Anki Desktop, you can enable this option which allows you to save screen area, and choose an appropriate font (e.g. Japanese vs Chinese) for the input box."
msgstr "为了与Anki Desktop完全一致，您可以启用此选项，允许您保存屏幕区域并选择适当的字体(e)。 输入框的日文对中文（中文）。"

#: src/gestures.md:187
msgid "Input Workaround"
msgstr "输入工作"

#: src/gestures.md:189
msgid "Some older devices couldn't gain focus into the text input box for typed-answer fields, so this was added (Hidden for API > 14)."
msgstr "一些旧的设备无法在文本输入框中获得对应字段的聚焦，因此添加了这个(对于API > 14)。"

#: src/gestures.md:191
msgid "Longclick Workaround"
msgstr "长按工作"

#: src/gestures.md:193
msgid "Some older devices couldn't detect longclick for initiating selecting/copying of text, so this was added (Hidden for API > 10)."
msgstr "一些旧的设备无法检测到长按开始选择/复制文本，所以添加了这个(对于API > 10)。"

#: src/gestures.md:195
msgid "Fix for Hebrew Vowels"
msgstr "为希伯来语修复。"

#: src/gestures.md:197
msgid "Some older devices couldn't render Hebrew text, so this feature was added which allows the user to download and install a Hebrew font which is known to work (Hidden for API > 15)."
msgstr "一些旧设备无法呈现希伯来文文本， 这样添加了此功能，用户可以下载并安装已知工作的希伯来字体(API > 15隐藏)。"

#: src/gestures.md:199
msgid "Text to Speech"
msgstr "文本转语句"

#: src/gestures.md:201
msgid "Enable this option to have Android read out all the text on your flashcards using the default text to speech engine. Google's built-in TTS engine should work; 3rd party TTS engines may or may not. AnkiDroid will ask you to select the language for the front and back of your cards once for each deck on the first time you review a card in that deck. To change the language or disable TTS for a given deck after making your initial choice, you'll need to use the **reset languages** option described below and reconfigure for each deck."
msgstr "启用此选项可以让安卓在您的答题卡上使用默认文本到语音引擎读取所有文本。 谷歌内置的 TTS 引擎应该能够运行。第三方TTS 引擎可以或者不可用。 AnkiDroid将要求您在每个牌组首次审核一张牌子中的卡片前面和背面选择一种语言。 更改语言或在给定牌组首次选择后禁用TTS。 您需要使用下面描述的 **重置语言** 选项并为每个甲板重新配置。"

#: src/gestures.md:205
msgid "Alternatively, if you want only fragments of cards to be read aloud, or if you want to set the TTS language for multiple decks at once, you can insert `<tts>` tags into [card templates](advanced-features/customizing-card-layout.md). For example, with the following template for the back of the card"
msgstr "或者，如果您只想读到卡片片段， 或者如果您想同时为多个牌组设置TTS语言， 您可以将 `<tts>` 标签插入到[卡片模板](高级功能/自定义卡片-布局)。 d) 例如，使用以下卡片背部模板"

#: src/gestures.md:210
msgid "answer"
msgstr "答案"

#: src/gestures.md:212 src/gestures.md:226
msgid "\"android\""
msgstr "\"android\""

#: src/gestures.md:212 src/gestures.md:226
msgid "\"en_GB\""
msgstr "\"zen_GB\""

#: src/gestures.md:217
msgid "only the `EnglishTranslation` field will be read aloud in a British English voice; the `Example` field, lying outside the `<tts>` tag, won't be read aloud. Every `<tts>` tag needs to have the following two attributes:"
msgstr "只有`EnglishTranslation`字段将用英国语音大声读取； 位于`<tts>`标签之外的`示例`字段将不会被全部阅读。 每个<tts>标签需要具有以下两个属性："

#: src/gestures.md:219
msgid "**`service`**: should be set to **`android`**, otherwise the contents of the **`<tts>`** tag won't be read aloud;"
msgstr "**`service`**：应该设置为 **`android`***，否则**`<tts>**标签的内容不会被全部读取；"

#: src/gestures.md:220
msgid "**`voice`**: used to select the TTS language; should be a [two- or three- letter language code](https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-2_codes), optionally followed by an underscore and a [two-letter country or region code](https://en.wikipedia.org/wiki/ISO_3166-1_alpha-2). A frequently updated list of languages supported by the Google TTS engine can be found on its [Wikipedia page](https://en.wikipedia.org/wiki/Google_Text-to-Speech)."
msgstr "**`语音`**：用于选择 TTS 语言；应为 [双字母或三字母语言代码](https://en.wikipedia)。 rg/wiki/List_of_ISO_639-2_codes，可选后面是下划线和[双字母的国家或区域代码](https://en)。 ikipedia.org/wiki/ISO_3166-1_alpha-2。谷歌TTS 引擎支持的语言列表经常更新可在其[Wikipedia 页面](https://en.wikipedia.org/wiki/Google_Text-Speech)上找到。"

#: src/gestures.md:222
msgid "To make both AnkiDroid and the [AwesomeTTS](https://ankiatts.appspot.com) plugin to the desktop application use a TTS engine to read aloud certain card fragments, put the `<tts service=\"android\" ...>` tag inside the `<tts>` tag recognised by AwesomeTTS, or vice versa. An example:"
msgstr "让AnkiDroid和 [AwesomeTTS](https://ankiatts.appspot)。 om) 桌面应用程序的插件使用 TTS 引擎大声读取某些卡片片段 将<tts service=\"android\" ...>的标签放入AwesometTS确认的<tts>标签内，反之亦然。 示例："

#: src/gestures.md:225
msgid "\"sapi5js\""
msgstr "\"sapi5js\""

#: src/gestures.md:225
msgid "\"39\""
msgstr "\"39\""

#: src/gestures.md:225 src/gestures.md:225
msgid "\"0\""
msgstr "\"0\""

#: src/gestures.md:225
msgid "\"Microsoft David Desktop\""
msgstr "\"Microsoft David Desktop\""

#: src/gestures.md:225
msgid "\"100\""
msgstr "\"100\""

#: src/gestures.md:232
msgid "AnkiDroid automatically ignores `<tts>` tags selecting an unknown TTS service. In contrast, AwesomeTTS may display a warning message on encountering the `<tts service=\"android\" ...>` tag; to suppress it, uncheck the two _Show errors_ checkboxes on the _Playback_ tab of the _AwesomeTTS: Configuration_ dialog in the desktop application."
msgstr "AnkiDroid自动忽略了选择未知TTS服务的<tts>标签。 与此相对照，AwesometTS可能会在碰到“<tts service=\"android\" ...>”标签时显示警告消息； 若要禁用它，请取消选中桌面应用程序中的 _Playback_ 选项卡上的两个复选框：Configuration_ 对话框。"

#: src/gestures.md:234
msgid "_This feature may be removed in the future in favor of a separately downloadable plugin._"
msgstr "_这个功能将来可能会被删除，以利于单独下载插件。_"

#: src/gestures.md:236
msgid "Lookup Dictionary"
msgstr "查找字典"

#: src/gestures.md:238
msgid "Dictionary to use to lookup words copied to the clipboard in the reviewer. After setting up a dictionary, do the following to perform the lookup:"
msgstr "用于查找评论员中复制到剪贴板的词典。设置字典后，执行以下操作："

#: src/gestures.md:240
msgid "Longclick on the text you want to copy in the reviewer"
msgstr "长按您想要在审核者中复制的文本"

#: src/gestures.md:241
msgid "After selecting the word you want to copy, press the **copy** icon in the app bar at the top of the screen"
msgstr "选择要复制的单词后，按屏幕顶部应用栏中的 **copy** 图标"

#: src/gestures.md:242
msgid "Tap once anywhere on the flashcard"
msgstr "点击烧录卡上的任意位置一次"

#: src/gestures.md:243
msgid "A magnifying glass icon should appear, which performs the lookup when clicked"
msgstr "放大玻璃图标应该出现，点击时进行查找。"

#: src/gestures.md:245
msgid "Alternatively, the lookup action can be performed via a gesture."
msgstr "或者，查找行动可以通过手势进行。"

#: src/gestures.md:247 src/gestures.md:257
msgid "_This feature will likely be removed in the future in favor of a plugin_"
msgstr "_这个功能将来很可能会被移除为一个插件_"

#: src/gestures.md:249
msgid "Reset Languages"
msgstr "重置语言"

#: src/gestures.md:251
msgid "Useful for resetting the TTS language"
msgstr "用于重置TTS语言"

#: src/gestures.md:253
msgid "eReader (up/down buttons)"
msgstr "eReader (上/下按钮)"

#: src/gestures.md:255
msgid "Support for eReader hardware buttons (see [issue 1625](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/issues/1625))"
msgstr "支持 eReader 硬件按钮(见[issue 1625](https://github.com/ankid/Anki-Android/issues/1625))"

#: src/gestures.md:259
msgid "eReader Double Scrolling"
msgstr "eReader 双滚动"

#: src/gestures.md:261
msgid "Double the scrolling distance when using the eReader hardware buttons"
msgstr "在使用eReader硬件按钮时将滚动距离增加一倍。"

#: src/note-formatting-toolbar.md:3
msgid "The note formatting toolbar contains basic text formatting buttons (Bold, Italic, Underline, Horizontal Line, Insert Title, Change Font Size, [Insert MathJax](advanced-features/mathjax.md) and Insert Cloze Deletion)."
msgstr "笔记格式化工具栏包含基本的文本格式按钮(粗体、 斜体、 下划线、 水平线、 插入标题、 更改字体大小、 [插入MathJax](forthced-features/mathjax.md) 并插入 Cloze 删除)。"

#: src/note-formatting-toolbar.md:5
msgid "It also allows the addition of user-defined toolbar buttons using HTML. HTML is a powerful language allowing nearly endless customization of your cards. [Our wiki](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/Note-Editor-Toolbar-HTML-Samples) contains common code samples to get you started."
msgstr "它还允许使用HTML添加用户定义的工具栏按钮。HTML是一种强大的语言，允许您的卡片几乎无限定制了。 [我们的维基](https://github.com/ankid/Anki-Android/wiki/Note-Editor-Toolbar-HTML-Samples)包含通用代码样本以开始你的工作。"

#: src/note-formatting-toolbar.md:7
msgid "A user-defined toolbar button can be removed by long pressing the button and selecting **Delete**."
msgstr "可以通过长按按钮并选择 **Delete** 来删除用户定义的工具栏按钮。"

#: src/keyboard-shortcuts.md:3
msgid "Home Screen"
msgstr "主屏幕"

#: src/keyboard-shortcuts.md:5 src/keyboard-shortcuts.md:13
#: src/keyboard-shortcuts.md:32 src/keyboard-shortcuts.md:53
#: src/keyboard-shortcuts.md:63
msgid "Shortcut"
msgstr "快捷方式"

#: src/keyboard-shortcuts.md:5 src/keyboard-shortcuts.md:13
#: src/keyboard-shortcuts.md:32 src/keyboard-shortcuts.md:53
#: src/keyboard-shortcuts.md:63
msgid "Purpose"
msgstr "目的"

#: src/keyboard-shortcuts.md:7 src/keyboard-shortcuts.md:55
msgid "A"
msgstr "A"

#: src/keyboard-shortcuts.md:7
msgid "Add Note"
msgstr "添加备注"

#: src/keyboard-shortcuts.md:8 src/keyboard-shortcuts.md:40
msgid "B"
msgstr "B"

#: src/keyboard-shortcuts.md:9
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: src/keyboard-shortcuts.md:9
msgid "Sync"
msgstr "同步"

#: src/keyboard-shortcuts.md:11
msgid "Reviewer"
msgstr "审核者"

#: src/keyboard-shortcuts.md:15 src/keyboard-shortcuts.md:49
msgid "1"
msgstr "1"

#: src/keyboard-shortcuts.md:15 src/keyboard-shortcuts.md:15
#: src/keyboard-shortcuts.md:15 src/keyboard-shortcuts.md:20
#: src/keyboard-shortcuts.md:27
msgid ","
msgstr ","

#: src/keyboard-shortcuts.md:15
msgid "2"
msgstr "2"

#: src/keyboard-shortcuts.md:15
msgid "3"
msgstr "3"

#: src/keyboard-shortcuts.md:15
msgid "4"
msgstr "4"

#: src/keyboard-shortcuts.md:15
msgid "Press the nth answer button"
msgstr "按下 nth 答案按钮"

#: src/keyboard-shortcuts.md:16
msgid "Gamepad Y"
msgstr "游戏键盘 Y"

#: src/keyboard-shortcuts.md:16
msgid "Flip Card/Press the first answer button"
msgstr "翻转卡片/收件第一个回答按钮"

#: src/keyboard-shortcuts.md:17
msgid "Gamepad X"
msgstr "游戏键盘 X"

#: src/keyboard-shortcuts.md:17
msgid "Flip Card/Press the second answer button"
msgstr "翻转卡片/减速第二个回答按钮"

#: src/keyboard-shortcuts.md:18
msgid "Gamepad B"
msgstr "游戏键盘 B"

#: src/keyboard-shortcuts.md:18
msgid "Flip Card/Press the third answer button"
msgstr "翻转卡片/收件第三个回答按钮"

#: src/keyboard-shortcuts.md:19
msgid "Gamepad A"
msgstr "游戏键盘 A"

#: src/keyboard-shortcuts.md:19
msgid "Flip Card/Press the fourth answer button"
msgstr "翻转卡片/缓存第四个回答按钮"

#: src/keyboard-shortcuts.md:20
msgid "Space"
msgstr "空间"

#: src/keyboard-shortcuts.md:20 src/keyboard-shortcuts.md:34
msgid "Enter"
msgstr "输入"

#: src/keyboard-shortcuts.md:20
msgid "Flip Card/Answer Good"
msgstr "翻转卡片/答案好"

#: src/keyboard-shortcuts.md:21
msgid "e"
msgstr "e"

#: src/keyboard-shortcuts.md:21 src/keyboard-shortcuts.md:56
msgid "Edit Note"
msgstr "编辑笔记"

#: src/keyboard-shortcuts.md:22
msgid "\\*"
msgstr "\\*"

#: src/keyboard-shortcuts.md:22 src/keyboard-shortcuts.md:58
msgid "Mark Note"
msgstr "标记笔记"

#: src/keyboard-shortcuts.md:23
msgid "\\-"
msgstr "\\-"

#: src/keyboard-shortcuts.md:23
msgid "Bury Card"
msgstr "隐藏卡"

#: src/keyboard-shortcuts.md:24
msgid "="
msgstr "="

#: src/keyboard-shortcuts.md:24
msgid "Bury Note"
msgstr "隐藏笔记"

#: src/keyboard-shortcuts.md:25
msgid "@"
msgstr "@"

#: src/keyboard-shortcuts.md:25
msgid "Suspend Card"
msgstr "挂起卡"

#: src/keyboard-shortcuts.md:26
msgid "!"
msgstr "!"

#: src/keyboard-shortcuts.md:26
msgid "Suspend Note"
msgstr "挂起笔记"

#: src/keyboard-shortcuts.md:27
msgid "r"
msgstr "r"

#: src/keyboard-shortcuts.md:27
msgid "F5"
msgstr "F5"

#: src/keyboard-shortcuts.md:27
msgid "Replay Media"
msgstr "重播媒体"

#: src/keyboard-shortcuts.md:28
msgid "z"
msgstr "z"

#: src/keyboard-shortcuts.md:30
msgid "Note Editor"
msgstr "笔记编辑器"

#: src/keyboard-shortcuts.md:34 src/keyboard-shortcuts.md:39
#: src/keyboard-shortcuts.md:40 src/keyboard-shortcuts.md:41
#: src/keyboard-shortcuts.md:42 src/keyboard-shortcuts.md:43
#: src/keyboard-shortcuts.md:44 src/keyboard-shortcuts.md:45
#: src/keyboard-shortcuts.md:46 src/keyboard-shortcuts.md:47
#: src/keyboard-shortcuts.md:48 src/keyboard-shortcuts.md:49
#: src/keyboard-shortcuts.md:55 src/keyboard-shortcuts.md:56
#: src/keyboard-shortcuts.md:57 src/keyboard-shortcuts.md:58
#: src/keyboard-shortcuts.md:59 src/keyboard-shortcuts.md:65
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

#: src/keyboard-shortcuts.md:34 src/keyboard-shortcuts.md:39
#: src/keyboard-shortcuts.md:40 src/keyboard-shortcuts.md:41
#: src/keyboard-shortcuts.md:42 src/keyboard-shortcuts.md:43
#: src/keyboard-shortcuts.md:44 src/keyboard-shortcuts.md:45
#: src/keyboard-shortcuts.md:46 src/keyboard-shortcuts.md:47
#: src/keyboard-shortcuts.md:47 src/keyboard-shortcuts.md:48
#: src/keyboard-shortcuts.md:48 src/keyboard-shortcuts.md:48
#: src/keyboard-shortcuts.md:49 src/keyboard-shortcuts.md:55
#: src/keyboard-shortcuts.md:56 src/keyboard-shortcuts.md:57
#: src/keyboard-shortcuts.md:58 src/keyboard-shortcuts.md:59
#: src/keyboard-shortcuts.md:59 src/keyboard-shortcuts.md:65
msgid "+"
msgstr "+"

#: src/keyboard-shortcuts.md:34
msgid "Save Note"
msgstr "保存笔记"

#: src/keyboard-shortcuts.md:35 src/keyboard-shortcuts.md:57
msgid "D"
msgstr "D"

#: src/keyboard-shortcuts.md:35
msgid "Select Deck"
msgstr "选择牌组"

#: src/keyboard-shortcuts.md:36
msgid "L"
msgstr "L"

#: src/keyboard-shortcuts.md:36 src/keyboard-shortcuts.md:61
msgid "Card Template Editor"
msgstr "卡片模板编辑器"

#: src/keyboard-shortcuts.md:37
msgid "N"
msgstr "N"

#: src/keyboard-shortcuts.md:37
msgid "Select Note Type"
msgstr "选择笔记类型"

#: src/keyboard-shortcuts.md:38
msgid "T"
msgstr "T"

#: src/keyboard-shortcuts.md:38
msgid "Edit Tags"
msgstr "编辑标签"

#: src/keyboard-shortcuts.md:39 src/keyboard-shortcuts.md:65
msgid "P"
msgstr "P"

#: src/keyboard-shortcuts.md:39
msgid "Preview Note"
msgstr "预览笔记"

#: src/keyboard-shortcuts.md:40
msgid "Bold"
msgstr "Bold"

#: src/keyboard-shortcuts.md:41
msgid "I"
msgstr "一"

#: src/keyboard-shortcuts.md:41
msgid "Italic"
msgstr "Italic"

#: src/keyboard-shortcuts.md:42
msgid "U"
msgstr "U"

#: src/keyboard-shortcuts.md:42
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

#: src/keyboard-shortcuts.md:43 src/keyboard-shortcuts.md:59
msgid "R"
msgstr "R"

#: src/keyboard-shortcuts.md:43
msgid "Insert Horizontal Rule"
msgstr "插入水平线"

#: src/keyboard-shortcuts.md:44
msgid "H"
msgstr "H"

#: src/keyboard-shortcuts.md:44
msgid "Insert Title"
msgstr "插入标题"

#: src/keyboard-shortcuts.md:45
msgid "F"
msgstr "F"

#: src/keyboard-shortcuts.md:45
msgid "Change Font Size"
msgstr "更改字体大小"

#: src/keyboard-shortcuts.md:46
msgid "M"
msgstr "M"

#: src/keyboard-shortcuts.md:46
msgid "Insert MathJax Equation"
msgstr "插入 MathJax 方程"

#: src/keyboard-shortcuts.md:47 src/keyboard-shortcuts.md:48
msgid "Shift"
msgstr "偏移"

#: src/keyboard-shortcuts.md:47 src/keyboard-shortcuts.md:48
msgid "C"
msgstr "C"

#: src/keyboard-shortcuts.md:47
msgid "Insert New Cloze Deletion"
msgstr "插入新的 Cloze 删除"

#: src/keyboard-shortcuts.md:48 src/keyboard-shortcuts.md:59
msgid "Alt"
msgstr "Alt"

#: src/keyboard-shortcuts.md:48
msgid "Insert Cloze Deletion using existing number"
msgstr "使用现有号码插入Cloze删除"

#: src/keyboard-shortcuts.md:49
msgid ".."
msgstr ".."

#: src/keyboard-shortcuts.md:49
msgid "0"
msgstr "0"

#: src/keyboard-shortcuts.md:49
msgid "Insert User-Defined HTML"
msgstr "插入用户定义 HTML"

#: src/keyboard-shortcuts.md:55
msgid "Select All"
msgstr "选择所有"

#: src/keyboard-shortcuts.md:56
msgid "E"
msgstr "E"

#: src/keyboard-shortcuts.md:57
msgid "Change Deck"
msgstr "更改牌组"

#: src/keyboard-shortcuts.md:58
msgid "K"
msgstr "K"

#: src/keyboard-shortcuts.md:65
msgid "Preview Changed"
msgstr "预览已更改"

#: src/rtl.md:3
msgid "Anki and AnkiDroid have full support for RTL languages such as Arabic, Hebrew, and Persian."
msgstr "Anki和AnkiDroid完全支持阿拉伯语、希伯来语和波斯语等RTL语言。"

#: src/rtl.md:5
msgid "Editing Fields as RTL"
msgstr "编辑字段为 RTL"

#: src/rtl.md:7
msgid "Fields can be marked as RTL (currently possible only from Anki Desktop) for RTL editing. When a field is marked as RTL, then the text is right-aligned in editing fields and punctuation is correctly displayed at the end (left) of sentences. Text that contains blocks of LTR characters will be properly displayed as well, with the beginning of the sentence appearing to the right of the LTR block and the end of the sentence being displayed to the left of the LTR block."
msgstr "字段可以标记为 RTL (目前只能从 Anki 桌面) 进行RTL 编辑。 当一个字段标记为RTL时， 然后在编辑字段中文本右对齐，标点正确显示在句尾(左侧)。 包含LTR字符块的文本也将被正确显示。 随着LTR区块右侧的句子的开头和句子的尾部显示在LTR区块左侧。"

#: src/rtl.md:9
msgid "Directionality is especially important for editing and creating RTL cloze deletions as the cloze format includes both neutral and LTR markup characters. Therefore it is recommended to use a separate note type for LTR cloze deletions and RTL cloze deletions."
msgstr "方向性对于编辑和创建 RTL cloze 删除特别重要，因为衣服格式包括中性和LTR 标记字符。 因此，建议对LTR cloze删除和RTL cloze删除使用单独的注解类型。"

#: src/rtl.md:11
msgid "Displaying Fields as RTL during study"
msgstr "在学习期间以RTL显示字段"

#: src/rtl.md:13
msgid "To display a field as RTL, with proper right-alignment and directionality (punctuation at left of sentences, proper flow around LTR blocks), the field should be wrapped in a div or span element with the RTL directionality specified:"
msgstr "以RTL显示一个字段，具有适当的右对齐和方向性（判决左边的标点符号）； 在LTR blocks周围正确的流程，字段应该用一个 div 或跨度元素包裹，指定RTL 方向："

#: src/rtl.md:16
msgid "\"rtl\""
msgstr "\"rtl\""

#: src/anki-desktop.md:3
msgid "[Via Cloud Sync](#via-cloud-sync)"
msgstr "[通过云同步](#via-cloud-sync)"

#: src/anki-desktop.md:4
msgid "[Sync existing decks into a new AnkiDroid install](#sync-existing-decks-into-a-new-ankidroid-install)"
msgstr "[将现有牌组同步到一个新的AnkiDroid安装](#sync-existing-decks-into a-new-ankid-install)"

#: src/anki-desktop.md:5
msgid "[Sync from AnkiDroid to Computer](#sync-from-ankidroid-to-computer)"
msgstr "[从 AnkiDroid 到计算机同步](#sync-from -ankid到计算机)"

#: src/anki-desktop.md:7
msgid "Anki has a free cloud synchronization service called AnkiWeb that makes it easy to keep your card decks in sync between mobile devices and your computer. If you cannot use sync for some reason, it's also possible to use USB, though this method is more laborious."
msgstr "Anki有一个叫做AnkiWeb 的免费云同步服务，这使得您的卡牌可以很容易地在移动设备和您的电脑之间保持同步。 如果您因某种原因不能使用同步，也可以使用 USB，尽管这个方法更加费力。"

#: src/anki-desktop.md:9
msgid "Note that AnkiDroid is not affiliated with Anki Desktop or AnkiWeb. AnkiDroid is based on Anki Desktop but it is developed by an entirely separate community of volunteers."
msgstr "请注意，AnkiDroid不属于Anki 桌面或AnkiWeb。 AnkiDroid基于Anki 桌面，但它是完全独立的志愿者社区开发的。"

#: src/anki-desktop.md:11
msgid "![AnkiDesktop.png](img/AnkiDesktop.png)"
msgstr ""

#: src/anki-desktop.md:13
msgid "Via Cloud Sync"
msgstr "通过云同步"

#: src/anki-desktop.md:15
msgid "Before you can use AnkiWeb, you'll first need to create an account by visiting [https://ankiweb.net](https://ankiweb.net) and clicking the **Sign Up** button. If you have used AnkiWeb in the past, you can skip this step. After signing up, see the corresponding instructions below, depending on whether you are trying to get your existing decks into AnkiDroid or out of AnkiDroid."
msgstr "在您可以使用AnkiWeb之前，您首先需要访问[https://ankiweb.net](https://ankiweb.net)创建一个帐户。 等) 并点击 **登录Up** 按钮。如果您过去使用过AnkiWeb，您可以跳过这一步。 注册后，查看下面的相应说明，取决于您是否正在尝试将您现有的牌组存入AnkiDroid或退出AnkiDroid。"

#: src/anki-desktop.md:17
msgid "Sync existing decks into a new AnkiDroid install"
msgstr "将现有牌组同步到一个新的AnkiDroid安装"

#: src/anki-desktop.md:19
msgid "In this scenario you have some existing Anki decks that you want to copy into a new install of AnkiDroid by syncing with AnkiWeb. Open the Anki client with your existing decks (usually this would be Anki desktop, but it could also mean a version of AnkiDroid you have been using on another device), and click the synchronization button (which has two arrows in a circle) at the top right of the deck list."
msgstr "在这个场景中，您有一些您想要通过与 AnkiWeb同步复制到一个新安装AnkiDroid 的安基牌。 用您现有的牌组打开Anki客户端 (通常是Anki桌面) 但这也可能意味着您正在另一台设备上使用的AnkiDroid版本， 然后点击牌组列表右上角的同步按钮 (在圆形中有两个箭头)。"

#: src/anki-desktop.md:21
msgid "If you have never used AnkiWeb before you will need to enter your credentials if prompted, and then press the **Upload to AnkiWeb** button to confirm overwriting the empty collection on AnkiWeb with your existing decks in Anki. Anki will upload all your cards, images and audio to AnkiWeb. If you have a lot of media, this may take some time."
msgstr "如果您从未使用过AnkiWeb ，则需要在提示之前输入您的凭据， 然后按 **上传到AnkiWeb** 按钮来确认用您现有的甲板覆盖AnkiWeb上的空收藏。 Anki将把您所有的卡片、图片和音频上传到AnkiWeb。如果您有很多媒体，这可能需要一些时间。"

#: src/anki-desktop.md:23
msgid "Once the synchronization has completed, open AnkiDroid in the device that you are trying to copy the existing decks into, and tap the **Sync** button in the app bar at the top of the main [deck list](deck-picker.md). After entering your AnkiWeb credentials, AnkiDroid will download all your cards and media, and remember your login information for next time."
msgstr "同步完成后，在您试图复制现有牌组进入的设备中打开AnkiDroid， 然后点击主[牌组列表](牌组选择器)顶部的应用程序栏中的 **同步** 按钮。 d) 输入您的 AnkiWeb 凭据后，AnkiDroid 将下载所有您的卡片和媒体，并且下次记住您的登录信息。"

#: src/anki-desktop.md:26
msgid "Note that if you have any existing material in AnkiDroid before attempting to sync, you may be shown a message asking you to choose to either download from AnkiWeb, or upload to AnkiWeb. If you are happy to lose the cards in AnkiDroid then simply choose **Download**. If you need to merge the existing cards with AnkiDroid then you should see the [resolving conflicts](ankiweb-conflicts.md#dealing-with-merge-conflicts-on-ankiweb) section before continuing."
msgstr "注意，如果您在AnkiDroid有任何现有的材料，然后试图同步， 您可以显示一条消息，请您选择从AnkiWeb下载或上传到AnkiWeb。 如果您很高兴丢失AnkiDroid中的卡片，请选择**下载**。 如果您需要将现有卡片与 AnkiDroid 合并，那么您应该在继续之前看到[解决冲突](ankiweb-conflicts.md#dealing-merge-conflicts-on-ankiweb)部分。"

#: src/anki-desktop.md:28
msgid "After the first synchronization has completed, you can click the sync button again any time you wish to synchronize your changes to the cloud. Only changes made since the previous sync will be sent, so subsequent syncs are a lot faster."
msgstr "第一次同步完成后，您可以随时再次单击同步按钮以同步您对云的更改。 只有自上次同步以来所做的更改才会发送，因此随后的同步速度要快得多。"

#: src/anki-desktop.md:30
msgid "If you add some new cards on the desktop computer and want to sync them to AnkiDroid, you'd repeat the same basic process: sync on desktop (or close the program, as it syncs automatically on close by default), and then tap the sync button on AnkiDroid."
msgstr "如果您在桌面电脑上添加了一些新卡片并想要同步到AnkiDroid， 您重复相同的基本进程：在桌面上同步(或关闭程序) 默认情况下自动同步，然后点击AnkiDroid上的同步按钮。"

#: src/anki-desktop.md:32
msgid "Sync from AnkiDroid to Computer"
msgstr "从AnkiDroid到计算机同步"

#: src/anki-desktop.md:34
msgid "The process of syncing from AnkiDroid to computer is essentially the same as syncing from computer to AnkiDroid, but in reverse."
msgstr "从AnkiDroid到计算机的同步过程与从计算机到AnkiDroid的同步基本相同。"

#: src/anki-desktop.md:36
msgid "From the [deck list](deck-picker.md), tap the sync button in the top right (it has two arrows in a circle). If it's your first time using AnkiWeb, you may need to enter your login credentials, and then press the \"upload\" button to upload your AnkiDroid collection to AnkiWeb."
msgstr "从 [牌组列表] (牌组选择器.md) 点击右上角的同步按钮 (它在圆圈中有两个箭头)。 如果您第一次使用AnkiWeb，您可能需要输入您的登录凭据， 然后按“上传”按钮将您的AnkiDroid收藏上传到AnkiWeb。"

#: src/anki-desktop.md:38
msgid "Once the synchronization has completed, open Anki Desktop on your computer and press the sync button there (with two arrows in a circle), and Anki will download your collection."
msgstr "同步完成后，在您的电脑上打开Anki桌面并按下同步按钮（圆形中有两个箭头）， Anki将下载您的收藏。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:3
msgid "Although it should not happen often, occasionally you may end up in the position where your cards on AnkiDroid can not be automatically merged with the cards on AnkiWeb. In this case it's necessary to choose to either upload to or download from AnkiWeb, which would overwrite any changes on the other side."
msgstr "虽然不应该经常发生这种情况。 偶尔您可能会在AnkiDroid上的卡片不能自动与AnkiWeb上的卡片合并。 在这种情况下，必须选择上传到或从AnkiWeb下载，这将覆盖对方的任何更改。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:5
msgid "If you have new cards on both sides which you want to keep, before syncing you can [export a deck package](exporting.md) for each deck containing new cards from AnkiDroid, then when you do the sync choose **download** to download from AnkiWeb. After the synchronization has completed, you can import the decks you previously exported from AnkiDroid, as per the [importing section](importing/importing-anki-files.md)."
msgstr "如果您双方都有新卡片，您可以在同步前[导出甲板包](导出)。 d) 对于每个包含新卡片的牌组，当您进行同步时选择 **download** 从AnkiWeb下载。 同步完成后，您可以按照[导入部分](导入/导入-anki-files.md)导入您先前从AnkiDroid导出的甲板。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:7
msgid "Via USB"
msgstr "通过 USB"

#: src/ankiweb-conflicts.md:9
msgid "If you don't have regular internet access, it's still possible to copy decks back and forth to your device, by using USB."
msgstr "如果您没有正常的互联网连接，仍然可以通过使用 USB 将牌组复制到您的设备中。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:11
msgid "The USB method works by importing or exporting all your decks at once. This means that unlike syncing via AnkiWeb, you can't make changes from two locations at once and then merge them. Instead, if you wish to add cards on the desktop, you need to make sure you export the latest version of your collection from your mobile device first, or you'll end up losing any reviews done on the mobile device."
msgstr "USB 方法可以一次性导入或导出您的所有牌组. 这意味着不同于通过AnkiWeb同步，您不能同时从两个地点进行更改，然后合并它们。 相反，如果您想要在桌面上添加卡片， 您需要确保您先从您的移动设备导出最新版本的收藏。 否则您将最终丢失移动设备上的任何评论。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:13
msgid "Thus the workflow you would typically use is to export your collection from your mobile device and import it into the desktop, make modifications on the desktop, and then export your collection and import it back into your mobile device."
msgstr "因此，您通常使用的工作流是从您的移动设备导出您的收藏并导入到桌面， 在桌面上进行修改，然后将收藏导出并导入到您的移动设备。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:15
msgid "AnkiDroid can't directly import text files. If you wish to do that, you'll need to do that with the desktop program, and then import your collection into AnkiDroid."
msgstr "AnkiDroid 不能直接导入文本文件。 如果您想要这样做，您需要使用桌面程序进行此操作，然后将您的收藏导入AnkiDroid。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:17
msgid "Copy all decks from Anki Desktop to AnkiDroid via USB"
msgstr "通过 USB 将所有牌组从 Anki 桌面复制到 AnkiDroid"

#: src/ankiweb-conflicts.md:19
msgid "On your computer:"
msgstr "在您的电脑上："

#: src/ankiweb-conflicts.md:21
msgid "Open the desktop program."
msgstr "打开桌面程序。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:22
msgid "Choose File>Export from the menu."
msgstr "从菜单中选择文件>导出。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:23
msgid "Click the **Export...** button. Make sure to leave **all decks** selected, as it's not possible to import individual decks into AnkiDroid. **Include scheduling information** must also remain checked."
msgstr "点击 **导出...** 按钮。请务必留下**所有甲板** 选中，因为无法将单个甲板导入到AnkiDroid。 **包括调度信息** 也必须保持检查。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:24
msgid "Anki will automatically create a collection.apkg on your desktop. If the file is named something else, please see the previous step again."
msgstr "Anki 将自动在您的桌面上创建一个collection.apkg。如果该文件被命名为其他东西，请再次查看前一步。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:25
msgid "Connect your Android device to your computer via the USB cable."
msgstr "通过 USB 线连接您的 Android 设备。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:26
msgid "Open the file explorer on your computer and view the contents of your Android device."
msgstr "在您的计算机上打开文件浏览器并查看您的 Android 设备的内容。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:27
msgid "Locate the AnkiDroid folder."
msgstr "定位AnkiDroid文件夹。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:28
msgid "Drag the collection.apkg file from your desktop into this AnkiDroid folder."
msgstr "从您的桌面拖动收藏.apkg文件到这个AnkiDroid文件夹。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:30
msgid "Then in AnkiDroid:"
msgstr "然后在AnkiDroid："

#: src/ankiweb-conflicts.md:32
msgid "From the main decks screen, tap **Import file** from the menu"
msgstr "从主牌组屏幕上点击菜单中的**导入文件**"

#: src/ankiweb-conflicts.md:33
msgid "Tap on **Collection** and then confirm"
msgstr "点击**收藏** 然后确认"

#: src/ankiweb-conflicts.md:35
msgid "Once complete, the decks on your device will have been replaced with the decks from your desktop. See the section on [importing apkg files](importing/importing-anki-files.md) for more help with importing."
msgstr "一旦完成，您设备上的牌组将被桌面上的牌组所取代。 请参阅关于[导入apkg files](导入/导入-anki-files.md)的章节以获得更多的导入帮助。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:38
msgid "Copy all decks from AnkiDroid to Anki Desktop via USB"
msgstr "通过 USB 将所有牌组从 AnkiDroid 复制到Anki 桌面"

#: src/ankiweb-conflicts.md:40
msgid "The process to copy your decks from AnkiDroid to Anki Desktop is essentially the same as above, but in reverse."
msgstr "将您的牌组从AnkiDroid复制到Anki 桌面的过程基本上与上面相同，但相反却是如此。"

#: src/ankiweb-conflicts.md:42
msgid "Start with your device disconnected from USB"
msgstr "以您的设备断开与 USB 的连接"

#: src/ankiweb-conflicts.md:43
msgid "Choose **Export collection** from the main menu in the Deck Screen"
msgstr "从牌组屏幕的主菜单中选择 **导出收藏**"

#: src/ankiweb-conflicts.md:44
msgid "Ensure **Include scheduling information** remains checked and press **OK**"
msgstr "确认 **包括调度信息** 仍然被检查并按 **确定**"

#: src/ankiweb-conflicts.md:45
msgid "Connect device to computer using USB"
msgstr "使用 USB 连接设备到计算机"

#: src/ankiweb-conflicts.md:46
msgid "Copy the **collection.apkg** from the path specified in the message to the desktop on your computer"
msgstr "从消息中指定的路径复制**collection.apkg** 到您计算机上的桌面"

#: src/ankiweb-conflicts.md:47
msgid "Double click on the file to import into Anki Desktop"
msgstr "双击文件以导入Anki 桌面"

#: src/ankiweb-conflicts.md:49
msgid "See the [exporting section](exporting.md) below for more detailed information on exporting from AnkiDroid."
msgstr "关于从AnkiDroid导出的更详细信息，请参阅下面的[导出部分](exporting.md)。"

#: src/advanced-features/intro.md:3
msgid "[MathJax Support](mathjax.md)"
msgstr "[MathJax Support](mathjax.md)"

#: src/advanced-features/intro.md:4
msgid "[Reverse Cards](reverse-cards.md)"
msgstr "[反向卡](reverse-cards.md)"

#: src/advanced-features/intro.md:5
msgid "[Custom Fonts](custom-fonts.md)"
msgstr "[自定义字体](自定义字体.md)"

#: src/advanced-features/intro.md:6
msgid "[Custom Card Layout](customizing-card-layout.md)"
msgstr "[自定义卡布局](自定义卡-布局.md)"

#: src/advanced-features/intro.md:7
msgid "[Type in the answer feature](type-in-answer.md)"
msgstr "[输入答案功能](答案类型)"

#: src/advanced-features/intro.md:8
msgid "[Advanced Statistics](advanced-statistics.md)"
msgstr "[先进统计](先进统计)"

#: src/advanced-features/intro.md:9
msgid "[Reminders](reminders.md)"
msgstr "[Reminders](提醒 md)"

#: src/advanced-features/intro.md:10
msgid "[Automatic Language Selection](set-language-hint.md)"
msgstr "[自动选择语言](设置语言提示.md)"

#: src/advanced-features/mathjax.md:3
msgid "Mathjax is a modern typesetting library for math and chemistry. AnkiDroid supports Mathjax cards out of the box. Mathjax is configured to expect TeX formatting, with `\\(` and `\\)` delimiting inline equations and `\\[` and `\\]` for display equations."
msgstr "Mathjax 是一个现代的数学和化学打字库。AnkiDroid 支持Mathjax 卡片离开盒子。 Mathjax 被配置为期望使用 `\\(` 和 `\\)` 来限定内联方程和`\\]` 来显示方程式。"

#: src/advanced-features/mathjax.md:5
msgid "To try it out, enter the following into a field:"
msgstr "要试试它，请输入以下字段："

#: src/advanced-features/mathjax.md:11
msgid "and preview the card."
msgstr "预览该卡。"

#: src/advanced-features/mathjax.md:13
msgid "For more details, see [Mathjax Support](https://docs.ankiweb.net/math.html#mathjax) in the Anki Manual."
msgstr "欲了解更多详情，请参见《Anki Manual手册》中的[Mathjax Support](https://docs.ankiweb.net/math.html#mathjax)。"

#: src/advanced-features/mathjax.md:15
msgid "[Previous workarounds](https://www.reddit.com/r/Anki/comments/ar7lxd/how_to_load_mathjax_color_extension_on_anki/egm6u5j) are no longer necessary as of AnkiDroid 2.9."
msgstr "[上一个工作区](https://www.reddit.com/r/Anki/comments/ar7lxd/how_to_load_mathjax_color_extension_on_anki/egm6u5j)已不再需要AnkiDroid 2.9。"

#: src/advanced-features/reverse-cards.md:3
msgid "The Anki system has [built-in note types which allow you to review cards in both directions](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#note-types). When [creating new material](../adding-notes.md) in AnkiDroid, you should choose one of these note types, such as **Basic (and reversed card)**, which will automatically generate a reverse card for you."
msgstr "Anki 系统有[内置的笔记类型，允许您在两个方向查看卡片](https://docs.ankiweb.net/getting-started.html#note-types)。当[创建新材料](. /adding-笔记。 d) 在AnkiDroid, 您应该选择其中一种类型的笔记，例如**基本(和逆向卡)**， 它将自动为您生成反向卡。"

#: src/advanced-features/reverse-cards.md:6
msgid "![ReverseNoteType](../img/ReverseNoteType.png)"
msgstr "![ReverseNoteType](../img/ReverseNoteType.png)"

#: src/advanced-features/reverse-cards.md:8
msgid "If you used the wrong note type when adding your material, you can change the note type via the [edit note screen](../editing-notes.md), or you can change the note type for multiple cards at once using the browser in Anki Desktop. To do this, follow the instructions in the [syncing with Anki Desktop section](../anki-desktop.md), then in Anki Desktop open the browser, select the cards you want to change, then choose **Change note type** from the menu."
msgstr "如果您在添加您的材料时使用了错误的笔记类型，您可以通过 [编辑笔记屏](.) 更改笔记类型。 /editing-notes.md)，或者您可以同时使用Anki 桌面浏览器更改多张卡片的笔记类型。 要做到这一点，请遵循format@@0(../anki-desktop) 中的指令 [与 Anki 桌面部分同步]。 然后，在Anki 桌面打开浏览器，选择您想要更改的卡片，然后从菜单中选择 **更改笔记类型** 。"

#: src/advanced-features/reverse-cards.md:11
msgid "Alternatively, if your cards are using a custom card layout which doesn't include a reverse card, you can edit the note type to include a reverse card by following the instructions in the [reverse cards section](https://docs.ankiweb.net/templates/generation.html#reverse-cards) of the Anki Desktop user manual. While less convenient than using Anki Desktop, it is possible to edit the note type from directly within AnkiDroid as well; see the [custom card layout section](../advanced-features/customizing-card-layout.md) for more on this."
msgstr "或者，如果您的卡片使用的是不包含反向卡的自定义卡布局， 您可以按照[逆向卡片部分](https://docs)中的说明编辑笔记类型以包含反向卡。 nkiweb.net/模板/生成。 Anki 桌面用户手册的 tml#reverse-cards。 虽然不像使用Anki Desktop那么方便，但也可以直接从AnkiDroid内部编辑笔记类型； 查看 [自定义卡布局部分] (. /advanced-features/customizing-card-layout.md关于这个问题的更多信息。"

#: src/advanced-features/custom-fonts.md:3
msgid "AnkiDroid allows you to use non-system fonts on your cards. To set them up properly, it is strongly recommended to use the official method that is used by Anki Desktop. Please see [the corresponding section in the desktop manual](https://docs.ankiweb.net/templates/styling.html#installing-fonts) for more information."
msgstr "AnkiDroid允许您在卡上使用非系统字体。 为了正确设置它们，强烈建议使用Anki Desktop使用的官方方法。 详情请查看[桌面手册中的相应章节](https://docs.ankiweb.net/templates/styling.html#installing-fonts)。"

#: src/advanced-features/custom-fonts.md:5
msgid "Alternatively, you can create a new subfolder **fonts** in the main AnkiDroid directory (i.e. the folder which contains the **backups** subfolder, specified under `Settings > Advanced > AnkiDroid directory)`, copy a compatible font file (i.e. .ttf) there, and then set this as the default font under `Settings > Fonts > Default font`."
msgstr "或者，您可以在 AnkiDroid 主目录中创建一个新子文件夹 **字体** (即) 包含 **backups** 子文件夹的文件夹，在“设置 > Advanced > AnkiDroid 目录”下指定。复制一个兼容的字体文件 (i)。 . .ttf，然后在“设置 > 字体 > 默认字体”下设置为默认字体。"

#: src/advanced-features/custom-fonts.md:7
msgid "**Note:** this method will change the default font for **all** of your cards, whereas the official method can be more specific. Also, if you sync with AnkiWeb, using this method will lead to cards being displayed differently on different devices."
msgstr "**注意：** 此方法将更改您所有**卡号**的默认字体，而官方方法可以更具体。 另外，如果您与 AnkiWeb同步，使用此方法会导致不同设备上的卡片显示方式不同。"

#: src/advanced-features/custom-fonts.md:9
msgid "Only fonts in the ttf format are officially supported in Anki/AnkiDroid; the [Google Noto](https://fonts.google.com/noto) font set is highly recommended for all languages, and some other free fonts can be found [here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/Freely-distributable-fonts)."
msgstr ""

#: src/advanced-features/custom-fonts.md:11
msgid "Please note that AnkiDroid has to load the entire font into memory in order to use it, and fonts for Asian languages can be quite large. If you have an older device and notice AnkiDroid crashing frequently after installing a font, you may have exceeded your device's memory limits. For Google Noto, it's not recommended to use the combined CJK font, rather get the individual languages [separately from here](https://github.com/googlei18n/noto-cjk)."
msgstr "请注意，AnkiDroid 必须将整个字体加载到内存中才能使用它。 亚洲语言的字体可能相当大。 如果您有旧设备，在安装字体后注意到AnkiDroid经常崩溃，您可能已经超过了设备的内存限制。 对于GoogleNoto，它不建议使用组合的 CJK 字体，而是[与这里分开](https://github.com/googlei18n/noto-cjk)。"

#: src/advanced-features/custom-fonts.md:13
msgid "**Note 1**: If you have **Fetch media on sync** disabled, you may need to manually copy the font file from Anki Desktop to your AnkiDroid/collection.media folder."
msgstr "**备注1**：如果您禁用了**获取同步上的媒体**，您可能需要手动将Anki 桌面上的字体文件复制到您的AnkiDroid/collabor。 编辑文件夹。"

#: src/advanced-features/custom-fonts.md:15
msgid "**Note 2**: If you can't get your font to work after following the steps in here and the Anki Desktop manual, please refer to the FAQ for "
msgstr "**备注2**: 如果您无法在跟随此处的步骤和Anki 桌面手册之后获得您的字体工作, 请参阅常见问题解答 "

#: src/advanced-features/custom-fonts.md:15
msgid "detailed steps on how to debug font issues"
msgstr "如何调试字体问题的详细步骤"

#: src/advanced-features/customizing-card-layout.md:3
msgid "The layout of flashcards is completely customizable, although this is an advanced topic with a fairly steep learning curve, and you will probably find it a lot more convenient to do the customization with [Anki Desktop](../anki-desktop.md)."
msgstr "烧录卡的布局是完全可以自定义的，尽管这是一个高级话题，学习曲线相当高， 而且您可能会发现使用 [Anki Desktop](。)进行自定义更方便。 /anki-desktop.md."

#: src/advanced-features/customizing-card-layout.md:5
msgid "The [card templates section](https://docs.ankiweb.net/templates/intro.html) of the Anki Desktop manual has detailed instructions on how to edit note types, and most of the actions discussed there are also available from AnkiDroid by tapping **cards** at the bottom of the note editor, or choosing the **manage note types** option in the deck picker. Since detailed information on customizing card layouts is available in the Anki desktop manual, it will not be repeated here."
msgstr "[卡片模板部分](https://docs.ankiweb.net/templates/intro)。 Anki 桌面手册的tml详细说明了如何编辑笔记类型， 和在这里讨论的大多数动作也可从AnkiDroid上获取，点击笔记编辑器底部的 **cards** ， 或者在牌组选择器中选择 **管理笔记类型** 选项。 安基桌面手册中提供了自定义卡片布局的详细信息，所以这里不会重复。"

#: src/advanced-features/customizing-card-layout.md:7
msgid "There is an [advanced formatting page](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/Advanced-formatting) on the AnkiDroid wiki with various hints on how you can get the most out of your card formatting, and we encourage you to read it, and edit it freely if you have any tips that you'd like to share with the community."
msgstr "有一个[高级格式化页面](https://github)。 在AnkiDroid wiki上的om/ankid/Anki-Android/wiki/Advanced-forming，提供各种提示说明您如何能够从卡片格式中获得最大的收益， 并且我们鼓励你阅读它，如果你有任何你想要分享给社区的小贴士，我们可以自由地编辑它。"

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:3
msgid "AnkiDroid allows you to type in the correct answer and then compare it to the right answer. You have to set this up with Anki desktop, as described in the [Anki Desktop manual](https://docs.ankiweb.net/templates/fields.html#checking-your-answer)."
msgstr "AnkiDroid允许您输入正确的答案，然后将其与正确的答案进行比较。 您必须使用Anki desktop 来设置此设置，[Anki Desktop 手册](https://docs.ankiweb.net/templates/fields.html#checking-your-answer)。"

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:5
msgid "Anki desktop replaces the **{{type:NN}}** field on the front of a card with an input box in the card. On AnkiDroid it is replaced with a **......** prompt instead, and a text input box is shown at the bottom. The comparison between typed text and the correct text is shown on the answer side in place of the **{{type:NN}}** field there, like on Anki desktop."
msgstr ""

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:7
msgid "The text input box and the soft keyboard can be hidden by ticking **Disable typing in answer** in the preferences."
msgstr "文字输入框和软键盘可以通过在首选项中刻录**禁用答案**来隐藏。"

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:9
msgid "Even with typing disabled, the correct answer is shown on the answer side. This is done on purpose; otherwise the correct answer might not be shown at all."
msgstr "即使键入已禁用，答案一侧也会显示正确的答案。 这样做是出于目的；否则可能根本不会提出正确的答案。"

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:11
msgid "To hide the comparison (e.g. because the correct answer is shown anyway), the HTML id **typeans** can be used. Add following to the [card styling](https://docs.ankiweb.net/templates/styling.html#card-styling) using Anki Desktop."
msgstr "要隐藏比较(因为仍然显示正确的答案)，可以使用 HTML id **类型** 。 使用Anki Desktop添加到[卡片风格](https://docs.ankiweb.net/templates/styling.html#card-styling)。"

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:20
msgid "The type answer prompt and the comparison have more classes that can be used to change the way they are displayed. Some of these are the same as on Anki Desktop, some are specific to AnkiDroid."
msgstr "类型答案提示和比较有更多类可用来改变它们的显示方式。 其中一些与Anki Desktop相同，有些是专门针对AnkiDroid的。"

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:22
msgid "The comparison uses three classes, typeGood, typeBad and typeMissed to add green, red and gray background to the typing comparison. These three classes are used on Anki desktop as well."
msgstr "这种比较使用三个类，类型良好，类型错误和类型错过来为打字比较添加绿色、红色和灰色背景。 这三个类也用于安基桌面上。"

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:24
msgid "The **......** prompt has the class **typePrompt**."
msgstr "**...** 提示的类有**typePrompt**。"

#: src/advanced-features/type-in-answer.md:26
msgid "When typing is set to off in the preferences, the class **typeOff** is added to the prompt on the question side, and to the div element containing the comparison on the answer side. This class can be used to show the type prompt or to hide the typing comparison in this case."
msgstr "当在首选项中设置为关闭输入时，在问题一侧的 **typeOff** 类将被添加到提示框中。 以及包含答案一侧比较的 div 元素。 此类可以用于显示类型提示或隐藏在这种情况下的输入比较。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:3
msgid "If Advanced Statistics are enabled, it changes the **Forecast** graph so that it shows the estimated number of reviews that will be due on a given day in the future taking into account future reviews, learning new cards and failing cards. The bars and the left axis show the number of cards due on each day if you study all cards each day, while the line and the right axis show the number of unseen (shown as **learn**), young and mature cards your deck or collection will consist of if you study all cards each day. The forecast graph does count reviews that are currently overdue. It assumes that the overdue cards will be reviewed according to the **maximum reviews/day** deck option."
msgstr "如果启用高级统计， 它修改了 **预测** 图，以便在考虑到今后的审查的情况下，表明今后某一天将要进行的审查的估计数量。 学习新卡片和失败卡。 栏和左轴显示每天到期的卡片数量，如果您每天学习所有卡片。 当行和右轴显示未见次数(显示为 **learn**)， 如果您每天学习所有卡片，您的牌组或集合将包含年轻和成熟的卡片。 预测图确实计数了目前早就应该进行的审查。 它假定已逾期的卡片将按照**最大审核/日**牌组选项进行审查。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:5
msgid "Advanced Statistics can be enabled in `Settings -> Advanced -> Advanced Statistics` (in plugin section)."
msgstr "高级统计可以在 \"设置 -> 高级-> 高级统计\" (插件部分) 中启用。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:7
msgid "The outcome of future reviewing, learning or failing cards affects reviews after that future review. To take this into account, the probability of each outcome is computed from the review log. Then the outcome is randomly chosen, such that an outcome which is more likely according to the review log is more likely to be chosen than an outcome which is less likely according to the review log. The settings all affect how the effect of the outcome of future reviews on subsequent reviews is taken into account."
msgstr "未来审查、学习或失败卡片的结果影响到今后审查之后的审查。 为了考虑到这一点，每项结果的概率是从审查记录中计算出来的。 然后随机选择结果， 这样一来，按照审查日志，更有可能选择某项结果，而不是按照审查记录看来不太可能选择的结果。 这些设置都影响到如何考虑今后审查结果对以后审查的影响。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:9
msgid "Compute first n days, simulate remainder"
msgstr "计算前 n 天数，模拟剩余时间"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:11
msgid "If this setting is set to a number greater than 0, instead of randomly choosing an outcome, each possible outcome is taken into account in the simulation, together with its probability. The probability is taken into account for the graph and for future reviews in which it results, which also affect the graph. One review has a couple of possible outcomes (say 4), which all result in a review. That review also has a couple of possible outcomes and so on. If many reviews are simulated this way, many reviews (4 x 4 x 4 x ... ) have to be taken into account which increases the time it takes to compose the graph. Therefore, for reviews later than n days from now are simulated by randomly choosing an outcome."
msgstr "如果设置为大于0的数字，而不是随机选择结果， 在模拟时考虑到每一种可能的结果及其概率。 在图表及其结果的未来审查中考虑到这种概率，这也影响图表。 一项审查有几个可能的结果（例如4），所有结果都是审查。 这项审查也有几个可能的结果。 如果许多评论是这样模拟的，那么许多评论 (4 x 4 x 4 x 4 x 5 x 6 x ... 必须考虑到这会增加编制图表所需的时间。 因此，对于从现在起的日子以后进行的审查，将通过随机选择结果来模拟。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:15
msgid "In summary, higher n gives a more accurate graph, but it takes more time to compose the graph."
msgstr "总之，上线提供了更准确的图表，但是绘制图需要更多时间。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:17
msgid "Precision of computation"
msgstr "计算精度"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:19
msgid "Reviews which occur with a probability smaller than 100% minus the configured precision of the computation are simulated by randomly choosing an outcome rather than taking into account each possible outcome. This setting is only applicable if the first n days are computed. If Advanced Statistics are disabled, the **Forecast** graph shows the estimated number of reviews that will be due on a given day in the future if you do not review cards, learn no new cards and fail no cards."
msgstr "如果审查的概率小于100%，减去计算的配置精度，即通过随机选择结果而不是考虑到每一种可能的结果，进行模拟。 此设置仅在计算前n天时适用。 如果禁用高级统计。 **预测** 图表显示了如果您不审查卡将来某一天到期的评论的估计数量。 不学习新卡片，没有卡片。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:22
msgid "In summary, higher precision gives a more accurate graph, but it takes more time to compose the graph."
msgstr "总之，更高的精确度提供了更准确的图表，但是绘制图需要更多的时间。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:24
msgid "Number of iterations of the simulation"
msgstr "模拟迭代次数"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:26
msgid "Composes the graph several times and then displays the average of these graphs. Each time the graph is composed, another outcome might be randomly chosen. If we average many outcomes which are randomly chosen taking into account the probabilities from the review log, the average outcome will likely be close to the average of the probabilities from the review log. If we average many graphs, the average graph will likely be close to the graph which is generated by taking into account all possible outcomes. If the number of graphs which are averaged is not too high, it will be faster than taking into account all possible outcomes."
msgstr "绘制图数次，然后显示图表的平均值。每次绘制图表时，可能会随机选择另一个结果。 如果我们平均考虑到审查记录中的概率随机选择的许多结果， 平均结果很可能接近审查记录中的概率平均值。 如果我们平均有许多图表，那么平均图表很可能与考虑到所有可能的结果而产生的图表接近。 如果平均图表的数量不算太多，它将比考虑到所有可能的结果更快。"

#: src/advanced-features/advanced-statistics.md:31
msgid "In summary, a higher number of iterations gives a more accurate graph, but it takes more time to compose the graph."
msgstr "总之，更多的迭代提供了更准确的图表，但是绘制图需要更多的时间。"

#: src/advanced-features/reminders.md:3
msgid "AnkiDroid can remind you to devote some time to reviewing cards every day at a specific time via Android's notification framework. You can configure reminders for each options group independently. To configure a notification go to Deck options > Reminders, then tick the checkbox and select the time you want to be notified at. To stop receiving notifications go to Deck options > Reminders and unmark the checkbox."
msgstr "AnkiDroid 可以提醒您在特定时间内通过Android的通知框架每天花一些时间审查卡片。 您可以独立配置每个选项组的提醒。 要配置通知，请转到牌组选项 > 提醒，然后勾选复选框并选择您想要通知的时间。 要停止接收通知，请转到牌组选项 > 提醒并取消复选框标记。"

#: src/advanced-features/reminders.md:8
msgid "Notifications only work for top level decks. Please let us know if you want us to add notifications for subdecks too."
msgstr "通知仅适用于顶级牌组。如果您想要我们添加子牌组的通知，请告诉我们。"

#: src/advanced-features/set-language-hint.md:3
msgid "AnkiDroid has an in Automatic Language Selection feature in the Note Editor starting with AnkiDroid 2.13. This feature allows you to define a default language to be used in your keyboard for a field in a note type."
msgstr "AnkiDroid 在笔记编辑器中有一个自动语言选择功能，从AnkiDroid 2.13开始。 此功能允许您在键盘中为笔记类型的字段定义默认语言。"

#: src/advanced-features/set-language-hint.md:5
msgid "For example, if you have Russian and English note fields, and your keyboard supports the setImeHintLocales Android API, the keyboard layout will switch to Russian in the first field and back to English in the second automatically when the fields get focus. [Checkout video reference for demonstration](https://www.youtube.com/watch?v=JrxDjTrRhBE)"
msgstr "例如，如果您有俄语和英语笔记字段，并且您的键盘支持setImeHintLocales Android API， 键盘布局将在第一个字段切换到俄语，在第二个字段被焦点时自动切换到英语。 [签出视频引用以进行演示](https://www.youtube.com/watch?v=JrxDjTrRhBE)"

#: src/removed-features.md:3
msgid "Automatic night mode color inversion"
msgstr "自动反转夜间模式颜色"

#: src/removed-features.md:5 src/removed-features.md:54
#: src/removed-features.md:70
msgid "NOTE: Removed in AnkiDroid 2.17"
msgstr "注意：AnkiDroid 2.17中已删除"

#: src/removed-features.md:7 src/removed-features.md:56
#: src/removed-features.md:72
msgid "Feature Description"
msgstr "功能描述"

#: src/removed-features.md:9
msgid "Previously, AnkiDroid contained a very basic color inverter for card content in night mode. For example it changed white to black and black to white. It inverted _all_ colors though for example green inverts to pink. These changes were frequently unwanted."
msgstr "之前, AnkiDroid在夜间模式中包含一个非常基本的卡片内容颜色反变器。例如，它将白色改为黑色，黑色改为白色。 它反转了 _all_ 颜色，比如绿色无脊椎来固定。这些更改常常是不想的。"

#: src/removed-features.md:11
msgid "Reason for removal"
msgstr "移除原因"

#: src/removed-features.md:13
msgid "This feature was introduced in 2012, before either Android or Anki had night mode functionality."
msgstr "此功能是在2012年引入的，先于安卓或安基具备夜间模式功能。"

#: src/removed-features.md:15
msgid "AnkiDroid implemented Android's 'follow system' night mode functionality in 2.16, which made the functionality more prominent."
msgstr "AnkiDroid在2.16中实现了Android的“跟随系统”夜间模式功能，这使功能更加突出。"

#: src/removed-features.md:18
msgid "In 2.17, AnkiDroid was updated to use unified night mode card rendering code across the Anki ecosystem. As color inversion was an unexpected feature for our users, and did not match Anki Desktop's behavior, it was removed."
msgstr "在 2.17 中，AnkiDroid 被更新，使用统一的夜间模式卡渲染代码穿越Anki 生态系统。 由于颜色反转对我们的用户来说是一个意外的功能，不匹配Anki Desktop的行为，它已被删除。"

#: src/removed-features.md:21
msgid "https://github.com/ankidroid/Anki-Android/issues/14893"
msgstr "https://github.com/ankid/Anki-Android/issues/14893"

#: src/removed-features.md:23 src/removed-features.md:64
#: src/removed-features.md:79
msgid "Action to take"
msgstr "要采取的行动"

#: src/removed-features.md:25
msgid "If you are impacted by these changes, you may [customizing card layout](advanced-features/customizing-card-layout.md) of your card templates using the `night_mode` selector. The css: `filter: invert(1)`"
msgstr "如果您受到这些更改的影响，您可以使用 `night_mode` 选择器，[自定义卡片布局](高级功能/自定义卡片-布局。md) 使用您的卡片模板。css: `filter: 反转(1)`"

#: src/removed-features.md:40
msgid "/* filter could also be used */"
msgstr "/* 过滤器也可以使用 */"

#: src/removed-features.md:52
msgid "Gesture Action: Answer better than recommended"
msgstr "手势动作：答案优于推荐的"

#: src/removed-features.md:60
msgid "Reason for Removal"
msgstr "移除原因"

#: src/removed-features.md:62 src/removed-features.md:77
msgid "Previous versions of the Anki Scheduler had a variable number of buttons. The V3 scheduler always has 4 buttons, so this option no longer has unique functionality."
msgstr "之前的Anki Scheduler版本有一个变量的按钮数。 V3调度器总是有4个按钮，因此此选项不再具有唯一的功能。"

#: src/removed-features.md:66
msgid "The functionality is now equivalent to 'Answer easy', either reassign the action, or remove it."
msgstr "该功能现在等于“简单回答”，或者重新分配动作，或者删除。"

#: src/removed-features.md:68
msgid "Gesture Action: Answer recommended (green)"
msgstr "手势行动：建议答案(绿色)"

#: src/removed-features.md:81
msgid "The functionality is now equivalent to 'Answer good', either reassign the action, or remove it."
msgstr "该功能现在等同于“答案好”，或者重新分配动作，或者删除。"

#: src/storage-migration-error.md:1
msgid "Unexpected error during Storage Migration"
msgstr "存储迁移时发生意外错误"

#: src/storage-migration-error.md:3
msgid "There was an error copying your media to a folder supported by Android R. Before the process started, your data was backed up to AnkiWeb and can be restored."
msgstr "复制您的媒体到Android R支持的文件夹时出错。 在进程开始之前，您的数据已备份到 AnkiWeb 并可以恢复。"

#: src/storage-migration-error.md:5
msgid "Before continuing, please:"
msgstr "在继续之前，请："

#: src/storage-migration-error.md:7
msgid "Take a backup of your collection (including scheduling + media) via Deck Picker -> Export collection"
msgstr "通过牌组选择器 -> 导出收藏集来备份您的收藏(包括调度器 + 媒体)"

#: src/storage-migration-error.md:9
msgid "See [Manual Backups](#manual-backups) if you desire a file-based backup"
msgstr "如果您想要基于文件的备份，请查看[手动备份](#manual-backups)"

#: src/storage-migration-error.md:11
msgid "Report the error to us: https://docs.ankidroid.org/help.html#\\_support"
msgstr "报告错误: https://docs.ankid.org/help.html#\\_support"

#: src/storage-migration-error.md:13
msgid "Restoring from AnkiWeb Backup"
msgstr "从AnkiWeb备份恢复"

#: src/storage-migration-error.md:15
msgid "If you have reviewed a significant number of cards using AnkiDroid since the migration started, see: [Modified Collection](#restoring-a-modified-collection)"
msgstr "如果您自迁移开始以来已经审阅了大量使用AnkiDroid的卡片，请参阅：[修改收藏](#resturing-a-modified收藏)"

#: src/storage-migration-error.md:17 src/storage-migration-error.md:31
msgid "Reinstall AnkiDroid"
msgstr "重新安装 AnkiDroid"

#: src/storage-migration-error.md:18
msgid "Do not keep app data on uninstall. (_Ensure you have backed up, this will delete the AnkiDroid collection, media and backups from the AnkiDroid folder_)"
msgstr "不要在卸载时保留应用数据。(_确保您已备份，这将从AnkiDroid文件夹中删除AnkiDroid收藏、媒体和备份)"

#: src/storage-migration-error.md:19
msgid "Open AnkiDroid, select \"Sync from AnkiWeb\","
msgstr "打开AnkiDroid，选择“从AnkiWeb同步”，"

#: src/storage-migration-error.md:20
msgid "Log in and re-sync your collection"
msgstr "登录并重新同步您的收藏"

#: src/storage-migration-error.md:21
msgid "Syncing will be significantly faster than AnkiDroid 2.15"
msgstr "同步速度将大大快于AnkiDroid 2.15"

#: src/storage-migration-error.md:22
msgid "Once you are synced, you may delete the folder collection in `/storage/emulated/0/AnkiDroid` to save space."
msgstr "同步后，您可以删除`/storage/emulated/0/AnkiDroid`中的文件夹集合以保存空间。"

#: src/storage-migration-error.md:23
msgid "Your collection is now located at `/storage/emulated/0/Android/data/com.ichi2.anki/files`"
msgstr "您的收藏现在位于`/storage/emulated/0/Android/data/com.ichi2.anki/files`"

#: src/storage-migration-error.md:25
msgid "Restoring a Modified Collection"
msgstr "正在恢复修改的收藏"

#: src/storage-migration-error.md:27
msgid "_Ensure that you have backed up your collection and media_"
msgstr "_确保您已备份您的收藏和媒体_"

#: src/storage-migration-error.md:29
msgid "Uninstall AnkiDroid"
msgstr "卸载AnkiDroid"

#: src/storage-migration-error.md:30
msgid "Do not keep app data. (**This will delete the AnkiDroid collection, media and backups**)"
msgstr "不保存应用数据。(**这将删除AnkiDroid收藏、媒体和备份**)"

#: src/storage-migration-error.md:32
msgid "Select _Get Statred_"
msgstr "选择 _Get Stated_"

#: src/storage-migration-error.md:33
msgid "Select _Deck Picker -> Import_"
msgstr "选择 _Deck 选择器 -> 导入_"

#: src/storage-migration-error.md:34
msgid "Import the backup which was created"
msgstr "导入已创建的备份"

#: src/storage-migration-error.md:35
msgid "Open a file browser and browse to `/storage/emulated/0/Android/data/com.ichi2.anki/files`"
msgstr "打开文件浏览器并浏览到 \"/storage/emulated/0/Android/data/com.ichi2.anki/files\""

#: src/storage-migration-error.md:36
msgid "Delete the `collection.media` folder and file: `collection.media.ad.db2`. Delete `collection.media.ad.db2-journal` if it exists."
msgstr "删除 `collection.media` 文件夹和文件: `collection.media.ad.db2` 如果存在则删除 `collection.media.ad.db2-journal`"

#: src/storage-migration-error.md:37
msgid "Sync with AnkiWeb and your missing media will be downloaded"
msgstr "将下载与 AnkiWeb 和您缺少的媒体同步"

#: src/storage-migration-error.md:39
msgid "Personalised Help"
msgstr "个性化帮助"

#: src/storage-migration-error.md:41
msgid "If you require personalised help, please contact us using one of the following:"
msgstr "如果您需要个性化的帮助，请使用以下方法联系我们："

#: src/storage-migration-error.md:43
msgid "[Mailing List](https://groups.google.com/g/anki-android)"
msgstr "[邮件列表](https://groups.google.com/g/anki-android)"

#: src/storage-migration-error.md:44
msgid "[Discord](https://discord.gg/qjzcRTx) (`#help` and/or `#mobile-apps`)"
msgstr "[Discord](https://discord.gg/qjzcRTx) (`#help` 和/或`#mobile-apps`)"

#: src/storage-migration-error.md:45
msgid "[Our Reddit community](https://www.reddit.com/r/Anki/)"
msgstr "[我们的 Reddit 社区](https://www.reddit.com/r/Anki/)"

#: src/storage-migration-error.md:46
msgid "[AnkiWeb forums](https://forums.ankiweb.net/c/ankidroid/16)"
msgstr "[AnkiWebforums](https://forums.ankiweb.net/c/ankid/16)"

#: src/storage-migration-error.md:48
msgid "Manual Backups"
msgstr "手动备份"

#: src/storage-migration-error.md:50
msgid "Your migrated data exists at the folder listed in _Settings -> Advanced -> AnkiDroid directory_. This is typically: `/storage/emulated/0/Android/data/com.ichi2.anki/files`"
msgstr "您的迁移数据存在于您在设置 -> Advanced -> AnkiDroid directory_中列出的文件夹。通常是 `/storage/emulated/0/Android/data/com.ichi2.anki/files`"

#: src/storage-migration-error.md:51
msgid "If you installed a parallel build, replace `com.ichi2.anki` with `com.ichi2.anki.A`"
msgstr "如果你安装了一个平行构建，将 `com.ichi2.anki` 替换为 `com.ichi2.anki.A`"

#: src/storage-migration-error.md:52
msgid "Some file managers will be unable to access this folder. You should be able to access this folder via USB."
msgstr "一些文件管理员无法访问此文件夹。您应该能够通过 USB 访问此文件夹。"

#: src/storage-migration-error.md:53
msgid "Android will offer to delete this folder when AnkiDroid is uninstalled"
msgstr "当AnkiDroid 卸载时，安卓系统会主动删除此文件夹"

#: src/storage-migration-error.md:54
msgid "Your non-migrated media and backups of your collection exist at `/storage/emulated/0/AnkiDroid`"
msgstr "您未迁移的媒体和收藏的备份存在于`/storage/emulated/0/AnkiDroid`"

#: src/help.md:1
msgid "Help & Support"
msgstr "帮助与支持"

#: src/help.md:3
msgid "Before Asking"
msgstr "询问前"

#: src/help.md:5
msgid "Before asking for help, please try searching through the [AnkiDroid Manual](intro.md), the list of [Frequently Asked Questions](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/FAQ), and also the main [Anki Manual](https://docs.ankiweb.net) for general help with the Anki system and features, and any issues not limited to Android."
msgstr "在请求帮助之前，请尝试通过[AnkiDroid Manual](intro.md)搜索[常见问题](https://github)。 om/ankiroid/Anki-Android/wiki/FAQ, 还有主要的 [Anki Manual](https://docs.ankiweb.net) 获取安基系统和功能的一般帮助，以及任何不限于Android的问题。"

#: src/help.md:7
msgid "Support"
msgstr "支持"

#: src/help.md:9
msgid "If you were unable to find what you needed in the documentation above, please visit the relevant site below:"
msgstr "如果您无法找到上面的文档，请访问下面的相关网站："

#: src/help.md:11
msgid "Non-Android-Specific Issues"
msgstr "非Android特定问题"

#: src/help.md:13
msgid "AnkiDroid (the Android version of Anki) is created and managed independently from other Anki versions. For the PC / Web / iOS versions, and general Anki issues that are not limited to Android, please visit the main [Anki support site](https://forums.ankiweb.net)."
msgstr "AnkiDroid (安基安卓版本) 是独立于其他Anki 版本创建和管理的。 对于PC / Web / iOS 版本以及不限于Android的一般安基问题，请访问主[Anki support site](https://forums.ankiweb.net)。"

#: src/help.md:15
msgid "AnkiDroid Questions"
msgstr "AnkiDroid 问题"

#: src/help.md:17
msgid "For questions and help concerning AnkiDroid, please visit the [user forum](https://groups.google.com/g/anki-android), or you can send your questions to the forum's [public email address](mailto:public-forum@ankidroid.org) if you don't want to register on the forum."
msgstr "关于AnkiDroid的问题和帮助，请访问 [用户论坛] (https://groups.google)。 如果您不想在论坛注册，您可以将您的问题发送到论坛的[公共电子邮件地址](mailto:public-forum@ankidroid.org)。"

#: src/help.md:19
msgid "Bug Reports and Feature Requests"
msgstr "错误报告和功能请求"

#: src/help.md:21
msgid "For bug reports and feature requests, please search through the current list of open issues on the [AnkiDroid issue tracker](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/issues), and if there are no existing issues, create a new issue including as much information as possible. For bug reports, please also include the output of **debug info** by following the steps below:"
msgstr "对于错误报告和功能请求，请在[AnkiDroid issue Tracker](https://github)上搜索当前打开的问题列表。 如果没有现存问题，请创建一个新的问题，包括尽可能多的信息。 对于错误报告，请按照下面的步骤包含**调试信息** 的输出："

#: src/help.md:24
msgid "Open the navigation drawer by tapping the button on the top left of the screen"
msgstr "点击屏幕左上方的按钮打开导航抽屉。"

#: src/help.md:25
msgid "Tap **settings**"
msgstr "点击 **设置**"

#: src/help.md:26
msgid "Tap **advanced**"
msgstr "点击 **高级**"

#: src/help.md:27
msgid "Tap **about AnkiDroid** at the bottom"
msgstr "在底部点击 **关于AnkiDroid**"

#: src/help.md:28
msgid "Tap the **copy debug info** button at the bottom (which copies **debug info** to the clipboard)"
msgstr "点击底部的 **复制调试信息** 按钮(将**调试信息**复制到剪贴板)"

#: src/help.md:29
msgid "If filling out the bug report on your mobile device, paste the contents of the clipboard directly to the issue. Alternatively, you can paste the contents of the clipboard into a new email, send it to yourself, then copy and paste that into the bug report from your computer."
msgstr "如果在您的移动设备上填写错误报告，将剪贴板的内容直接粘贴到问题上。 或者，您可以将剪贴板的内容粘贴到新的电子邮件， 将其发送给您自己，然后复制并粘贴到您的电脑的错误报告。"

#: src/help.md:31
msgid "![DebugInfo.png](img/DebugInfo.png)"
msgstr "![DebugInfo.png](img/DebugInfo.png)"

#: src/help.md:33
msgid "**Note:** if you are unable to open the app at all, so cannot even access **settings** then please follow [these instructions](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/Unopenable-collections)."
msgstr "**注意：**如果您根本无法打开应用程序，那么您甚至无法访问 **settings** 然后请按照[这些说明](https://github.com/ankid/Anki-Android/wiki/Unopenable-collections)进行操作。"

#: src/help.md:35
msgid "This **debug info** is important as it allows us to match your report with our internal crash report data."
msgstr "此 **debug 信息** 很重要，因为它使我们能够将您的报告与我们内部崩溃报告数据匹配。"

#: src/help.md:39
msgid "AnkiDroid is an open source project, and anyone is welcome to contribute (including non-developers)! For help with contributing to AnkiDroid, please first check the [contribution wiki page](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/Contributing), and ask any further questions in the [main forum](https://groups.google.com/g/anki-android)."
msgstr "AnkiDroid 是一个开源项目，欢迎任何人贡献(包括非开发者)！ 若要为AnkiDroid贡献帮助，请先检查 [contribution wiki 页面] (https://github)。 om/ankid/Anki-Android/wiki/Contributing)，并在[主要论坛](https://groups.google.com/g/anki-android)中提出任何进一步的问题。"

#: src/alpha-testing.md:3
msgid "If you are more adventurous, you can also become an alpha tester, by joining the [alpha testers group](https://groups.google.com/forum/#!forum/ankidroidalphatesters) in addition to performing the above steps for beta testing."
msgstr "如果您是更多的冒险类，您也可以通过加入 [Alpha 测试者组](https://groups)而成为阿尔法测试者。 oogle.com/forum/#!forum/ankidroidalphatesters) 除了执行上述测试步骤外。"

#: src/beta-testing.md:3
msgid "If you want to try out the latest features in AnkiDroid, you can sign up for the beta testing program as follows:"
msgstr "如果您想尝试AnkiDroid中的最新功能，您可以注册以下测试程序："

#: src/beta-testing.md:5
msgid "Visit the [Google Play Beta page](https://play.google.com/apps/testing/com.ichi2.anki)"
msgstr "访问 [Google Play Beta 页面](https://play.google.com/apps/testing/com.ichi2.anki)"

#: src/beta-testing.md:6
msgid "Click **Become a beta tester**"
msgstr "点击 **成为测试员**"

#: src/beta-testing.md:8
msgid "After following these steps, the latest beta version will automatically be installed by Google Play in the same way as ordinary updates."
msgstr "在跟随这些步骤后，最新的测试版本将自动由Google Play以普通更新的方式安装。"

#: src/beta-testing.md:10
msgid "If you are more adventurous, you can also become an alpha tester, by joining the [alpha testers group](https://groups.google.com/g/ankidroidalphatesters) in addition to performing the above steps for beta testing."
msgstr "如果您是更多的冒险类，您也可以通过加入 [Alpha 测试者组](https://groups)而成为阿尔法测试者。 oogle.com/g/ankidroidalphatesters，除了进行上述测试步骤以外，还要进行测试测试。"

#: src/beta-testing.md:12
msgid "Please submit any bugs you find in these development versions to the AnkiDroid issue tracker, as per the [main help page](help.md)."
msgstr "请按照[主要帮助页面](help.md)，将您在这些开发版本中发现的任何bug提交给AnkiDroid问题跟踪器。"

#: src/beta-testing.md:14
msgid "If you wish to leave the testing program at any time, simply visit the [Google Play Beta page](https://play.google.com/apps/testing/com.ichi2.anki) and click **Leave the test**."
msgstr "如果您想随时退出测试程序，请只需访问 [Google Play Beta 页面](https://play.google.com/apps/testing/com.ichi2.anki)，然后点击 **离开测试**。"

#: src/contributing.md:3
msgid "[Get involved](#get-involved)"
msgstr "[参与](#get-involved)"

#: src/contributing.md:4
msgid "[Translate](#translate)"
msgstr "[Translate](#翻译)"

#: src/contributing.md:5
msgid "[Develop](#develop)"
msgstr "[Develop](#develop)"

#: src/contributing.md:7
msgid "AnkiDroid is an open source project, and its development relies on contributions from volunteers. Here are some of the ways you can contribute to the AnkiDroid project:"
msgstr "AnkiDroid是一个开放源项目，其开发依赖于志愿者的贡献。 以下是您可以为AnkiDroid项目贡献的一些方式："

#: src/contributing.md:9
msgid "Get involved"
msgstr "参与"

#: src/contributing.md:11
msgid "Rate the app, join the [AnkiDroid forum](https://groups.google.com/g/anki-android) and answer questions for other users, submit bug reports, become a [beta tester](beta-testing.md), etc. More detailed information on ways you can contribute as a non-developer can be found on the [Wiki](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/Contributing)."
msgstr "评分应用程序，加入 [AnkiDroid 论坛] (https://groups.google.com/g/anki-android) 并回答其他用户的问题，提交错误报告，成为一个[beta测试员](测试测试测试)。 关于您作为非开发者贡献方式的更详细信息可以在 [Wiki](https://github.com/ankid/Anki-Android/wiki/Contributing) 上找到。"

#: src/contributing.md:13
msgid "Translate"
msgstr "翻译"

#: src/contributing.md:15
msgid "Translations of AnkiDroid and this user manual are all contributed by users, and are greatly appreciated. See the "
msgstr "AnkiDroid 和此用户手册的翻译都是由用户贡献的，非常受欢迎。请参阅。 "

#: src/contributing.md:16
msgid "translating"
msgstr "翻译"

#: src/contributing.md:16
msgid " wiki page for detailed instructions on how to contribute translations."
msgstr " 关于如何贡献翻译的详细说明的 wiki 页面。"

#: src/contributing.md:18
msgid "Develop"
msgstr "开发"

#: src/contributing.md:20
msgid "The source code for AnkiDroid is available on our main [Github page](https://github.com/ankidroid/Anki-Android), and bug fixes as well as new features are very welcome. Before investing a lot of time on working on a new feature, you may like to ask on the forum first if it's likely to be merged into the main project, as not all features will be accepted. If you are just getting started with Android programming, feel free to ask on the forum for some tips and/or tasks which are suitable for beginners."
msgstr "AnkiDroid的源代码可在我们的主[Github page](https://github.com/ankid/Anki-Android)上查阅，错误修复以及新功能非常受欢迎。 在投入大量时间开发新功能之前， 您可以先在论坛上询问它是否可能合并到主项目中。 因为并非所有功能都会被接受。 如果您刚刚开始安卓编程。 随时可以在论坛上询问一些适合初学者的提示和/或任务。"

#: src/changelog/v2.16.md:1
msgid "Version 2.16.5 (20230906)"
msgstr "2.16.5 (20230906)"

#: src/changelog/v2.16.md:3
msgid "Fix potential crash in our crash report system. See: Murphy's Law"
msgstr "修复我们的崩溃报告系统中的潜在崩溃。见：Murphy的法律"

#: src/changelog/v2.16.md:4
msgid "Fix incorrect default setting for analytics opt-in. Should be default off."
msgstr "修复不正确的分析选入默认设置。应为默认关闭。"

#: src/changelog/v2.16.md:5
msgid "Please check your setting if you want to make sure it is off"
msgstr "如果您想要关闭设置，请检查您的设置"

#: src/changelog/v2.16.md:6
msgid "Note1: our analytics is always anonymized and never shared as a first step"
msgstr "注1：我们的分析始终是匿名的，从不作为第一步共享。"

#: src/changelog/v2.16.md:7
msgid "Note2: the backend has been disabled for months, so there should be no exposure"
msgstr "注2：后端已被禁用几个月，因此不应曝光。"

#: src/changelog/v2.16.md:8
msgid "Still this was in error and counter to our strict opt-in ethos. We are deeply sorry."
msgstr "这也是错误的，违背了我们严格的选择性精神。我们深感遗憾。"

#: src/changelog/v2.16.md:9
msgid "We will issue a future update shortly to opt everyone out as a precaution"
msgstr "我们将很快发布一个更新，作为一种预防措施，让所有人退出。"

#: src/changelog/v2.16.md:10
msgid "Thanks again for your patience waiting for 2.16 - we're on to 2.17 work already!"
msgstr "再次感谢您耐心等待2.16 - 我们已经开始工作了 2.17 ！"

#: src/changelog/v2.16.md:11
msgid "We are humbled by the [donations](https://opencollective.com/ankidroid) 🤯"
msgstr "我们谦卑的 [donations](https://opencollective.com/ankidroid) 🤯"

#: src/changelog/v2.16.md:13
msgid "Version 2.16.4 (20230827)"
msgstr "2.16.4版(20230827)"

#: src/changelog/v2.16.md:15
msgid "Your dev team is still very excited to be able to release quick fixes for you again!"
msgstr "你的开发团队仍然非常高兴能够再次为你释放快速解决方案！"

#: src/changelog/v2.16.md:16
msgid "Last big stability release for 2.16 series (see below for main 2.16 info)"
msgstr "2.16系列的最后一次大稳定性释放(参见下面第2.16页信息)"

#: src/changelog/v2.16.md:17
msgid "[❤️ We continue to be very thankful for your support](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "[❤️ 我们继续非常感谢您的支持](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.16.md:18
msgid "Improved shortcut icons"
msgstr "改进的快捷方式图标"

#: src/changelog/v2.16.md:19
msgid "Fix card browser scroll position after editing a card"
msgstr "编辑卡片后修复卡片浏览器滚动位置"

#: src/changelog/v2.16.md:20
msgid "Improve shared deck download handling"
msgstr "改进共享牌组下载处理"

#: src/changelog/v2.16.md:21
msgid "Fix sound replay on cards"
msgstr "修复卡片上的声音回放"

#: src/changelog/v2.16.md:22
msgid "Fix deck rebuild not updating UI"
msgstr "修复牌组重建不更新 UI"

#: src/changelog/v2.16.md:23
msgid "Synced with [community language translations](https://crowdin.com/project/ankidroid)"
msgstr "与 [社区语言翻译](https://crowdin.com/project/ankidroid) 同步"

#: src/changelog/v2.16.md:24
msgid "Development for 2.17 is already in progress!"
msgstr "2.17的开发已经在进行中！"

#: src/changelog/v2.16.md:25
msgid "Are you still reading this? Good luck in your studies 🤓"
msgstr "你仍在阅读这个吗？你的学习:nerd_face 中祝你好运："

#: src/changelog/v2.16.md:27
msgid "Version 2.16.3 (20230818)"
msgstr "第2.1.3版(20230818)"

#: src/changelog/v2.16.md:29
msgid "We meet Play Store requirements again, so we can release fixes quickly again!"
msgstr "我们再次满足Play Store的要求，所以我们可以再次快速释放修复！"

#: src/changelog/v2.16.md:30
msgid "This is a stability release for the just-released 2.16 series (see below for 2.16 info)"
msgstr "这是刚刚发行的2.16号编的稳定版(参见下文第2.16号文件)。"

#: src/changelog/v2.16.md:31 src/changelog/v2.15.md:7
msgid "[🤜🤛 Thank you! Your support makes the fixes happen!](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "[:right facing_fic::left-facing_fic:谢谢！你的支持使修复发生！](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.16.md:32
msgid "Fix crash in certain cases adding images"
msgstr "修复某些情况下的崩溃，添加图像"

#: src/changelog/v2.16.md:33
msgid "Fix crash exporting decks with '/' in deck name"
msgstr "修复甲板名称中的“/”导出甲板的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.16.md:34
msgid "Fix crash displaying whiteboard menu"
msgstr "修复显示白板菜单的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.16.md:35
msgid "Fix crash opening preferences after storage migration"
msgstr "修复存储迁移后打开首选项"

#: src/changelog/v2.16.md:36
msgid "Remove camera permission (not needed for single photo use)"
msgstr "删除相机权限(无需单张照片使用)"

#: src/changelog/v2.16.md:37
msgid "Fix sync required indicator not disappearing"
msgstr "修复所需同步指示器不会消失。"

#: src/changelog/v2.16.md:38
msgid "Fix keyboard card answer highlighting whole card"
msgstr "修复键盘卡回答高亮整张卡"

#: src/changelog/v2.16.md:39
msgid "Fix keyboard card answer causing double-tap"
msgstr "修复键盘卡答案，导致双击效果"

#: src/changelog/v2.16.md:40
msgid "Fix incorrect deck highlight in tablet mode"
msgstr "在平板电脑模式中修复不正确的牌组高亮"

#: src/changelog/v2.16.md:41
msgid "Fix display of saved card searches"
msgstr "修复保存的卡片搜索的显示"

#: src/changelog/v2.16.md:42
msgid "Fix inconsistent italics between Anki / AnkiDroid"
msgstr "修复Anki / AnkiDroid 之间不一致的斜体"

#: src/changelog/v2.16.md:43
msgid "Add ability to map \"reschedule\" to a gesture"
msgstr "添加能量映射“reschedule”到手势"

#: src/changelog/v2.16.md:44
msgid "Allow long preference titles to wrap"
msgstr "允许长度首选项自动换行"

#: src/changelog/v2.16.md:45
msgid "Allow 3rd party cookies in webview to match Anki behavior"
msgstr "允许第三方在 web 视图中的 cookie 匹配Anki 行为"

#: src/changelog/v2.16.md:46
msgid "Improve add shortcut icon"
msgstr "改进添加快捷方式图标"

#: src/changelog/v2.16.md:47
msgid "Remove beolingus pronounce feature"
msgstr "移除蜂鸣声功能"

#: src/changelog/v2.16.md:48
msgid "New community-provided translations from https://crowdin.com/project/ankidroid"
msgstr "由 https://crowdin.com/project/ankidroid 提供的新社区翻译"

#: src/changelog/v2.16.md:50
msgid "Version 2.16.2 (20230726)"
msgstr "第2.16.2版(20230726)"

#: src/changelog/v2.16.md:52
msgid "You waited patiently nearly 3 years for this release! ⌛ Thank you"
msgstr "您耐心等待了将近3年的版本！ :hourglass_don: 谢谢你"

#: src/changelog/v2.16.md:53
msgid "What an effort! v2.16 contains 2,693 changes from 143 different authors 🤯"
msgstr "如何努力！v2.16包含来自143个不同作者 :exploding_head的 2,693个更改："

#: src/changelog/v2.16.md:54
msgid "AnkiDroid is a labor of ❤️ with a mission to help the whole world learn more"
msgstr "AnkiDroid 是 :red_heart 的劳动力：有一个帮助全世界学习更多信息的任务"

#: src/changelog/v2.16.md:55
msgid "[you can ❤️ us back so we have more time to work on it](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "[你可以❤️ 我们回来了，所以我们有更多的时间处理它](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.16.md:56
msgid "“Why It Took So Long”: Scoped Storage replaces sdcard Storage"
msgstr "“为什么它会经历如此长时间”：大容量存储取代sdcard 存储"

#: src/changelog/v2.16.md:57
msgid "Faster syncing and importing"
msgstr "更快的同步和导入"

#: src/changelog/v2.16.md:58
msgid "AnkiDroid no longer needs permission to access “All Files”!"
msgstr "AnkiDroid 不再需要访问“全部文件”权限！"

#: src/changelog/v2.16.md:59
msgid "...But you lose access to data on uninstall"
msgstr "...但你无法访问卸载数据"

#: src/changelog/v2.16.md:60
msgid "Sync, export/import, check media/database disabled during migration"
msgstr "同步，导出/导入，在迁移期间禁用媒体/数据库"

#: src/changelog/v2.16.md:61
msgid "Manage Space Activity in System Settings"
msgstr "管理系统设置中的空间活动"

#: src/changelog/v2.16.md:62
msgid "Added “Backup Reminder” prompt"
msgstr "添加“备份提醒”提示"

#: src/changelog/v2.16.md:63
msgid "[More info in our FAQ](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/Storage-Migration-FAQ)"
msgstr "[更多信息在我们的常见问题中](https://github.com/ankid/Anki-Android/wiki/Storage-Migration-FAQ)"

#: src/changelog/v2.16.md:64
msgid "A huge number of crash fixes, too many to mention"
msgstr "大量修复崩溃，太多无法提及！"

#: src/changelog/v2.16.md:65
msgid "“Auto” Day/Night theming to follow system, Android 13+ themed icon"
msgstr "“Auto” Day/Night theming to following system, Android 13+ 主题图标"

#: src/changelog/v2.16.md:66
msgid "Added Anki “New Anki Backend option in advanced settings\" - will be default in 2.17"
msgstr "添加Anki “高级设置中的新Anki 后端选项” - 将在 2.17 处为默认值"

#: src/changelog/v2.16.md:67
msgid "We include anki 2.1.61 now, we’re fully up to date!"
msgstr "我们现在包含 anki 2.1.61 语句，我们完全是最新的！"

#: src/changelog/v2.16.md:68
msgid "Stats Heatmap"
msgstr "热图统计"

#: src/changelog/v2.16.md:69
msgid "Scheduler v3 support"
msgstr "调度程序 v3 支持"

#: src/changelog/v2.16.md:70
msgid "CSV Import, Text import"
msgstr "CSV 导入，文本导入"

#: src/changelog/v2.16.md:71
msgid "Card Browser Searches"
msgstr "卡片浏览器搜索"

#: src/changelog/v2.16.md:72
msgid "Card Info and Deck Options from upstream"
msgstr "来自上游的卡片信息和牌组选项"

#: src/changelog/v2.16.md:73
msgid "New gesture manager, supports gamepad and bluetooth keyboard"
msgstr "新手势管理器支持游戏手势键盘和蓝牙键盘"

#: src/changelog/v2.16.md:74
msgid "Translations, new languages, lots of fixes, [you can help!](https://crowdin.com/project/ankidroid/)"
msgstr "翻译，新语言，很多修复，[你可以帮助！](https://crowdin.com/project/ankidroid/)"

#: src/changelog/v2.16.md:75
msgid "Add support for hierarchical tags"
msgstr "添加对层次标签的支持"

#: src/changelog/v2.16.md:76
msgid "New Onboarding Screen"
msgstr "新建在线屏幕"

#: src/changelog/v2.16.md:77
msgid "New Preferences"
msgstr "新建首选项"

#: src/changelog/v2.16.md:78
msgid "Icons & Better Categories"
msgstr "图标和更好的类别"

#: src/changelog/v2.16.md:79
msgid "Increase max possible backups to 99"
msgstr "将最大可能的备份量增加到99"

#: src/changelog/v2.16.md:80
msgid "Full screen navigation drawer option"
msgstr "全屏导航抽屉选项"

#: src/changelog/v2.16.md:81
msgid "Add Preference for double-tap time interval"
msgstr "为双击时间间隔添加首选项"

#: src/changelog/v2.16.md:82
msgid "“Insert Field” in Card Template Editor option"
msgstr "“插入字段”到卡片模板编辑器选项"

#: src/changelog/v2.16.md:83
msgid "Add \"Allow sync on metered connections\" option"
msgstr "添加\"允许在计量连接上同步\"选项"

#: src/changelog/v2.16.md:84
msgid "New “About” section"
msgstr "新的“关于”部分"

#: src/changelog/v2.16.md:85
msgid "“Developer Options” is now available"
msgstr "“开发者选项”现在可用"

#: src/changelog/v2.16.md:86
msgid "Flags added: Pink, turquoise & purple flags as in Desktop"
msgstr "添加标志：粉红色、图拉克和紫色标记为桌面"

#: src/changelog/v2.16.md:87
msgid "Drawing Activity"
msgstr "绘图活动"

#: src/changelog/v2.16.md:88
msgid "Custom Sync Server improvements"
msgstr "自定义同步服务器改进"

#: src/changelog/v2.16.md:89
msgid "Updated to match new Anki Desktop built-in sync server abilities"
msgstr "更新以匹配新的 Anki 桌面内置同步服务器能力"

#: src/changelog/v2.16.md:90
msgid "Cleartext traffic permitted (it’s your server, use it how you like)"
msgstr "允许清除流量(这是您的服务器，使用它的方式)"

#: src/changelog/v2.16.md:91
msgid "Javascript AP changes:"
msgstr "Javascript AP 更改："

#: src/changelog/v2.16.md:92
msgid "New bury & suspend card or note API"
msgstr "新掩码并挂起卡或便笺API"

#: src/changelog/v2.16.md:93
msgid "New search API"
msgstr "新搜索 API"

#: src/changelog/v2.16.md:94
msgid "New text to speech API"
msgstr "语音API的新文本"

#: src/changelog/v2.16.md:95
msgid "Enhanced reschedule API"
msgstr "增强重新安排API"

#: src/changelog/v2.16.md:96
msgid "New Reset progress API"
msgstr "新建重置进度 API"

#: src/changelog/v2.16.md:97
msgid "Enable DOM storage so localStorage works"
msgstr "启用 DOM 存储以便本地存储工作"

#: src/changelog/v2.16.md:98
msgid "Use language defined in ‘Language Hint’ when typing the answer"
msgstr "在输入答案时使用“语言提示”定义的语言"

#: src/changelog/v2.16.md:99
msgid "Mathjax updated to current versions"
msgstr "Mathjax 更新到当前版本"

#: src/changelog/v2.16.md:100
msgid "Double-tap floating ‘+’ Deck Picker button to add note"
msgstr "双击浮动“+”牌组选择器按钮以添加笔记"

#: src/changelog/v2.16.md:101
msgid "Note Editor SVG, video, clipboard paste import support"
msgstr "便笺编辑器 SVG, 视频, 剪贴板粘贴导入支持"

#: src/changelog/v2.16.md:102
msgid "Card Previewer progress bar during preview"
msgstr "预览时卡预览进度条"

#: src/changelog/v2.16.md:103
msgid "Card Previewer: Show type-in answer in card previews"
msgstr "卡片预览：在卡片预览中显示类型答案"

#: src/changelog/v2.16.md:104
msgid "Card Browser Support for Indeterminate tags when adding/removing tags"
msgstr "添加/删除标签时支持不确定标签的卡浏览器"

#: src/changelog/v2.16.md:105
msgid "Sync Account Add “Forgot Email” Button"
msgstr "同步账户添加“忘记电子邮件”按钮"

#: src/changelog/v2.16.md:106
msgid "Add option to show all deck stats by default"
msgstr "添加选项以显示所有牌组状态"

#: src/changelog/v2.16.md:107
msgid "Add Note Gesture"
msgstr "添加笔记手势"

#: src/changelog/v2.16.md:108
msgid "Ask to keep data when uninstalling (saves preferences too)"
msgstr "卸载时要求保存数据 (保存首选项也)"

#: src/changelog/v2.16.md:109
msgid "Reviewer: Allow “TTS” to be moved to the Action Bar"
msgstr "审核者: 允许“TTS”移动到行动栏"

#: src/changelog/v2.16.md:110
msgid "Note Editor: Allow the import of multiple files"
msgstr "注释编辑器：允许导入多个文件"

#: src/changelog/v2.16.md:111
msgid "Import/Export"
msgstr "导入/导出"

#: src/changelog/v2.16.md:112
msgid "Fixed many general problems with import/export"
msgstr "修复了许多进/导出的一般问题"

#: src/changelog/v2.16.md:113
msgid "Export just a deck"
msgstr "只导出一个牌组"

#: src/changelog/v2.16.md:114
msgid "Export just a note"
msgstr "只导出一个便笺"

#: src/changelog/v2.16.md:115
msgid "UI: Snackbars used where possible, and made much more pleasant"
msgstr "UI：在可能的情况下使用Snackbars，使其变得更加愉快。"

#: src/changelog/v2.16.md:116
msgid "UI: Matched the color of status, action and nav bar to background"
msgstr "UI：匹配状态、动作和导航栏的颜色"

#: src/changelog/v2.16.md:117
msgid "Card Browser: “Note” mode"
msgstr "卡片浏览器：“记事”模式"

#: src/changelog/v2.16.md:118
msgid "Whiteboard - Stylus Only Mode"
msgstr "白板 - 只有样式模式"

#: src/changelog/v2.16.md:120
msgid "Version 2.16.1 (20230726)"
msgstr "第2.16.1版(20230726)"

#: src/changelog/v2.16.md:122
msgid "Published internally, not generally released"
msgstr "内部出版，一般不发布"

#: src/changelog/v2.16.md:124
msgid "Version 2.16.0 (20230726)"
msgstr "第2.16.0版(20230726)"

#: src/changelog/v2.16.md:126
msgid "Unpublished"
msgstr "未发布"

#: src/changelog/v2.15.md:1
msgid "Version 2.15.6 (20210714)"
msgstr "第2.15.6版(20210714)"

#: src/changelog/v2.15.md:3
msgid "One more crash fix, no crashes shall be left unfixed! If we can help it."
msgstr "再修理一次崩溃修复，不会让崩溃得不到解决！如果我们可以帮忙。"

#: src/changelog/v2.15.md:5
msgid "Version 2.15.5 (20210713)"
msgstr "第2.15.5版(2010713)"

#: src/changelog/v2.15.md:8
msgid "Full-screen navigation drawer drag is a preference, default off"
msgstr "全屏导航抽屉拖动是首选项，默认关闭"

#: src/changelog/v2.15.md:9
msgid "Floating Action Button ('+') labels are clickable again"
msgstr "浮动操作按钮 ('+') 标签可再次点击"

#: src/changelog/v2.15.md:10
msgid "Fixed crash on first run post-install on tablets"
msgstr "修复平板电脑首次运行后安装崩溃问题"

#: src/changelog/v2.15.md:11
msgid "Fixed odd weekly breakdown stats chart behavior"
msgstr "固定奇数周细分图表行为"

#: src/changelog/v2.15.md:12
msgid "Fixed crash creating new deck from deck chooser"
msgstr "修复从牌组选择器创建新牌组的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.15.md:13
msgid "[Updated translations](https://crowdin.com/project/ankidroid) (thank you translators!)"
msgstr "[更新翻译](https://crowdin.com/project/ankid) (感谢您的翻译!)"

#: src/changelog/v2.15.md:14
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/47?closed=1)"
msgstr "[这里有完整的更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/47?closed=1)"

#: src/changelog/v2.15.md:15
msgid "We are deep into development for v2.16 + Google Summer of Code, lots of new stuff coming"
msgstr "我们正在深入开发v2.16 + Google Summer of Code，许多新的东西即将来临。"

#: src/changelog/v2.15.md:16
msgid "Happy reviewing!"
msgstr "快乐审阅！"

#: src/changelog/v2.15.md:18
msgid "Version 2.15.4 (20210602)"
msgstr "第2.15.4版(20210602)"

#: src/changelog/v2.15.md:20
msgid "Saw one crash show up for 2.15.3: if you touched the 3 numbers instead of the deck name on the deck list on phones, it would crash"
msgstr "锯成一次崩溃时出现2.15。 : 如果你触碰了三个数字而不是牌组在手机上的牌组名, 它会崩溃。"

#: src/changelog/v2.15.md:22
msgid "Temporarily revert full screen navigation drawer option to fix"
msgstr "暂时恢复全屏导航抽屉选项以修复"

#: src/changelog/v2.15.md:24
msgid "Version 2.15.3 (20210602)"
msgstr "第2.15.3版(20210602)"

#: src/changelog/v2.15.md:26
msgid "[❤️ Thank you so much for the donations! We appreciate it ❤️](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "[❤️ 非常感谢您的捐赠！我们感谢它 :red_hear:](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.15.md:27
msgid "Another batch of fixes stabilizing all the work done for AnkiDroid 2.15"
msgstr "另外一批修复会稳定AnkiDroid 2.15所做的全部工作"

#: src/changelog/v2.15.md:28
msgid "Fix \"Search All Decks\" in Card Browser not searching"
msgstr "修复卡浏览器中的“搜索所有牌组”而不搜索"

#: src/changelog/v2.15.md:29
msgid "Make new full screen navigation drawer open optional, default off"
msgstr "设置全屏导航抽屉为可选打开，默认关闭"

#: src/changelog/v2.15.md:30
msgid "Preserve edited search in card browser if navigation drawer opens"
msgstr "导航抽屉打开时保留在卡片浏览器中编辑的搜索"

#: src/changelog/v2.15.md:31
msgid "Fix crash editing Tags dialog when switching back from another app"
msgstr "从另一个应用返回时修复编辑标签时崩溃的对话框"

#: src/changelog/v2.15.md:32
msgid "Fix incorrect cloze help link"
msgstr "修复错误的衣服帮助链接"

#: src/changelog/v2.15.md:33
msgid "Increase touchable area of undo icon"
msgstr "增加撤消图标的触摸区域"

#: src/changelog/v2.15.md:34
msgid "Fix legacy / handebar template parsing"
msgstr "修复旧版/挂起模板解析"

#: src/changelog/v2.15.md:35
msgid "Fix icon sizes for notifications and search"
msgstr "修复通知和搜索的图标大小"

#: src/changelog/v2.15.md:36
msgid "Fix audio files incorrectly importing when attached"
msgstr "修复附加时导入错误的音频文件"

#: src/changelog/v2.15.md:37
msgid "Fix deck options \"steps\" showing up with lots of decimal places"
msgstr "修复大量小数点后面显示的“步骤”选项"

#: src/changelog/v2.15.md:38
msgid "Update translations, add Kannada language"
msgstr "更新翻译，添加 Kannada 语言"

#: src/changelog/v2.15.md:39
msgid "Fix F-Droid app store publishing"
msgstr "修复 F-Droid 应用商店发布"

#: src/changelog/v2.15.md:40
msgid "Correct navigation away from and back to Changelog"
msgstr "改正离开并返回到更新日志"

#: src/changelog/v2.15.md:41
msgid "Fix template parsing for \"{{FrontSide}}\""
msgstr ""

#: src/changelog/v2.15.md:42
msgid "Fix stats tab view layout in RTL context"
msgstr "修复RTL上下文中的统计标签视图布局"

#: src/changelog/v2.15.md:43
msgid "Fix preview of cloze cards from note editor"
msgstr "修复笔记编辑器中的衣服卡的预览"

#: src/changelog/v2.15.md:44
msgid "[Full changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/45?closed=1)"
msgstr "[这里有完整的更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/45?closed=1)"

#: src/changelog/v2.15.md:46
msgid "Version 2.15.2 (20210526)"
msgstr "第2.15.2版(20210526)"

#: src/changelog/v2.15.md:48
msgid "[❤️ Your donations here give us the time to work on the app, thank you! ❤️](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "[❤️ 您在这里的捐款使我们有时间在应用上工作，谢谢您！:red_hear:](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.15.md:49 src/changelog/v2.15.md:62
msgid "🔥 Hot fixes for 2.15.0 issues (See below for 2.15.0 notes 👇 it was a huge release!)"
msgstr "🔥 热修复2.15.0 问题 (参见下面有关2.15.0 notes 👇 这是一个巨大的版本！)"

#: src/changelog/v2.15.md:50
msgid "2.15 should have no regressions now we think 🤞"
msgstr "2.15 现在我们认为:crossed_fings不应该出现倒退："

#: src/changelog/v2.15.md:51
msgid "That means we'll slow down the releases and these popups now, sorry + thank you"
msgstr "这意味着我们会放慢释放速度，这些弹出弹出窗口，对不起+谢谢你"

#: src/changelog/v2.15.md:52
msgid "Fix another API issue breaking card add from external apps"
msgstr "修复另外一个 API 问题破坏卡片从外部应用程序添加"

#: src/changelog/v2.15.md:53
msgid "Fix conditional template issue that caused blank cards for some"
msgstr "修复导致某些卡片空白的条件模板问题"

#: src/changelog/v2.15.md:54
msgid "Fix auto-advance ignoring \"no advance\" setting if card had audio"
msgstr "如果卡有音频，修复自动前进忽略“无进展”设置"

#: src/changelog/v2.15.md:55
msgid "Gracefully handle corrupt collections with invalid current decks selected"
msgstr "平滑处理错误的收藏，选中的当前牌组无效"

#: src/changelog/v2.15.md:56
msgid "Publish to Amazon App Store again (go get AnkiDroid on your Fire devices!)"
msgstr "再次发布到 Amazon App Store (请在您的火焰设备上获取AnkiDroid !)"

#: src/changelog/v2.15.md:57
msgid "[Issue tracker milestone here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/44?closed=1)"
msgstr "[[Issue Tracker 里程碑](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/44?closed=1)"

#: src/changelog/v2.15.md:59
msgid "Version 2.15.1 (20210525)"
msgstr "第2.15.1版(20210525)"

#: src/changelog/v2.15.md:61
msgid "[❤️ Your donations funded this rapid set of fixes, enjoy! ❤️](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "[❤️ 您的捐款资助了这套快速的修复项目，享受！:red_hear:](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.15.md:63
msgid "Do not auto-update users to scheduler v2. Yet."
msgstr "不要自动更新用户到计划程序v2。"

#: src/changelog/v2.15.md:64
msgid "Fix crash on undo after deck delete"
msgstr "修复甲板删除后撤消时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.15.md:65
msgid "Try harder to successfully paste images"
msgstr "更难尝试粘贴图像"

#: src/changelog/v2.15.md:66
msgid "Reviewer performance fix - only load mathjax if needed"
msgstr "审核者性能修复 - 只在需要时加载 mathjax"

#: src/changelog/v2.15.md:67
msgid "Fixed compatibility issue for 2.15 collections on 2.14"
msgstr "2.14下2.15种收藏的固定兼容性问题"

#: src/changelog/v2.15.md:68
msgid "Fixed API issue breaking card add from external apps"
msgstr "修复了 API 故障卡从外部应用程序添加"

#: src/changelog/v2.15.md:69
msgid "Fresh language translations. See a bad translation? [You can fix it easily!](https://crowdin.com/project/ankidroid)"
msgstr "新语言翻译。看看坏翻译吗？[您可以轻松修复！](https://crowdin.com/project/ankid)"

#: src/changelog/v2.15.md:70
msgid "[Detailed issue log](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/43?closed=1)"
msgstr "[详细问题日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/43?closed=1)"

#: src/changelog/v2.15.md:72
msgid "Version 2.15.0 (20210524)"
msgstr "第2.15.0版(20210524)"

#: src/changelog/v2.15.md:74
msgid "[❤️ Your donations funded these features, enjoy! ❤️](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "[❤️ 您的捐款资助了这些功能，享受！:red_hear:](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.15.md:75
msgid "Thanks to [Google Summer of Code](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/wiki/Google-Summer-of-Code-2021) students for a HUGE effort!"
msgstr "感谢[Google Summer of Code](https://github.com/ankid/Anki-Android/wiki/Google-Summer-of-Code-2021)学生们的努力！"

#: src/changelog/v2.15.md:76
msgid "Way too many changes to describe, but here are the highlights:"
msgstr "方法太多，不能描述，但这里是要点："

#: src/changelog/v2.15.md:77
msgid "New timezone code supported for sync with AnkiDesktop!"
msgstr "支持与AnkiDesktop同步的新时区代码！"

#: src/changelog/v2.15.md:78
msgid "Performance, stability improvements everywhere"
msgstr "各地业绩、稳定性提高"

#: src/changelog/v2.15.md:79
msgid "General UI improvements (accessibility, dark mode, design, more)"
msgstr "常规界面改进(可访问性、黑暗模式、设计更多)"

#: src/changelog/v2.15.md:80
msgid "Many new keyboard shortcuts and gesture actions"
msgstr "许多新的键盘快捷键和手势操作"

#: src/changelog/v2.15.md:81
msgid "Languages: Added Odia, Malayalam; big RTL support improvements!"
msgstr "语言管理: 添加 Odia, Malayalam; 大型RTL 支持改进!"

#: src/changelog/v2.15.md:82
msgid "Reviewer: Javascript API: many new methods"
msgstr "审核者: Javascript API: 许多新方法"

#: src/changelog/v2.15.md:83
msgid "Improved account login, sync conflict, card template UI"
msgstr "改进帐户登录，同步冲突，卡片模板界面"

#: src/changelog/v2.15.md:84
msgid "Tags and Decks dialogs have search!"
msgstr "标签和牌组对话框已搜索！"

#: src/changelog/v2.15.md:85
msgid "Whiteboard: erase, pen colors, stroke width"
msgstr "白板：擦除颜色，笔刷宽度"

#: src/changelog/v2.15.md:86
msgid "NoteEditor: Mathjax 3, capitalize sentences setting"
msgstr "NoteEditor: Mathjax 3, extension setting"

#: src/changelog/v2.15.md:87
msgid "Huge quality improvements all over codebase, helps future developers"
msgstr "代码片段上的巨大质量改进帮助未来开发者"

#: src/changelog/v2.15.md:88
msgid "[🚧 Full 638 item changelog here! 🚧](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/37?closed=1)"
msgstr "[🚧 满638个项目更新日志！🚧](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/37?closed=1)"

#: src/changelog/v2.14.md:1
msgid "Version 2.14.6 (20210309)"
msgstr "第2.14.6版(20210309)"

#: src/changelog/v2.14.md:3
msgid "Reviewer: fix \"my card is blank now with 2.14.5! help!\" 😱"
msgstr "审核者: 修正\"我的卡现在是空的，2.14.5！帮助！\" 😱"

#: src/changelog/v2.14.md:4
msgid "Reviewer: fix Android 8/8.1 review buttons disappear (finally?)"
msgstr "评论员：修复 Android 8/8.1 复习按钮消失(最终？)"

#: src/changelog/v2.14.md:6
msgid "Version 2.14.5 (20210307)"
msgstr "第2.14.5版(20210307)"

#: src/changelog/v2.14.md:8
msgid "We really appreciate the [donations](https://opencollective.com/ankidroid), they paid for these fixes 🤝"
msgstr "我们真的感谢您的 [donations](https://opencollective.com/ankidroid)，他们支付了这些修复 :handshake："

#: src/changelog/v2.14.md:9
msgid "NoteEditor: Android 11 users can crop!"
msgstr "笔记编辑器：Android 11 用户可以裁剪！"

#: src/changelog/v2.14.md:10
msgid "NoteEditor: Canceling crop twice won't delete your image"
msgstr "注释编辑器：取消裁剪两次不会删除您的图像"

#: src/changelog/v2.14.md:11
msgid "DeckList: parent limits altered to match Desktop"
msgstr "DeckList：上级限制被修改为与桌面匹配"

#: src/changelog/v2.14.md:12
msgid "DeckList: current deck saved as correct type"
msgstr "牌组列表：当前牌组保存为正确的类型"

#: src/changelog/v2.14.md:13
msgid "SchedulerV2: allow very small delays"
msgstr "SchedulerV2: 允许非常小的延迟"

#: src/changelog/v2.14.md:14
msgid "KNOWN ISSUE: [Android 8/8.1 answer buttons disappear](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/issues/7369). Use gestures as workaround."
msgstr "认识: [Android 8/8.1 回答按钮消失](https://github.com/ankid/Anki-Android/issues/7369) 使用手势作为工作方法。"

#: src/changelog/v2.14.md:15
msgid "Anyone with Android 8/8.1 that reproduces this and knows how to develop Android layouts? We'd love the help!"
msgstr "任何拥有安卓8/8.1并且知道如何开发安卓布局的人？我们很喜欢帮助！"

#: src/changelog/v2.14.md:17
msgid "Version 2.14.4 (20210307)"
msgstr "2.1.4版(20210307)"

#: src/changelog/v2.14.md:19
msgid "Re-released immediately as 2.14.5 after release script issue 🤷😅"
msgstr "发布脚本后立即释放为 2.14.5🤷:grinning_face_with_sweot:"

#: src/changelog/v2.14.md:21
msgid "Version 2.14.3 (20210109)"
msgstr "第2.14.3版(20210109)"

#: src/changelog/v2.14.md:23
msgid "[The AnKing](https://www.youtube.com/c/TheAnKing) has graced us with a [new intro video](https://youtu.be/iuBU_OM9oAM)! 🤓"
msgstr "[AnKing](https://www.youtube.com/c/TheAnKing)已经给我们一个[新的介绍视频](https://youtu.be/iuBU_OM9oAM)！:nerd_face："

#: src/changelog/v2.14.md:24
msgid "Still happily overwhelmed by the [donations](https://opencollective.com/ankidroid) 💪"
msgstr "仍然很高兴被 [donations](https://opencollective.com/ankidroid) :flexed_biceps："

#: src/changelog/v2.14.md:25
msgid "Reviewer: Fix mark note keyboard shortcut"
msgstr "评论员：修复记事键盘快捷方式"

#: src/changelog/v2.14.md:26
msgid "NoteEditor: Fix to remove padding if removing formatting toolbar"
msgstr "注释编辑器：修复删除格式化工具栏时移除填充栏"

#: src/changelog/v2.14.md:27
msgid "Previewer: Fix to show same card after edit"
msgstr "预览器：修复编辑后显示同一张卡"

#: src/changelog/v2.14.md:28
msgid "Scheduler: Fix v1 scheduler completes deck when only learn cards due"
msgstr "调度程序：修复v1 调度程序完成甲板，只需学习卡片即可完成"

#: src/changelog/v2.14.md:30
msgid "Version 2.14.2 (20201202)"
msgstr "第2.14.2版(20201202)"

#: src/changelog/v2.14.md:32
msgid "Wow! We are humbled by the [donations](https://opencollective.com/ankidroid) 🤯"
msgstr "哇！我们谦卑的 [donations](https://opencollective.com/ankidroid) :exploding_head："

#: src/changelog/v2.14.md:33
msgid "The resources are already going to contributors to improve the app! Thank you ❤️"
msgstr "资源已经提供给贡献者以改进应用！谢谢你 :red_heart :"

#: src/changelog/v2.14.md:34
msgid "Note Editor: Fix image crop not working first time"
msgstr "注释编辑器：修复图像裁剪首次不可用"

#: src/changelog/v2.14.md:35
msgid "Note Editor: Paste image at cursor not end"
msgstr "注释编辑器：将图像粘贴到光标不结束"

#: src/changelog/v2.14.md:36
msgid "Note Editor: Fix Ctrl+C opens preview"
msgstr "注释编辑器：修复 Ctrl+C 打开预览"

#: src/changelog/v2.14.md:37
msgid "Note Editor: Add menubar toggle to disable editing toolbar"
msgstr "注释编辑器：添加菜单栏切换以禁用编辑工具栏"

#: src/changelog/v2.14.md:38
msgid "Home Screen: Fix Vivo device shortcut creation (again)"
msgstr "主屏幕：修复Vivo设备快捷方式创建 (再次)"

#: src/changelog/v2.14.md:39
msgid "Reviewer: Fix numeric keypad not working"
msgstr "评论员：修复数字键盘无法工作"

#: src/changelog/v2.14.md:40
msgid "Note Editor: Fix cloze cards going to wrong deck"
msgstr "笔记编辑器：修复光标到错误的牌组"

#: src/changelog/v2.14.md:41
msgid "Navigation Menu: Fix safe display app hang"
msgstr "导航菜单：修复安全显示应用"

#: src/changelog/v2.14.md:42
msgid "Preferences: Fix gestures menu translation / ordering issue"
msgstr "首选项：修复手势菜单翻译/排序问题"

#: src/changelog/v2.14.md:43
msgid "Translations: thanks [translators!](https://crowdin.com/project/ankidroid/activity_stream) - you can help too!"
msgstr "翻译：感谢[翻译者!](https://crowdin.com/project/ankidroid/activity_stream) - 您也可以帮忙！"

#: src/changelog/v2.14.md:44
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/39?closed=1)"
msgstr "[这里有完整的更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/39?closed=1)"

#: src/changelog/v2.14.md:46
msgid "Version 2.14.1 (2020-11-23)"
msgstr "2.1.4版(2020-11-23)"

#: src/changelog/v2.14.md:48
msgid "Always free, always open source, but you may [donate if you like 😊](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "总是免费的，总是打开源，但你可以[捐赠，如果你喜欢😊](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.14.md:49
msgid "Move sync button to right of action bar (vs search)"
msgstr "将同步按钮移动到操作栏右侧(vs sear)"

#: src/changelog/v2.14.md:50
msgid "Fix duplicate note detection"
msgstr "修复重复笔记检测"

#: src/changelog/v2.14.md:51
msgid "Fix add deck shortcut on Vivo devices"
msgstr "修复Vivo设备上添加牌组快捷方式"

#: src/changelog/v2.14.md:52
msgid "Fix non-translatable 'Card Info' strings"
msgstr "修复不可翻译的“卡片信息”字符串"

#: src/changelog/v2.14.md:53
msgid "Fix suspended card handling in filtered decks"
msgstr "修复筛选牌组中暂停的卡片处理"

#: src/changelog/v2.14.md:54
msgid "Sync translations from volunteers on our crowdin.com site (thank you!)"
msgstr "从我们crowdin.com网站上的志愿者同步翻译(谢谢！)"

#: src/changelog/v2.14.md:55
msgid "Fix crash on mismatched WebView ABIs"
msgstr "修复不匹配的 WebView ABI时的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.14.md:56
msgid "Fix crash invalid filename handling while pasting image"
msgstr "修复粘贴图像时无效的文件名处理"

#: src/changelog/v2.14.md:57
msgid "Fix crash selecting cards in card browser"
msgstr "修复卡片浏览器中选择卡片的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.14.md:58
msgid "Fix crash Android 8 in card browser"
msgstr "修复卡片浏览器中的 Android 8 崩溃问题"

#: src/changelog/v2.14.md:59
msgid "Fix crash in undo labeling"
msgstr "修复撤消标签中的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.14.md:60
msgid "Fix crash reset password when system browser not exported"
msgstr "修复系统浏览器未导出时的崩溃重置密码"

#: src/changelog/v2.14.md:61
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/38?closed=1)"
msgstr "[这里的完整更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/38?closed=1)"

#: src/changelog/v2.14.md:63
msgid "Version 2.14.0 (2020-11-18)"
msgstr "2.14.0 版本(2020-11-18)"

#: src/changelog/v2.14.md:65
msgid "Enabled Donations - we ❤️ you, [now you can ❤️ us 😊](https://opencollective.com/ankidroid)"
msgstr "启用的捐款 - 我们❤️ 你, [现在你可以❤️ 我们:smiling_fac_with_smiling_eyes:](https://opencollective.com/ankid)"

#: src/changelog/v2.14.md:66
msgid "New Screen: Card Info (from Card Browser or as a Reviewer App Bar Button)"
msgstr "新屏幕：卡片信息(来自卡片浏览器或评论者应用栏按钮)"

#: src/changelog/v2.14.md:67
msgid "New Screen: Help - easy access to manual, many community pages/manuals, donation page, translations"
msgstr "新屏幕：帮助 - 轻松访问手册、许多社区页面/手册、捐赠页面、翻译"

#: src/changelog/v2.14.md:68
msgid "Home screen: Add deck shortcut"
msgstr "主屏幕：添加牌组快捷方式"

#: src/changelog/v2.14.md:69
msgid "Deck Options: SchedV2: Support setting \"Hard Factor\""
msgstr "牌组选项：SchedV2：支持设置“硬因子”"

#: src/changelog/v2.14.md:70
msgid "Card Browser: Add deck filtering"
msgstr "卡片浏览器：添加牌组过滤"

#: src/changelog/v2.14.md:71
msgid "Card Browser: Filter By Flag"
msgstr "卡片浏览器：按标记过滤"

#: src/changelog/v2.14.md:72
msgid "Card Browser: Adding cards defaults to selected deck"
msgstr "卡片浏览器：将卡片默认添加到所选牌组"

#: src/changelog/v2.14.md:73
msgid "Card Browser: Many more keyboard shortcuts"
msgstr "卡片浏览器：更多键盘快捷方式"

#: src/changelog/v2.14.md:74
msgid "Card Browser: Display the number of cards deleted when deleting a note"
msgstr "卡片浏览器：显示删除笔记时删除的卡片数量"

#: src/changelog/v2.14.md:75
msgid "Card Browser: Better handling of deck searches containing wildcards"
msgstr "卡片浏览器：更好地处理包含通配符的牌组搜索"

#: src/changelog/v2.14.md:76
msgid "Reviewer: Basic Android TV Support"
msgstr "评论员：基本的 Android TV 支持"

#: src/changelog/v2.14.md:77
msgid "Reviewer: New Gesture: Abort Learning & Sync"
msgstr "评论员：新手势：中止学习与同步"

#: src/changelog/v2.14.md:78
msgid "Reviewer: Support AnkiMobile 9-area gesture touch layout"
msgstr "评论员：支持AnkiMobile 9区手势触摸布局"

#: src/changelog/v2.14.md:79
msgid "Reviewer: Improve \"Empty Card\" UX"
msgstr "评论员：改进\"空卡\"UX"

#: src/changelog/v2.14.md:80
msgid "Reviewer: Keyboard shortcuts for flags (Ctrl+1...4)"
msgstr "评论员：标记快捷键(Ctrl+1....4)"

#: src/changelog/v2.14.md:81
msgid "Note Editor: Editor Toolbar (& keyboard shortcuts) - hugely requested feature!"
msgstr "注解编辑器：编辑器工具栏 (&键盘快捷键) - 请求过多的功能 ！"

#: src/changelog/v2.14.md:82
msgid "Note Editor Toolbar: Apply Custom Commands (& keyboard shortcuts)"
msgstr "注释编辑器工具栏：应用自定义命令 (&键盘快捷键)"

#: src/changelog/v2.14.md:83
msgid "Note Editor: Paste to Insert Image"
msgstr "注释编辑器：粘贴到插入图像"

#: src/changelog/v2.14.md:84
msgid "Note Editor: Made fields full-width"
msgstr "注释编辑器：全宽字段化"

#: src/changelog/v2.14.md:85
msgid "Note Editor: Change Font Size for fields"
msgstr "注释编辑器：更改字段字体大小"

#: src/changelog/v2.14.md:86
msgid "Note Editor: Expand/Collapse Fields"
msgstr "注释编辑器：扩展/折叠字段"

#: src/changelog/v2.14.md:87
msgid "Note Editor: Clear Field button"
msgstr "注释编辑器：清除字段按钮"

#: src/changelog/v2.14.md:88
msgid "Note Editor: Ctrl+Shift+Num to switch fields"
msgstr "注解编辑器：Ctrl+Shift+Num 切换字段"

#: src/changelog/v2.14.md:89
msgid "Note Editor: Improved image addition / naming"
msgstr "注释编辑器：改进图像添加/命名。"

#: src/changelog/v2.14.md:90
msgid "Note Editor: Add preference to convert newline to HTML (or not)"
msgstr "注释编辑器：添加首选项以将新行转换为 HTML (或非)"

#: src/changelog/v2.14.md:91
msgid "OS Integration: Default to \"Anki Card\" in system context menu vs \"Card Browser\""
msgstr "OS 集成: 系统上下文菜单中的默认\"Anki Card\""

#: src/changelog/v2.14.md:92
msgid "Libanki: Add FileUpload API"
msgstr "Libanki: 添加文件上传 API"

#: src/changelog/v2.14.md:93
msgid "Translations: Tagged screenshots on crowdin.com to help our translators"
msgstr "翻译： crowdin.com上标记屏幕截图以帮助我们的翻译者"

#: src/changelog/v2.14.md:94
msgid "Stability: Fix rare crashes (down to ~50/day total w/1.8million installs!)"
msgstr "稳定性：修复稀有崩溃(降到~50/天总共w/180万个安装!)"

#: src/changelog/v2.14.md:95
msgid "Performance: massive number of speedups"
msgstr "性能：超速数量"

#: src/changelog/v2.14.md:96
msgid "Dev: Massively sped up AnkiDroid builds and improved code readability"
msgstr "Dev：突飞猛进AnkiDroid编程和改进的代码可读性"

#: src/changelog/v2.14.md:97
msgid "Totals: 345 code changes and hundreds of translations, made by volunteers, in 2 months"
msgstr "总计：2个月内志愿人员修改了345个代码和数百个翻译。"

#: src/changelog/v2.14.md:98
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/30?closed=1)"
msgstr "[这里的完整更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/30?closed=1)"

#: src/changelog/v2.13.md:1
msgid "Version 2.13.5 (2020-10-03)"
msgstr "版本 2.13.5(2020-10-03)"

#: src/changelog/v2.13.md:3
msgid "Fix performance for fast (\\<1s) answers in review"
msgstr "在审核中修复快速(\\<1s) 答案"

#: src/changelog/v2.13.md:4
msgid "Add links to new Arabic help/manual translation"
msgstr "添加链接到新的阿拉伯文帮助/手动翻译"

#: src/changelog/v2.13.md:5
msgid "Add back button handling to changelog display"
msgstr "添加返回按钮处理到更新日志"

#: src/changelog/v2.13.md:6
msgid "Add rate button to changelog"
msgstr "将比率按钮添加到更新日志"

#: src/changelog/v2.13.md:7
msgid "Add warning message to handle future db upgrades"
msgstr "添加警告消息以处理未来的 db 升级"

#: src/changelog/v2.13.md:8
msgid "Sync all translations from our volunteer translators (thanks everyone!)"
msgstr "同步我们的志愿翻译员的所有翻译(感谢大家!)"

#: src/changelog/v2.13.md:10
msgid "Version 2.13.4 (2020-09-29)"
msgstr "2.1.3版本(2020-09-29)"

#: src/changelog/v2.13.md:12
msgid "Fix crash showing TagsDialog"
msgstr "修复显示标签对话框的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.13.md:13
msgid "Fix crash in gesture detection"
msgstr "修复手势检测崩溃问题"

#: src/changelog/v2.13.md:14
msgid "Improve import interrupted error message"
msgstr "改进导入中断的错误消息"

#: src/changelog/v2.13.md:15
msgid "Fix scheduler counts after undo"
msgstr "修复撤消后的调度计费"

#: src/changelog/v2.13.md:16
msgid "Fix Card Browser preview after sort"
msgstr "在排序后修复卡浏览器预览"

#: src/changelog/v2.13.md:17
msgid "Fix button display if answer animation incomplete"
msgstr "如果回答动画不完整，修复按钮显示"

#: src/changelog/v2.13.md:18
msgid "Sync all translations"
msgstr "同步所有翻译"

#: src/changelog/v2.13.md:20
msgid "Version 2.13.3 (2020-09-23)"
msgstr "2.1.3版本(2020-09-23)"

#: src/changelog/v2.13.md:22
msgid "Fix double-clicking answer buttons skipping cards"
msgstr "修复双击答按钮跳过卡片"

#: src/changelog/v2.13.md:23
msgid "Change missing media warning to twice-per-session not twice-per-deck"
msgstr "将缺少的媒体警告改为每个会话两次，而不是每个会话两次。"

#: src/changelog/v2.13.md:24
msgid "Change answer button fade on open"
msgstr "打开时更改答案按钮淡入淡出"

#: src/changelog/v2.13.md:25
msgid "Updated all translations from volunteer crowdin.com site up to 20200923"
msgstr "将所有翻译从志愿者crowdin.com网站更新到 20200923"

#: src/changelog/v2.13.md:27
msgid "Version 2.13.2 (2020-09-19)"
msgstr "2.13.2 版本(2020-09-19)"

#: src/changelog/v2.13.md:29
msgid "Fix Crash rare on Card Browser exit"
msgstr "在卡浏览器退出时修复罕见的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.13.md:30
msgid "Fix Crash Android 4.4"
msgstr "修复Android 4.4 崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.13.md:31
msgid "Fix Open Deck failures / improve related messaging"
msgstr "修复开放牌组失败/改进相关消息"

#: src/changelog/v2.13.md:32
msgid "Fix messaging for Xioami cloze workaround"
msgstr "修复Xioami衣服的消息"

#: src/changelog/v2.13.md:33
msgid "Move \"set field language\" after share on Note Editor context menu"
msgstr "在注释编辑器上下文菜单中分享后移动“设置字段语言”"

#: src/changelog/v2.13.md:35
msgid "Version 2.13.1 (2020-09-17)"
msgstr "2.13.1 版本(2020-09-17)"

#: src/changelog/v2.13.md:37
msgid "Add cloze via clipboard paste workaround on MIUI/Xiaomi devices"
msgstr "在 MIUI/Xiaomi 设备上通过剪切板粘贴工作添加衣服"

#: src/changelog/v2.13.md:38
msgid "Fix Navigation drawer respects safe display / disable animations preference"
msgstr "修复导航抽屉尊重安全显示/禁用动画首选项"

#: src/changelog/v2.13.md:39
msgid "Fix Reviewer buttons respect safe display / disable animations preference"
msgstr "修复评论者按钮尊重安全显示/禁用动画首选项"

#: src/changelog/v2.13.md:40
msgid "Fix Deck Picker bottom bar opacity"
msgstr "修复牌组选取器底部栏不透明度"

#: src/changelog/v2.13.md:41
msgid "Fix Error message about missing content on cards"
msgstr "修复卡上缺少内容的错误消息"

#: src/changelog/v2.13.md:42
msgid "Fix crash selecting deck that disappears during sync"
msgstr "修复在同步过程中消失的崩溃选择牌组"

#: src/changelog/v2.13.md:44
msgid "Version 2.13.0 (2020-09-15)"
msgstr "2.13.0 版本(2020-09-15)"

#: src/changelog/v2.13.md:46
msgid "Field tag (such as \"{{Front}}\") appearing in a note's field will be shown as-is in cards."
msgstr ""

#: src/changelog/v2.13.md:47
msgid "Add Sync icon badge when changes are pending sync (can be disabled in options)"
msgstr "当更改等待同步时添加同步图标徽章 (可在选项中禁用)"

#: src/changelog/v2.13.md:48
msgid "Add Edit Note from card Preview while in Card Browser"
msgstr "在卡片浏览器中从卡片预览中添加编辑笔记"

#: src/changelog/v2.13.md:49
msgid "Add \"Anki Card\" to system context menu (like \"Card Browser\") - disabled by default"
msgstr "在系统上下文菜单中添加 \"Anki Card\" (例如\"卡片浏览器\") - 默认禁用"

#: src/changelog/v2.13.md:50
msgid "Add Set keyboard language for specific fields in the note editor (example: one field Japanese, other field Portuguese for input)."
msgstr "在笔记编辑器中为特定字段添加设置键盘语言(例如：一个字段日文和其他字段葡萄牙文输入)。"

#: src/changelog/v2.13.md:51
msgid "Add Keep keyboard open after adding a note"
msgstr "添加笔记后继续打开键盘"

#: src/changelog/v2.13.md:52
msgid "Add Card properties available in JavaScript API"
msgstr "添加 JavaScript API 中可用的卡属性"

#: src/changelog/v2.13.md:53
msgid "Add JavaScript API versioning for scripts (basis for future plugins)"
msgstr "为脚本添加 JavaScript API 版本(作为未来插件的基础)"

#: src/changelog/v2.13.md:54
msgid "Add Auto-Login when selecting saved user account"
msgstr "选择保存的用户帐户时添加自动登录"

#: src/changelog/v2.13.md:55
msgid "Add Allow import of collection.anki21 files when under SchedV1"
msgstr "在 SchedV1 下添加允许导入collection.anki21 文件"

#: src/changelog/v2.13.md:56
msgid "Add New screen for first-time users"
msgstr "为首次使用者添加新屏幕"

#: src/changelog/v2.13.md:57
msgid "Add Button animations when answering cards"
msgstr "在回答卡片时添加按钮动画"

#: src/changelog/v2.13.md:58
msgid "Add Note Editor: Add shortcuts Ctrl+(Alt)+Shift+C to add a cloze."
msgstr "添加注释编辑器：添加快捷键 Ctrl+(Alt)+Shift+C 以添加衣服。"

#: src/changelog/v2.13.md:59
msgid "Fix Some cards in learning were not shown at the right time (Only if you undo/bury/suspend/reset/reschedule and the next card goes to learning mode)"
msgstr "修复一些在学习中的卡片没有在正确的时间显示(只有当您撤销/中止/重置/重置/重新安排并且下一张卡片进入学习模式时)"

#: src/changelog/v2.13.md:60
msgid "Fix Selected deck has translucent background if a deck picker background is set"
msgstr "如果设置牌组选择器背景，修复所选牌组有半透明背景"

#: src/changelog/v2.13.md:61
msgid "Fix Improved preview screens"
msgstr "修复改进的预览屏幕"

#: src/changelog/v2.13.md:62
msgid "Fix Better accessibility in Deck Browser for partially sighted users"
msgstr "修复Deck浏览器中部分视力用户的更好访问权限"

#: src/changelog/v2.13.md:63
msgid "Fix Improve visibility of \"Add/Remove Option Group\""
msgstr "修复\"添加/删除选项组\"的可见性"

#: src/changelog/v2.13.md:64
msgid "Fix Improved messages for sync rate limiting error"
msgstr "修复因同步速度限制错误而改进的消息"

#: src/changelog/v2.13.md:65
msgid "Fix Improved messages for reducing study limits"
msgstr "修复改进的信息以减少学习限制"

#: src/changelog/v2.13.md:66
msgid "Fix Improved messaging when collection is missing media"
msgstr "修复缺少收藏时改进的消息"

#: src/changelog/v2.13.md:67
msgid "Fix Improve feedback when accessing Debug Info"
msgstr "修复访问调试信息时提升反馈"

#: src/changelog/v2.13.md:68
msgid "Fix Add additional warnings to reschedule dialog"
msgstr "修复在重新安排对话框中添加额外警告"

#: src/changelog/v2.13.md:69
msgid "Fix Whiteboard pen color can be disabled by pressing icon again"
msgstr "修复白板笔颜色可以通过再次点击图标禁用。"

#: src/changelog/v2.13.md:70
msgid "Fix Ensure all menu items in the reviewer can be customized by \"App Bar Buttons\" setting"
msgstr "修复确保评论员中的所有菜单项都可以通过设置“应用栏按钮”自定义来修改"

#: src/changelog/v2.13.md:71
msgid "Fix Scheduler discrepancy handling early interval on filtered decks"
msgstr "修复筛选牌组早期间隔的调度器差异"

#: src/changelog/v2.13.md:72
msgid "Fix Exports work when cards are missing media"
msgstr "修复卡片缺失时导出工作"

#: src/changelog/v2.13.md:73
msgid "Fix Crash due to logging."
msgstr "修复因伐木而崩溃的问题。"

#: src/changelog/v2.13.md:74
msgid "Fix Toasts used to show one more card than the number of card actually reviewed during the time box"
msgstr "修复用于显示多个卡片的Toasts, 超过在时间框中实际检查的卡数"

#: src/changelog/v2.13.md:75
msgid "Fix Handle newlines properly in Note Editor Preview"
msgstr "在笔记编辑器预览中适当修复处理换行符"

#: src/changelog/v2.13.md:76
msgid "Fix Improve AnkiDroid opening animation"
msgstr "修复改进AnkiDroid打开动画"

#: src/changelog/v2.13.md:77
msgid "Fix Show correct answer button when answering via Keyboard"
msgstr "修复通过键盘回答时显示正确答案按钮"

#: src/changelog/v2.13.md:78
msgid "Fix \"New Cards Added\" Statistic"
msgstr "修复添加的新卡片统计信息"

#: src/changelog/v2.13.md:79
msgid "Fix Crash when inserting a cloze when selecting text from right-to-left via keyboard"
msgstr "在通过键盘从右向左选择文本时插入衣服时修复崩溃问题"

#: src/changelog/v2.13.md:80
msgid "Fix \"Show Password\" icon revealing saved password"
msgstr "修复显示已保存密码的图标"

#: src/changelog/v2.13.md:81
msgid "Fix Card browser still contains card after the app goes into background"
msgstr "修复卡片浏览器在应用进入后台后仍然包含卡"

#: src/changelog/v2.13.md:82
msgid "Fix Daily unbury occurs during sync if necessary"
msgstr "如有必要，修复每日未埋入时同步"

#: src/changelog/v2.13.md:83
msgid "Fix On big screen, buttons moved during loading"
msgstr "修复大屏幕上的按钮，在加载时移动"

#: src/changelog/v2.13.md:84
msgid "Translators If some text change because of minor changes (typos) you won't have to translate it again"
msgstr "翻译者如果某些文本因次要更改而改变(typos)，你将不需要再翻译它"

#: src/changelog/v2.13.md:85
msgid "Performance improvements (specifically: initial loading of large collection (lot of decks, note type, card type, fields, long templates...), card browser, deck picker startup, next card view, undo, cancelling tasks such as computing a list of card in browser)"
msgstr "性能改进(具体而言：首次装载大型收藏(大批甲板、笔记类型、卡片类型、字段和长模板)。 .), 卡浏览器, 牌组选择器启动, 下一个卡片视图, 撤消, 取消诸如在浏览器中计算卡片列表等任务)"

#: src/changelog/v2.13.md:86
msgid "Dev: Massive dev workflow improvements and automated checks for our translations."
msgstr "Dev：大量改进工作流和自动检查我们的翻译。"

#: src/changelog/v2.13.md:87
msgid "Dev: Implement backend for CSV Importer"
msgstr "Dev：实现CSV导入器的后端"

#: src/changelog/v2.13.md:88
msgid "Dev: Improve crash reporting on app startup"
msgstr "Dev：改进应用程序启动时的崩溃报告"

#: src/changelog/v2.13.md:89
msgid "Dev: Massive improvement in testing, especially around scheduler / card queue behavior"
msgstr "Dev: 测试大量改进，特别是在调度器/卡片队列行为"

#: src/changelog/v2.13.md:90
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/27?closed=1)"
msgstr "[这里的完整更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/27?closed=1)"

#: src/changelog/v2.12.md:1
msgid "Version 2.12.1 (2020-07-21)"
msgstr "第2.12.1版(2020-07-21)"

#: src/changelog/v2.12.md:3
msgid "Fix bug previewing edited notes after changing field count"
msgstr "更改字段计数后修复错误预览编辑笔记"

#: src/changelog/v2.12.md:4
msgid "Fix crash previewing edited notes from dynamic decks"
msgstr "修复从动态牌组预览编辑的笔记"

#: src/changelog/v2.12.md:5
msgid "Fix crash restarting app after a crash"
msgstr "修复崩溃后重启应用程序"

#: src/changelog/v2.12.md:6
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/28?closed=1)"
msgstr "[这里的完整更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/28?closed=1)"

#: src/changelog/v2.12.md:8
msgid "Version 2.12.0 (2020-07-18)"
msgstr "版本2.12.0 (2020-07-18)"

#: src/changelog/v2.12.md:10
msgid "Add Crop image feature"
msgstr "添加裁剪图像功能"

#: src/changelog/v2.12.md:11
msgid "Add Preview in note editor"
msgstr "在笔记编辑器中添加预览"

#: src/changelog/v2.12.md:12
msgid "Add edit tags in reviewer"
msgstr "在审核者中添加编辑标签"

#: src/changelog/v2.12.md:13
msgid "Add volume buttons as gestures"
msgstr "添加音量按钮作为手势"

#: src/changelog/v2.12.md:14
msgid "Add whiteboard pen color"
msgstr "添加白板颜色"

#: src/changelog/v2.12.md:15
msgid "Add microphone tool bar in reviewer"
msgstr "在审核者中添加麦克风工具栏"

#: src/changelog/v2.12.md:16
msgid "Add javascript API (check the Wiki!)"
msgstr "添加 javascript API (检查Wiki!)"

#: src/changelog/v2.12.md:17
msgid "Improve: app is 3MB smaller"
msgstr "改进：应用程序小于 3MB"

#: src/changelog/v2.12.md:18
msgid "Fix: show whole tag in tags dialog"
msgstr "修复：在标签对话框中显示整个标签"

#: src/changelog/v2.12.md:19
msgid "Fix copy note copies tags too"
msgstr "还修复复制笔记副本标签"

#: src/changelog/v2.12.md:20
msgid "Fix data corruption canceling template edits"
msgstr "修复数据损坏取消模板编辑"

#: src/changelog/v2.12.md:21
msgid "performance and bug fixes everywhere!"
msgstr "性能和错误修复在任何地方！"

#: src/changelog/v2.12.md:23
msgid "11 volunteers made hundreds of individual changes this release"
msgstr "11名志愿者进行了数以百计的个人更改，这次发布"

#: src/changelog/v2.12.md:25
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/18?closed=1)"
msgstr "[这里的完整更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/18?closed=1)"

#: src/changelog/v2.11.md:1
msgid "Version 2.11.3 (2020-06-17)"
msgstr "2.1.3版本(2020-06-17)"

#: src/changelog/v2.11.md:3
msgid "Fix out-of-memory errors when importing very large decks"
msgstr "修复导入非常大的牌组时的内存错误"

#: src/changelog/v2.11.md:4
msgid "Fix incorrect out-of-space message on import in Android 4"
msgstr "修复在 Android 4 导入时不正确的太空消息"

#: src/changelog/v2.11.md:5
msgid "Fix crash if card viewer closed quickly after view"
msgstr "如果卡片查看器在浏览后很快关闭，修复崩溃问题"

#: src/changelog/v2.11.md:6
msgid "Fix unzip fail on .apkg files >2GB"
msgstr "修复 unzip 在 .apkg 文件 > 2GB 上失败"

#: src/changelog/v2.11.md:7
msgid "Fix crash on edit note in browser multi-select"
msgstr "在浏览器多选中编辑笔记时修复崩溃问题"

#: src/changelog/v2.11.md:9
msgid "Version 2.11.2 (2020-06-10)"
msgstr "2.11.2 (2020-06-10)"

#: src/changelog/v2.11.md:11
msgid "Add santali language"
msgstr "添加santali语言"

#: src/changelog/v2.11.md:12
msgid "Fix Hebrew, Indonesian, Tagalog languages"
msgstr "修复希伯来语、 印度尼西亚语、 Tagalog 语言"

#: src/changelog/v2.11.md:13
msgid "Improve error reporting around apkg import failures"
msgstr "改进围绕apkg 导入失败报告错误"

#: src/changelog/v2.11.md:14
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/24?closed=1)"
msgstr "[这里的完整更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/24?closed=1)"

#: src/changelog/v2.11.md:16
msgid "Version 2.11.1 (2020-06-08)"
msgstr "2.1.1版(2020-06-08)"

#: src/changelog/v2.11.md:18
msgid "Fix crash in Card Browser multi-select mode"
msgstr "修复卡片浏览器多选模式中的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.11.md:19
msgid "Fix Custom Steps interval dialog space entry issue"
msgstr "修复自定义步骤间隔对话框空间进入问题"

#: src/changelog/v2.11.md:20
msgid "Fix flags don't export with deck"
msgstr "修复标记不以甲板导出"

#: src/changelog/v2.11.md:21
msgid "Fix AnkiDroid API doesn't handle null model id (Anki Compatibility workaround)"
msgstr "修复 AnkiDroid API 不处理 null 模型id (Anki 兼容性正常工作)"

#: src/changelog/v2.11.md:22
msgid "Fix translation crash in sync dialog in Azerbaijani"
msgstr "修复阿塞拜疆同步对话框中的翻译崩溃问题"

#: src/changelog/v2.11.md:23
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/23?closed=1)"
msgstr "[这里的完整更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/23?closed=1)"

#: src/changelog/v2.11.md:25
msgid "Version 2.11.0 (2020-06-05)"
msgstr "版本 2.11.0 (2020-06-05)"

#: src/changelog/v2.11.md:27
msgid "Android minimum supported version is now 4.1 / Jelly Bean / API16 (AnkiWeb Compatibility)"
msgstr "Android 最低支持版本现在是 4.1 / Jelly Bean / API16 (AnkiWeb Compatibility)"

#: src/changelog/v2.11.md:28
msgid "Change sibling burying should default to off (Anki Compatibility)"
msgstr "将兄弟埋藏更改为默认关闭 (Anki Compatibility)"

#: src/changelog/v2.11.md:29
msgid "Change learn cards do not go in filtered decks in v1 sched (Anki Compatibility)"
msgstr "更改学习卡不会在 v1 sched 的筛选牌中 (Anki Compatibility)"

#: src/changelog/v2.11.md:30
msgid "Add Browser Appearance screen, to edit Card Browser render format (Anki Compatibility)"
msgstr "添加浏览器外观，编辑卡片浏览器渲染格式 (Anki Compatibility)"

#: src/changelog/v2.11.md:31
msgid "Add guidance in Note Editor if no cards will be generated despite full fields"
msgstr "在笔记编辑器中添加指南，如果不考虑完整的字段将不会生成卡片"

#: src/changelog/v2.11.md:32
msgid "Add all translations from our crowdin.com translation site"
msgstr "从我们的 crowdin.com 翻译站点添加所有翻译"

#: src/changelog/v2.11.md:33
msgid "Add ability to decrease daily limit in custom study (Anki Compatibility)"
msgstr "添加降低自定义学习中每日限制的能力 (Anki 兼容性)"

#: src/changelog/v2.11.md:34
msgid "Add ability to block gesture handling when tapping hints in Reviewer"
msgstr "在评论员中点击提示时添加阻止手势处理的能力"

#: src/changelog/v2.11.md:35
msgid "Add create subdeck option in deck list long-press context menu"
msgstr "在牌组列表长按上下文菜单中添加创建子牌组选项"

#: src/changelog/v2.11.md:36
msgid "Add edit note action in Card Browser multi-select mode"
msgstr "在卡片浏览器多选模式中添加编辑笔记动作"

#: src/changelog/v2.11.md:37
msgid "Add ability to turn off 'Card Browser' system text context menu item"
msgstr "添加关闭“卡片浏览器”系统文本上下文菜单项的能力"

#: src/changelog/v2.11.md:38
msgid "Add nightMode CSS selector for card HTML (Anki Compatibility)"
msgstr "为卡 HTML 添加夜间模式 CSS 选择器 (Anki 兼容性)"

#: src/changelog/v2.11.md:39
msgid "Add ability to change just the case of a deck name"
msgstr "添加能力以更改牌组名称的大小写"

#: src/changelog/v2.11.md:40
msgid "Add page-up/page-down gestures"
msgstr "添加页面上/页面下拉手势"

#: src/changelog/v2.11.md:41
msgid "Improve gesture handling in full-screen / immersive mode"
msgstr "改进全屏/沉浸模式下的手势处理"

#: src/changelog/v2.11.md:42
msgid "Improve handling of cloze deletion in TTS mode"
msgstr "改进处理TTS模式下的衣服删除"

#: src/changelog/v2.11.md:43
msgid "Improve Card Browser search from Android text selection menu"
msgstr "从安卓文本选择菜单改进卡浏览器搜索"

#: src/changelog/v2.11.md:44
msgid "Improve Card Browser with default hide of media filenames"
msgstr "改进信用卡浏览器默认隐藏媒体文件名"

#: src/changelog/v2.11.md:45
msgid "Improve Reviewer auto-advance by waiting for TTS to finish"
msgstr "通过等待TTS完成来提升审核员自动推送"

#: src/changelog/v2.11.md:46
msgid "Improve transparent SVG display in night mode with white background"
msgstr "提高夜间模式中透明的 SVG 显示与白色背景"

#: src/changelog/v2.11.md:47
msgid "Improve anki package import handling"
msgstr "改进 anki 软件包导入处理"

#: src/changelog/v2.11.md:48
msgid "Improve AnkiWeb login form enter button handling"
msgstr "改进AnkiWeb 登录表单输入按钮处理"

#: src/changelog/v2.11.md:49
msgid "Improve hardware back button handling in restore from backup"
msgstr "改进从备份恢复的硬件返回按钮处理"

#: src/changelog/v2.11.md:50
msgid "Improve Reviewer display of un-rendered LaTeX"
msgstr "改进未渲染的 LaTeX 的审核者显示"

#: src/changelog/v2.11.md:51
msgid "Improve TTS / auto-answer combination, wait for TTS before advance"
msgstr "改进 TTS / 自动回答组合，等待TTS 后再继续"

#: src/changelog/v2.11.md:52
msgid "Workaround Firefox open downloaded deck bug"
msgstr "使用 Firefox 打开下载的牌组bug"

#: src/changelog/v2.11.md:53
msgid "Workaround crash on Samsung devices with >500 deck reminders"
msgstr "使用>500牌组提醒处理三星设备崩溃问题"

#: src/changelog/v2.11.md:54
msgid "Fix card template editor mistakenly allowing add template on cloze type"
msgstr "修复卡片模板编辑器错误地允许在衣服类型上添加模板"

#: src/changelog/v2.11.md:55
msgid "Fix language change preference"
msgstr "修复语言更改首选项"

#: src/changelog/v2.11.md:56
msgid "Fix ability to unbury a deck in deck list"
msgstr "修复在甲板列表中解冻甲板的能力"

#: src/changelog/v2.11.md:57
msgid "Fix app bar item flicker during review"
msgstr "在审核过程中修复应用条形图闪烁"

#: src/changelog/v2.11.md:58
msgid "Fix V2 scheduler learning card count after undo"
msgstr "撤销后修复 V2 调度器学习卡计数"

#: src/changelog/v2.11.md:59
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/13?closed=1)"
msgstr "[这里的完整更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/13?closed=1)"

#: src/changelog/v2.10.md:1
msgid "Version 2.10.4 (2020-05-31)"
msgstr "第2.10.4版(2020-05-31)"

#: src/changelog/v2.10.md:3
msgid "Workaround expired AnkiWeb SSL Root certificate"
msgstr "AnkiWeb SSL 根证书已过期"

#: src/changelog/v2.10.md:4
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/22?closed=1)"
msgstr "[这里有完整的更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/22?closed=1)"

#: src/changelog/v2.10.md:6
msgid "Version 2.10.3 (2020-05-29)"
msgstr "第2.10.3版(2020-05-29)"

#: src/changelog/v2.10.md:8
msgid "Fix crash on no permissions on Card Browser system text menu entry"
msgstr "修复卡片浏览器系统文本菜单项没有权限的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.10.md:9
msgid "Fix crash in widget if external storage unmounts"
msgstr "修复外置存储卸载时部件崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.10.md:10
msgid "Fix crash on device reboot if no permissions"
msgstr "修复设备重启时发生的崩溃，如果没有权限"

#: src/changelog/v2.10.md:11
msgid "Fix crash if deck picker background image too large"
msgstr "修复甲板选择器背景图像过大时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.10.md:12
msgid "Fix crash in tags dialog"
msgstr "修复标签对话框中的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.10.md:13
msgid "Fix bad data generated for null objects (Anki compatibility)"
msgstr "修复为空对象生成的错误数据 (Anki 兼容性)"

#: src/changelog/v2.10.md:14
msgid "[Full Changelog here](https://github.com/ankidroid/Anki-Android/milestone/21?closed=1)"
msgstr "[这里有完整的更新日志](https://github.com/ankid/Anki-Android/magasone/21?closed=1)"

#: src/changelog/v2.10.md:16
msgid "Version 2.10.2 (2020-05-14)"
msgstr "第2.10.2版(2020-05-14)"

#: src/changelog/v2.10.md:18
msgid "Fix type answer cards not rendering correctly"
msgstr "修复答题卡不能正确渲染。"

#: src/changelog/v2.10.md:19
msgid "Fix type answer card template creation on non-English new installs"
msgstr "修复在非英语新安装上创建的回答卡模板"

#: src/changelog/v2.10.md:20
msgid "Fix frequent full sync caused by incorrect learning card counts"
msgstr "修复学习卡计数不正确造成的频繁完全同步"

#: src/changelog/v2.10.md:21
msgid "Fix crash importing into fresh install with no storage permission"
msgstr "修复在没有存储权限的情况下导入到新鲜安装"

#: src/changelog/v2.10.md:23
msgid "Version 2.10.1 (2020-05-13)"
msgstr "第2.10.1版(2020-05-13)"

#: src/changelog/v2.10.md:25
msgid "Updated all translations from crowdin translators"
msgstr "更新所有翻译者的 crowdin 翻译"

#: src/changelog/v2.10.md:26
msgid "Fix crash note editor on rapid back button"
msgstr "修复快速返回按钮上的崩溃笔记编辑器"

#: src/changelog/v2.10.md:27
msgid "Fix crash from incorrect Thai translation"
msgstr "修复不正确的泰国翻译造成的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.10.md:29
msgid "Version 2.10 (2020-05-12)"
msgstr "版本 2.10 (2020-05-12)"

#: src/changelog/v2.10.md:31
msgid "Add welcome dialog explaining need for storage permission"
msgstr "添加欢迎对话框解释是否需要存储权限"

#: src/changelog/v2.10.md:32
msgid "Add support for Flags on cards (including flagging by gesture)"
msgstr "添加对卡片标志的支持(包括通过手势标记)"

#: src/changelog/v2.10.md:33
msgid "Add ability to set background image in Deck Picker"
msgstr "添加在牌组选择器中设置背景图像的能力"

#: src/changelog/v2.10.md:34
msgid "Add localization of standard templates created in fresh install"
msgstr "添加新安装中创建的标准模板的本地化"

#: src/changelog/v2.10.md:35
msgid "Add support for card javascript to reload current card programmatically"
msgstr "添加卡片javascript支持以程序重新加载当前卡"

#: src/changelog/v2.10.md:36
msgid "Add support for restricted learning / classroom devices"
msgstr "添加对限制学习/课堂设备的支持"

#: src/changelog/v2.10.md:37
msgid "Add preference to disable \"Extended Text UI\" full-screen editor"
msgstr "添加首选项以禁用“扩展文本UI”全屏编辑器"

#: src/changelog/v2.10.md:38
msgid "Add CSS style capability to heavy checkmark and down arrow in card"
msgstr "将CSS 样式能力添加到卡片中的重型校验和向下箭头"

#: src/changelog/v2.10.md:39
msgid "Add display of current interval on reschedule dialog"
msgstr "在重新安排对话框中添加当前间隔的显示"

#: src/changelog/v2.10.md:40
msgid "Add support for card javascript to answer cards programmatically"
msgstr "添加卡片javascript支持程序解答卡"

#: src/changelog/v2.10.md:41
msgid "Add ability to toggle sticky field in field editor"
msgstr "在字段编辑器中添加切换置顶字段的能力"

#: src/changelog/v2.10.md:42
msgid "Improve deck list newline, style, script tag handling in deck descriptions"
msgstr "改进牌组列表换行、样式、在牌组描述中处理脚本标签"

#: src/changelog/v2.10.md:43
msgid "Improve whiteboard on/off state handling, especially between day/night mode"
msgstr "改善白板开/关状态处理，特别是白天/夜间模式"

#: src/changelog/v2.10.md:44
msgid "Improve multi-selection options in CardBrowser"
msgstr "改进卡片浏览器中的多选选项"

#: src/changelog/v2.10.md:45
msgid "Improve performance (systematic optimization process, lots of improvements!)"
msgstr "提高性能(系统优化程序、大量改进!)"

#: src/changelog/v2.10.md:46
msgid "Improve handling of erroneous notes (missing fields, improper clozes)"
msgstr "改进错误记事的处理(缺失字段，不适当的衣服)"

#: src/changelog/v2.10.md:47
msgid "Improve user messaging on network connection failures"
msgstr "改进网络连接失败时的用户消息"

#: src/changelog/v2.10.md:48
msgid "Improve counting of suspended/buried cards in advanced statistics"
msgstr "改进高级统计中悬挂/掩埋卡的计分"

#: src/changelog/v2.10.md:49
msgid "Improve v2 scheduler compatibility with Anki ecosystem"
msgstr "改进 v2 调度程序与 Anki 生态系统的兼容性"

#: src/changelog/v2.10.md:50
msgid "Improve handling / detection of full sync need"
msgstr "改进处理/检测完全同步需要"

#: src/changelog/v2.10.md:51
msgid "Improve Anki compatibility by allowing more field/model/deck name characters"
msgstr "通过允许更多字段/模型/甲板名称字符提升Anki 兼容性"

#: src/changelog/v2.10.md:52
msgid "Improve deck list estimated review times with human scale times"
msgstr "改进甲板列表预估复查时间和人的体积时间"

#: src/changelog/v2.10.md:53
msgid "Fix text scaling bug in card browser"
msgstr "修复卡片浏览器中的文本缩放bug"

#: src/changelog/v2.10.md:54
msgid "Fix crash in export while using v2 scheduler"
msgstr "使用v2调度器修复导出崩溃问题"

#: src/changelog/v2.10.md:55
msgid "Fix Custom Tabs crash with non-default system web browser"
msgstr "使用非默认系统网页浏览器修复自定义标签崩溃问题"

#: src/changelog/v2.10.md:56
msgid "Fix issues with import of packages with long Unicode names"
msgstr "使用长的 Unicode 名称来解决导入软件包的问题"

#: src/changelog/v2.10.md:57
msgid "Fix incorrect intervals on lapsed filtered v2 scheduler cards"
msgstr "修复已过期的筛选v2调度卡上的不正确间隔"

#: src/changelog/v2.10.md:58
msgid "Fix multimedia editor save/cancel behavior"
msgstr "修复多媒体编辑器保存/取消行为"

#: src/changelog/v2.10.md:59
msgid "Fix incorrect button/gesture availability while existing task is still active"
msgstr "修复现有任务仍然有效时不正确的按钮/手势可用性"

#: src/changelog/v2.10.md:60
msgid "Fix type answer crash on invalid characters"
msgstr "修复无效字符的回答崩溃问题"

#: src/changelog/v2.10.md:61
msgid "Fix cloze references not being recognized in all fields"
msgstr "修复所有字段中无法识别的隐藏引用"

#: src/changelog/v2.10.md:62
msgid "Fix invalid ability to change deck to a filtered deck"
msgstr "修复无效的将牌组更改为筛选牌组的能力"

#: src/changelog/v2.10.md:63
msgid "Fix crashes on adding invalid images, audios, and videos"
msgstr "修复添加无效图像、音频和视频时的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.10.md:64
msgid "Fix CardBrowser crash after deleting card"
msgstr "修复删除卡片后的Card浏览器崩溃问题"

#: src/changelog/v2.10.md:65
msgid "Fix crash and help user if no browser detected"
msgstr "修复崩溃并帮助用户，如果没有检测到浏览器的话。"

#: src/changelog/v2.10.md:66
msgid "Fix Reviewer crash if card not available"
msgstr "如果卡不可用，修复审核者崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.10.md:67
msgid "Fix crash / improve import of pasted decks"
msgstr "修复崩溃/改进粘贴牌组的导入"

#: src/changelog/v2.10.md:68
msgid "Fix clicking hint field blocks key input in Reviewer"
msgstr "修复评论员中点击提示字段块键输入"

#: src/changelog/v2.10.md:69
msgid "Fix Previewer forgetting which card to show on device rotation"
msgstr "修复预览器忘记在设备旋转时显示哪张卡"

#: src/changelog/v2.10.md:70
msgid "Fix Mathjax/cloze interactions"
msgstr "修复Mathjax/cloze交互功能"

#: src/changelog/v2.10.md:71
msgid "Fix vertical alignment of touch area in full-screen review"
msgstr "修复全屏审查中触摸区域的垂直对齐"

#: src/changelog/v2.10.md:72
msgid "Fix handling of ':::' in deck names"
msgstr "修复牌组名称中的 ':::' 处理"

#: src/changelog/v2.10.md:73
msgid "Fix incorrect display of HTML comments in card browser"
msgstr "修复卡片浏览器中HTML评论的错误显示"

#: src/changelog/v2.9.md:1
msgid "Version 2.9.7 (2020-04-30)"
msgstr "版本2.9.7 (2020-04-30)"

#: src/changelog/v2.9.md:3
msgid "Fix crash / workaround deck options timer config regression in AnkiDesktop"
msgstr "在AnkiDesk桌面修复崩溃/环绕甲板选项计时器配置回归。"

#: src/changelog/v2.9.md:5
msgid "Version 2.9.6 (2020-04-03)"
msgstr "版本2.9.6 (2020-04-03)"

#: src/changelog/v2.9.md:7
msgid "Fix multimedia crashes (permissions handling, image add, preview)"
msgstr "修复多媒体崩溃(权限处理、图像添加、预览)"

#: src/changelog/v2.9.md:8
msgid "Fix UI and crashes in database check (user dialog + exception handling)"
msgstr "修复界面并在数据库检查中崩溃(用户对话框 + 异常处理)"

#: src/changelog/v2.9.md:9
msgid "Fix Windows 10 image compatibility issue with image paths"
msgstr "修复Windows 10图像兼容性问题和图像路径"

#: src/changelog/v2.9.md:10
msgid "Fix AnkiDesktop sync compatibility issue if more than 1000 cards due"
msgstr "修复超过1000张卡片时的AnkiDesktop 同步兼容问题"

#: src/changelog/v2.9.md:11
msgid "Fix crash in card browser render"
msgstr "修复卡片浏览器渲染中的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:12
msgid "Fix parsing of image tags in card browser"
msgstr "修复卡片浏览器中图像标签的解析"

#: src/changelog/v2.9.md:13
msgid "Fix crash in StudyOptionsFragment"
msgstr "修复学生选项片段中的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:14
msgid "Fix issue with deck options group changing on export"
msgstr "在导出时更改甲板选项组以解决问题"

#: src/changelog/v2.9.md:15
msgid "Fix issue with exports containing unexpected media"
msgstr "解决导出包含意外介质的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:16
msgid "Fix issue with dynamic decks (crash fix, export fix)"
msgstr "用动态甲板修复问题 (崩溃修复，导出修复)"

#: src/changelog/v2.9.md:17
msgid "Fix high frequency issue \"AnkiDroid directory is inaccessible\""
msgstr "修复高频问题\"AnkiDroid 目录不可访问\""

#: src/changelog/v2.9.md:18
msgid "Fix high frequency WebView (card viewer) crash"
msgstr "修复高频率 WebView (card viewer) 崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:19
msgid "Add columns to card browser (due, ease, changed, created, edited)"
msgstr "将列添加到卡片浏览器 (到期、简单、修改、创建、编辑)"

#: src/changelog/v2.9.md:20
msgid "Fix card scheduler not respecting maximum intervals"
msgstr "修复不遵守最大间隔的卡片调度器"

#: src/changelog/v2.9.md:21
msgid "Fix card browser spins forever on images or empty strings"
msgstr "修复卡片浏览器在图像或空字符串上永远旋转"

#: src/changelog/v2.9.md:23
msgid "Version 2.9.5 (2020-03-15)"
msgstr "版本2.9.5 (2020-03-15)"

#: src/changelog/v2.9.md:25
msgid "Fix crash rendering card list while updating card browser search"
msgstr "修复在更新卡浏览器搜索时呈现卡片列表的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:26
msgid "Fix case-sensitivity issue with pronunciation words not being found"
msgstr "用未找到读音词来解决案件敏感性问题"

#: src/changelog/v2.9.md:27
msgid "Fix crash caused by auto-sync on startup showing dialog too soon"
msgstr "修复启动时自动同步导致的崩溃，显示对话框太快了"

#: src/changelog/v2.9.md:28
msgid "Fix crash on preview of TTS cards showing language selectiond dialog too slowly"
msgstr "修复TTS 卡预览时崩溃，显示语言选择对话太慢了"

#: src/changelog/v2.9.md:29
msgid "Fix crash on import if collection not found"
msgstr "修复未找到收藏时导入时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:30
msgid "Fix Anki ecosystem deck configuration issue for Anki Desktop users \\<= 2.16"
msgstr "为Anki 桌面用户修复Anki 生态系统甲板配置问题 \\<= 2.16"

#: src/changelog/v2.9.md:31
msgid "Fix crash if user attempts to open camera or gallery and no app is available"
msgstr "如果用户试图打开相机或相册且没有应用程序可用，修复崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:32
msgid "Fix crash building deck reminders while deck is synchronizing"
msgstr "修复甲板同步时的崩溃建筑物提醒。"

#: src/changelog/v2.9.md:33
msgid "Fix crash related to audio recording stop"
msgstr "修复与音频录制停止相关的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:34
msgid "Show helpful messages if import fails because device is out of space"
msgstr "如果导入失败，则显示有用的消息，因为设备空间不足"

#: src/changelog/v2.9.md:35
msgid "Fix crash when taking pictures on devices with Lollipop and older"
msgstr "修复在Lollipop 和更高版本设备上拍照时发生的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:37
msgid "Version 2.9.4 (2020-02-18)"
msgstr "版本2.9.4 (2020-02-18)"

#: src/changelog/v2.9.md:39
msgid "Fix crash when fetching pronunciations in note editor"
msgstr "修复在记事编辑器中获取发音时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:40
msgid "Fix issue with pronunciation words not being found"
msgstr "未找到读音词修复问题"

#: src/changelog/v2.9.md:41
msgid "Fix crash on startup for users with auto-sync on startup"
msgstr "修复启动时自动同步用户的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:42
msgid "Fix crash on deck import when app is in background"
msgstr "修复当应用程序处于后台时甲板导入时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:43
msgid "Fix crash for users of Google Chrome Canary"
msgstr "修复谷歌Chrome Canary用户的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:44
msgid "Fix crash when adding certain audio clips"
msgstr "修复添加某些音频片段时的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:45
msgid "Fix crash related to fetching Sound metadata"
msgstr "修复与获取声音元数据相关的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:46
msgid "Fix issue where audio plays twice"
msgstr "修复音频播放两次的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:48
msgid "Version 2.9.3 (2020-02-09)"
msgstr "版本2.9.3 (2020-02-09)"

#: src/changelog/v2.9.md:50
msgid "Fix issues with connection timeouts and new encryption library"
msgstr "修复连接超时和新加密库的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:51
msgid "Fix incorrect handling of decks with ':::' in their name"
msgstr "修复牌组不正确的处理方式与 ':::' 的名称"

#: src/changelog/v2.9.md:53
msgid "Version 2.9.2 (2020-02-03)"
msgstr "版本2.9.2 (2020-02-03)"

#: src/changelog/v2.9.md:55
msgid "Add support for new AnkiWeb encryption changes"
msgstr "添加对AnkiWeb加密更改的支持"

#: src/changelog/v2.9.md:56
msgid "Fix some bugs using filtered decks"
msgstr "使用筛选牌组修复一些bug。"

#: src/changelog/v2.9.md:57
msgid "Fix crash on app startup with uninitialized collection"
msgstr "使用未初始化的集合修复应用程序启动时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:58
msgid "Fix some issues with new cloze deletion menu"
msgstr "用新的烟幕删除菜单修复一些问题"

#: src/changelog/v2.9.md:59
msgid "Fix issue with Mathjax + cloze deletion"
msgstr "修复Mathjax + 删除衣服问题"

#: src/changelog/v2.9.md:60
msgid "Fix incorrect intervals bug with new scheduler"
msgstr "用新调度器修复错误的间隔错误"

#: src/changelog/v2.9.md:61
msgid "Add various patches from Anki Desktop"
msgstr "从Anki 桌面添加各种补丁"

#: src/changelog/v2.9.md:63
msgid "Version 2.9.1 (2019-10-16)"
msgstr "版本2.9.1 (2019-10-16)"

#: src/changelog/v2.9.md:65
msgid "Fix crash reviewing on Android 5 - 7"
msgstr "修复在 Android 5 - 7 上的崩溃审查"

#: src/changelog/v2.9.md:66
msgid "Fix crash on Hungarian translation"
msgstr "修复匈牙利语翻译中的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:68
msgid "Version 2.9 (2019-10-14)"
msgstr "第2.9版(2019-10-14)"

#: src/changelog/v2.9.md:70
msgid "Change to new adaptive icon"
msgstr "更改为新的自适应图标"

#: src/changelog/v2.9.md:71
msgid "Add multi-select in the card browser (delete, change deck, reschedule)"
msgstr "在卡片浏览器中添加多项选择 (删除，更改牌组，重置调度)"

#: src/changelog/v2.9.md:72
msgid "Add support for new Anki 2.1 scheduler"
msgstr "添加对Anki 2.1 调度程序的支持"

#: src/changelog/v2.9.md:73
msgid "Add support for Mathjax"
msgstr "添加支持Mathjax"

#: src/changelog/v2.9.md:74
msgid "Add ability to add local audio files to notes"
msgstr "添加将本地音频文件添加到笔记的能力"

#: src/changelog/v2.9.md:75
msgid "Add ability to specify filename and folder on export and import"
msgstr "在导出和导入时添加指定文件名和文件夹的能力"

#: src/changelog/v2.9.md:76
msgid "Add ability to insert cloze in Note Editor"
msgstr "添加在便笺编辑器中插入衣服的能力"

#: src/changelog/v2.9.md:77
msgid "Add ability to reposition cards"
msgstr "添加重新定位卡的能力"

#: src/changelog/v2.9.md:78
msgid "Add ability to use due reminders for specific decks"
msgstr "添加对特定牌组使用到期提醒的能力"

#: src/changelog/v2.9.md:79
msgid "Add support for gamepad input when reviewing"
msgstr "在审查时添加对游戏手表输入的支持"

#: src/changelog/v2.9.md:80
msgid "Add support for common keyboard shortcuts from Anki Desktop"
msgstr "添加支持Anki 桌面通用键盘快捷方式"

#: src/changelog/v2.9.md:81
msgid "Add ability to search in Card Browser for text from system context menu"
msgstr "添加在卡片浏览器中从系统上下文菜单搜索文本的能力"

#: src/changelog/v2.9.md:82
msgid "Add ability to recognize tts HTML elements in questions and answers"
msgstr "添加在问答中识别HTML元素的能力"

#: src/changelog/v2.9.md:83
msgid "Add ability to display LaTeX rendered to SVG (vs PNG) from Anki Desktop"
msgstr "添加显示Anki 桌面的 LaTeX 渲染到 SVG (vs PNG) 的能力"

#: src/changelog/v2.9.md:84
msgid "Add confirmation check for full sync trigger in preferences"
msgstr "在首选项中添加确认检查完整同步触发器"

#: src/changelog/v2.9.md:85
msgid "Fix excessive pull-to-sync false positives. Disable when not at top of page."
msgstr "修复过多的脉冲同步虚假方位。在页面上方禁用。"

#: src/changelog/v2.9.md:86
msgid "Fix some issues with focus in Note Editor"
msgstr "修复笔记编辑器中焦点的一些问题"

#: src/changelog/v2.9.md:87
msgid "Fix media sync errors related to file creation issues"
msgstr "修复与文件创建问题相关的媒体同步错误"

#: src/changelog/v2.9.md:88
msgid "Fix crash related to use of camera without permission or no camera hardware"
msgstr "修复与未经许可或无相机硬件使用相机相关的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:89
msgid "Fix crash related to Card Browser allowing preview with no cards selected"
msgstr "修复与信用卡浏览器相关的崩溃，允许在没有选择卡片的情况下预览"

#: src/changelog/v2.9.md:90
msgid "Fix crash in Reviewer when collection inaccessible"
msgstr "修复无法访问收藏时在审核员中崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:91
msgid "Fix crash related to TTS when TTS not initialized"
msgstr "修复与 TTS 相关的 TTS 故障，当TTS 未初始化"

#: src/changelog/v2.9.md:92
msgid "Fix crash related to sdcard mount/unmount on inaccessible collection"
msgstr "修复与 sdcard 挂载/卸载无法访问的集合相关的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:93
msgid "Fix crash related to audio button being visible after loading pronunciation media"
msgstr "修复加载发音媒体后音频按钮可见的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:94
msgid "Fix crash when attempting to import invalid zip files"
msgstr "修复尝试导入无效的 zip 文件时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:95
msgid "Fix crash related to switching from split-window mode to single-window mode"
msgstr "修复从分割窗口模式切换到单窗口模式相关的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:96
msgid "Fix crash related to missing preferences in Preference editor"
msgstr "修复偏好编辑器缺少首选项的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.9.md:97
msgid "Fix crash on deck selection after deleting a deck and immediately closing app"
msgstr "在删除甲板并立即关闭应用程序后，修复甲板选择时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:98
msgid "Fix crash in Reviewer when non-standard browser installed"
msgstr "修复审查器安装非标准浏览器时崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:99
msgid "Fix type-answer field showing unexpectedly after undo in Reviewer"
msgstr "修复评论员撤销后意外显示的类型回答字段"

#: src/changelog/v2.9.md:100
msgid "Fix incorrect display of some characters when using type-answer"
msgstr "修复使用类型答案时某些字符的错误显示"

#: src/changelog/v2.9.md:101
msgid "Fix error related to media in subfolders not showing in Reviewer"
msgstr "修复与子文件夹中不显示的媒体相关的错误"

#: src/changelog/v2.9.md:102
msgid "Fix some issues with generated flashcard html and CSS selectors"
msgstr "使用生成的 flashcard html 和 CSS 选择器修复一些问题"

#: src/changelog/v2.9.md:103
msgid "Fix some Glosbe and Beolingus regressions"
msgstr "修复一些Glosbe和Beolingus回归。"

#: src/changelog/v2.9.md:104
msgid "Fix issue where new deck was created when note type was renamed"
msgstr "修复笔记类型重命名时创建新牌组的问题"

#: src/changelog/v2.9.md:105
msgid "Fix add note button disappearing from Card Browser when returning from search"
msgstr "修复从搜索返回时从卡片浏览器中消失的添加笔记按钮"

#: src/changelog/v2.9.md:106
msgid "Fix some statistics display issues"
msgstr "修复一些统计显示问题"

#: src/changelog/v2.9.md:107
msgid "Fix incorrect display of some preferences"
msgstr "修复一些偏好的错误显示"

#: src/changelog/v2.9.md:108
msgid "Fix invisible notification bar in NoteEditor"
msgstr "修复笔记编辑器中的隐藏通知栏"

#: src/changelog/v2.9.md:109
msgid "Fix newline characters not working in cloze deletions"
msgstr "修复不适用于烟幕删除的换行字符"

#: src/changelog/v2.9.md:110
msgid "Increase max card count display from 1000 to 99999"
msgstr "将最大卡片计数显示量从1000增加到999999"

#: src/changelog/v2.9.md:111
msgid "Improve display handling of very long review intervals (> 68 years)"
msgstr "改进对长审查间隔的显示处理(> 68年)"

#: src/changelog/v2.9.md:112
msgid "Improve next/back buttons when using Previewer on multiple cards"
msgstr "在多张卡上使用预览器时改进下一个/后退按钮"

#: src/changelog/v2.9.md:113
msgid "Improve handling of selected deck between statistics, card browser and deck picker"
msgstr "改进统计、卡片浏览器和牌组选择器之间所选牌组的处理"

#: src/changelog/v2.9.md:114
msgid "Improve Card Browser search by restoring when returning from other activities"
msgstr "从其他活动返回时通过还原改进卡浏览器搜索"

#: src/changelog/v2.9.md:115
msgid "Improve card focus handling when moving between Note Editor and Card Template Editor"
msgstr "在笔记编辑器和卡片模板编辑器之间移动时改进卡片焦点处理"

#: src/changelog/v2.9.md:116
msgid "Improve labeling of deck-group vs deck-specific options"
msgstr "改进甲板组与甲板特定选项的标签"

#: src/changelog/v2.9.md:117
msgid "Improve formatting of HTTP error codes during sync"
msgstr "在同步过程中改进HTTP错误代码的格式"

#: src/changelog/v2.9.md:118
msgid "Improve handling of multi-touch events while whiteboard displayed"
msgstr "当白板显示时改进多点触摸事件的处理"

#: src/changelog/v2.9.md:119
msgid "Improve permission dialog descriptions"
msgstr "提升权限对话框描述"

#: src/changelog/v2.9.md:120
msgid "Improve handling of \"preview new cards\" setting when creating custom study deck"
msgstr "在创建自定义学习牌组时改进设置的“预览新卡片”的处理"

#: src/changelog/v2.9.md:121
msgid "Improve Navigation Drawer performance on older devices"
msgstr "改进旧设备上导航抽屉的性能。"

#: src/changelog/v2.9.md:122
msgid "Improve database check dialog with addition progress updates during check"
msgstr "在检查时改进数据库检查对话框并更新增补进进度"

#: src/changelog/v2.9.md:123
msgid "Use different notification channels for study reminders and general notifications"
msgstr "使用不同的通知渠道提醒学习和一般通知"

#: src/changelog/v2.9.md:124
msgid "Drop support for Android \\< Ice Cream Sandwich MR1 (API15, Android 4.0.3)"
msgstr "丢弃对 Android 的支持 \\< Ice Cream Sandwich MR1 (API15, Android 4.0.3)"

#: src/changelog/v2.9.md:125
msgid "Add support for more features on Chromebook (import, export, restore backup, camera)"
msgstr "添加对 Chromebook 更多功能的支持 (导入、导出、还原备份、相机)"

#: src/changelog/v2.9.md:126
msgid "Add API support for card/note bury and suspend"
msgstr "添加 API 支持卡/便笺掩码和暂停"

#: src/changelog/v2.9.md:127
msgid "Add API to open Reviewer on specific decks from other apps"
msgstr "在其他应用的特定牌组中添加 API 到打开审核者"

#: src/changelog/v2.9.md:128
msgid "Add support for HTML/Javascript debugging"
msgstr "添加对 HTML/Javascript 调试的支持"

#: src/changelog/v2.9.md:129
msgid "Add link to third party apps which support AnkiDroid API in advanced preferences"
msgstr "在高级首选项中添加链接到支持AnkiDroid API 的第三方应用"

#: src/changelog/v2.9.md:130
msgid "Fix issue with custom sync server certificates"
msgstr "解决自定义同步服务器证书问题"

#: src/changelog/v2.9.md:131
msgid "Perform basic DB integrity check on app upgrade"
msgstr "在应用程序升级时执行基本数据库完整性检查"

#: src/changelog/v2.9.md:132
msgid "Introduce optional analytics reporting"
msgstr "采用可选的分析报告"

#: src/changelog/v2.8.md:1
msgid "Version 2.8.4 (2018-04-27)"
msgstr "版本2.8.4 (2018-04-27)"

#: src/changelog/v2.8.md:3
msgid "Fix error syncing due to too many card templates"
msgstr "修复由于卡片模板太多同步错误"

#: src/changelog/v2.8.md:5
msgid "Version 2.8.3 (2017-11-10)"
msgstr "版本2.8.3 (2017-11-10)"

#: src/changelog/v2.8.md:7
msgid "Fix crash adding a picture from camera"
msgstr "修复从相机添加图片的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.8.md:8
msgid "Fix add note icon disappearing in browser after search"
msgstr "修复搜索后添加笔记图标消失在浏览器中"

#: src/changelog/v2.8.md:9
msgid "Fix translations from Glosbe"
msgstr "修复Glosbe的翻译"

#: src/changelog/v2.8.md:10
msgid "Fix crash long-tapping when no deck is selected"
msgstr "修复没有选择牌组时长按崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.8.md:11
msgid "Fix crash entering advanced settings on some devices"
msgstr "修复进入某些设备上高级设置的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.8.md:12
msgid "Fix incorrect graph display in statistics"
msgstr "修复统计数据中不正确的图表显示"

#: src/changelog/v2.8.md:13
msgid "Fix deck not changing properly in statistics"
msgstr "修复没有在统计中正确更改的牌组"

#: src/changelog/v2.8.md:14
msgid "Fix rounding error in statistics weekly breakdown"
msgstr "修复每周统计分解中的四舍五入错误"

#: src/changelog/v2.8.md:15
msgid "Fix spurious new deck created on model rename"
msgstr "修复在模型重命名上创建的虚假的新牌组"

#: src/changelog/v2.8.md:16
msgid "Improve error message on exception during media sync"
msgstr "在媒体同步时改进异常错误消息"

#: src/changelog/v2.8.md:17
msgid "Improve animation when transitioning between screens"
msgstr "在屏幕间过渡时提升动画"

#: src/changelog/v2.8.md:18
msgid "Use a round icon on devices that support it"
msgstr "在支持它的设备上使用圆形图标"

#: src/changelog/v2.8.md:20
msgid "Version 2.8.2 (2017-02-28)"
msgstr "2.8.2 (2017-02-28)"

#: src/changelog/v2.8.md:22
msgid "Fix bugs showing confirmation dialogs in various places"
msgstr "修复在不同地方显示确认对话框的 bug"

#: src/changelog/v2.8.md:23
msgid "Fix uncommon crash showing dialog after sync"
msgstr "修复同步后显示对话框的异常崩溃问题"

#: src/changelog/v2.8.md:25
msgid "Version 2.8.1 (2017-02-06)"
msgstr "第2.8.1版(2017-02-06)"

#: src/changelog/v2.8.md:27
msgid "Allow sending exported apkg to arbitrary app (e.g. Google Drive)"
msgstr "允许发送导出的 apkg 到任意应用 (例如，Google Drive)"

#: src/changelog/v2.8.md:28
msgid "Allow AnkiWeb to display a warning on sync completion"
msgstr "允许AnkiWeb 在同步完成时显示警告"

#: src/changelog/v2.8.md:29
msgid "Fix potential full-sync after sync cancellation"
msgstr "修复同步取消后潜在的全面同步"

#: src/changelog/v2.8.md:30
msgid "Fix media sync sometimes scanning all files again"
msgstr "修复媒体同步有时再次扫描所有文件"

#: src/changelog/v2.8.md:31
msgid "Fix removing $ character when importing media files"
msgstr "修复导入媒体文件时删除 $ 字符"

#: src/changelog/v2.8.md:32
msgid "Improve automatic card answer timing when audio is played"
msgstr "音频播放时改进自动卡片回答时间"

#: src/changelog/v2.8.md:33
msgid "Improve rendering of some statistics"
msgstr "改进某些统计数据的渲染"

#: src/changelog/v2.8.md:34
msgid "Fix some crashes in the Russian, Vietnamese, and Chinese translations"
msgstr "修复俄文、越南文和中文翻译中的一些崩溃问题"

#: src/changelog/v2.8.md:35
msgid "Fix crash sending exported apkg by email. NB: Export path can no longer be modified."
msgstr "修复通过电子邮件发送导出的 apkg 崩溃。NB：导出路径不能再修改。"

#: src/changelog/v2.7.md:1
msgid "Version 2.7 (2016-10-16)"
msgstr "版本2.7 (2016-10-16)"

#: src/changelog/v2.7.md:3
msgid "Add pull-to-sync feature"
msgstr "添加脉冲到同步功能"

#: src/changelog/v2.7.md:4
msgid "Add option to place answer buttons at the top"
msgstr "添加选项以将答案按钮放置在顶端"

#: src/changelog/v2.7.md:5
msgid "Add widget to directly access \"Add note\" screen"
msgstr "添加小部件直接访问\"添加笔记\"屏幕"

#: src/changelog/v2.7.md:6
msgid "Fix issue with importing whole collections and restoring backups"
msgstr "修复导入整个收藏并恢复备份的问题"

#: src/changelog/v2.7.md:7
msgid "Fix deck import failing after the first successful one"
msgstr "修复第一个成功的牌组导入失败"

#: src/changelog/v2.7.md:8
msgid "Fix cards in learning queue not being randomized"
msgstr "修复学习队列中的卡片不是随机的"

#: src/changelog/v2.7.md:9
msgid "Fix crash with fullscreen mode and hidden answer buttons"
msgstr "以全屏模式和隐藏回答按钮修复崩溃问题"

#: src/changelog/v2.7.md:10
msgid "Fix rare crash when opening deck options"
msgstr "修复打开牌组选项时罕见的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.7.md:11
msgid "Improve support with TalkBack"
msgstr "通过TalkBack来提升支持"

#: src/changelog/v2.6.md:1
msgid "Version 2.6.1 (2016-07-08)"
msgstr "第2.6.1版(2016-07-08年)"

#: src/changelog/v2.6.md:3
msgid "Add card cycling in previewer (similar to desktop client)"
msgstr "在预览器中添加卡片循环(类似于桌面客户端)"

#: src/changelog/v2.6.md:4
msgid "Add option to hide 'minutes left' in reviewer"
msgstr "在审核者中添加选项以隐藏“分钟剩余”"

#: src/changelog/v2.6.md:5
msgid "Fix language from app setting not always being used"
msgstr "修复应用程序设置中的语言并非总是被使用"

#: src/changelog/v2.6.md:6
msgid "Fix not being able to play back new sound recording"
msgstr "修复无法播放新的音频录音"

#: src/changelog/v2.6.md:7
msgid "Fix potential crash on Android 2.3 (Gingerbread)"
msgstr "修复Android 2.3 (Gingerbread) 上可能发生的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.6.md:8
msgid "Improved use of horizontal space when resizing large images"
msgstr "调整大图像大小时更好地使用水平空间"

#: src/changelog/v2.6.md:9
msgid "Minor adjustment to black theme colors"
msgstr "对黑色主题颜色的小调整"

#: src/changelog/v2.6.md:11
msgid "Version 2.6 (2016-06-14)"
msgstr "版本2.6(2016-06-14)"

#: src/changelog/v2.6.md:13
msgid "Add two new themes (black, plain), selectable in preferences"
msgstr "在首选项中添加两个新主题(黑色、平原)，可选择"

#: src/changelog/v2.6.md:14
msgid "Make reviewer app bar icons customizable"
msgstr "使审核者应用栏图标可以自定义"

#: src/changelog/v2.6.md:15
msgid "Split \"hide / delete\" menu in reviewer into \"bury\", \"suspend\", \"delete note\""
msgstr "在审核者中将\"隐藏/删除\"菜单分割成\"隐藏\"、\"暂停\"、\"删除注\""

#: src/changelog/v2.6.md:16
msgid "Reviewer undo button now removes last stroke when whiteboard in use"
msgstr "评论员撤销按钮现在移除使用白板时的最后一条笔数"

#: src/changelog/v2.6.md:17
msgid "Add menu entry to change TTS language from reviewer"
msgstr "添加菜单项以更改审核者的 TTS 语言"

#: src/changelog/v2.6.md:18
msgid "Add more of the statistics available on the desktop client"
msgstr "添加桌面客户端可用的更多统计"

#: src/changelog/v2.6.md:19
msgid "Add \"advanced statistics\" plugin (must be enabled in advanced settings)"
msgstr "添加 \"高级统计\" 插件 (必须在高级设置中启用)"

#: src/changelog/v2.6.md:20
msgid "Add setting to configure custom sync server (advanced)"
msgstr "添加设置以配置自定义同步服务器 (高级)"

#: src/changelog/v2.6.md:21
msgid "Fix card templates created in AnkiDroid incorrectly using bold style"
msgstr "修复AnkiDroid中创建的卡片模板使用粗体不正确"

#: src/changelog/v2.6.md:22
msgid "Fix many importing issues (behavior now consistent with the desktop client)"
msgstr "修复许多导入问题 (现在的行为与桌面客户端一致)"

#: src/changelog/v2.6.md:23
msgid "Fix long-tapping card in browser not always working"
msgstr "在浏览器中修复长按卡并不总是工作"

#: src/changelog/v2.6.md:24
msgid "Update sound playback button image"
msgstr "更新声音播放按钮图像"

#: src/changelog/v2.6.md:25
msgid "Reduce size of whiteboard and gesture area for better interoperability with full screen"
msgstr "减少白板和手势区域的大小以提高全屏的互操作性"

#: src/changelog/v2.6.md:26
msgid "Improve error messages with inaccessible collections"
msgstr "改进无法访问的收藏的错误消息"

#: src/changelog/v2.6.md:27
msgid "Allow auto-play of HTML media elements (for templates that enable it)"
msgstr "允许HTML媒体元素自动播放 (用于启用它的模板)"

#: src/changelog/v2.6.md:28
msgid "Significant updates to the content provider and API (for developers; see documentation)"
msgstr "内容提供者和 API 的重要更新 (用于开发者；见文档)"

#: src/changelog/v2.6.md:29
msgid "Many small bug fixes, improvements, theme adjustments, translation updates"
msgstr "许多小错误修复、改进、主题调整、翻译更新"

#: src/changelog/v2.5.md:1
msgid "Version 2.5.4 (2015-12-14)"
msgstr "2.5.4版本(2015-12-14)"

#: src/changelog/v2.5.md:3
msgid "Fix background color in overflow menu of deck picker"
msgstr "修复甲板选择器溢出菜单中的背景颜色"

#: src/changelog/v2.5.md:5
msgid "Version 2.5.3 (2015-12-14)"
msgstr "2.5.3版本(2015-12-14)"

#: src/changelog/v2.5.md:7
msgid "Fix floating action button (blue +) interfering with deck list on Android 2.3"
msgstr "修复浮动动动作按钮 (蓝色+) 干扰Android 2.3 上的甲板列表"

#: src/changelog/v2.5.md:8
msgid "Fix opening apkg files from Gmail"
msgstr "修复从 Gmail 打开的 apkg 文件"

#: src/changelog/v2.5.md:9
msgid "Fix automatic playback of consecutive videos"
msgstr "修复连续视频的自动播放"

#: src/changelog/v2.5.md:10
msgid "Add a new launch screen"
msgstr "添加新的启动屏幕"

#: src/changelog/v2.5.md:11
msgid "Improve behaviour surrounding the deck overview screen"
msgstr "改善甲板概览屏幕周围的行为"

#: src/changelog/v2.5.md:12
msgid "Multiple media files can now be added to one field in the note editor"
msgstr "现在可以将多个媒体文件添加到笔记编辑器中的一个字段"

#: src/changelog/v2.5.md:13
msgid "Don't include unused media files on export"
msgstr "导出时不包含未使用的媒体文件"

#: src/changelog/v2.5.md:14
msgid "Undo behaviour is now consistent with the desktop client (can no longer undo note edits)"
msgstr "撤销行为与桌面客户端一致(无法撤消记事编辑)"

#: src/changelog/v2.5.md:15
msgid "Enhancements to sync canceling"
msgstr "同步取消的增益"

#: src/changelog/v2.5.md:16
msgid "Minor performance enhancements, crash fixes, and UI tweaks"
msgstr "次要性能增强、崩溃修复和UI调整"

#: src/changelog/v2.5.md:18
msgid "Version 2.5.2 (2015-12-04)"
msgstr "2.5.2版本(2015-12-04)"

#: src/changelog/v2.5.md:20
msgid "Fix start-up crashes on Samsung devices running Android 4.2"
msgstr "修复运行 Android 4.2 的 Samsung 设备启动故障。"

#: src/changelog/v2.5.md:21
msgid "Fix crash for new users on Android 6.0"
msgstr "修复Android 6.0 上新用户的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.5.md:22
msgid "Reverted to old typing method. The new method is now an option which is off by default."
msgstr "恢复到旧的键入方法。新方法现在是默认关闭的选项。"

#: src/changelog/v2.5.md:23
msgid "You can now click on the numbers in the right-most part of the deck list to open the deck overview screen"
msgstr "您现在可以点击甲板列表中最右侧的数字来打开甲板概览屏幕"

#: src/changelog/v2.5.md:24
msgid "Various fixes to transition animations and progress bars"
msgstr "对过渡动画和进度条的各种修正"

#: src/changelog/v2.5.md:25
msgid "Add option to remove empty cards (previously only possible on desktop)"
msgstr "添加删除空卡片的选项(以前只能在桌面上使用)"

#: src/changelog/v2.5.md:26
msgid "Remove: Google Translate filter. In practice, this feature had no effect and is not required"
msgstr "删除：Google 翻译过滤器。在实际操作中，此功能没有效果，无需使用"

#: src/changelog/v2.5.md:27
msgid "Remove: Google image search for multimedia card. The image search API has been discontinued by Google and no longer works"
msgstr "移除：Google 图像搜索多媒体卡。图像搜索 API 已被谷歌中止，不再工作"

#: src/changelog/v2.5.md:29
msgid "Version 2.5.1 (2015-12-01)"
msgstr "第2.5.1版(2015-12-01)"

#: src/changelog/v2.5.md:31
msgid "Fix crash when loading deck list (could not open collection bug)"
msgstr "修复装入牌组列表时崩溃(无法打开收藏bug)"

#: src/changelog/v2.5.md:32
msgid "Fix visible progress bar showing when answering card"
msgstr "修复在回答卡片时显示的可见进度条"

#: src/changelog/v2.5.md:34
msgid "Version 2.5 (2015-11-30)"
msgstr "版本 2.5 (2015-11-30)"

#: src/changelog/v2.5.md:36
msgid "Redesign of user interface to use material design"
msgstr "重新设计用户界面以使用材料设计"

#: src/changelog/v2.5.md:37
msgid "Add new dark theme"
msgstr "添加新的黑色主题"

#: src/changelog/v2.5.md:38
msgid "Simplify the study process by bypassing deck overview screen"
msgstr "绕过甲板概览屏幕简化学习过程"

#: src/changelog/v2.5.md:39
msgid "Add ability to add, edit, delete note types"
msgstr "添加能力、编辑、删除笔记类型"

#: src/changelog/v2.5.md:40
msgid "Add setting to enable auto-sync and a Tasker intent to trigger sync"
msgstr "添加设置以启用自动同步和 Tasker 触发同步"

#: src/changelog/v2.5.md:41
msgid "Replace \"instant add\" feature with new API for 3rd party apps to add cards directly to AnkiDroid"
msgstr "用新的 API 替换“即时添加”功能，第三方应用可以直接添加卡到AnkiDroid"

#: src/changelog/v2.5.md:42
msgid "\"Type in the answer\" input box now built into the card html itself"
msgstr "\"输入答案\"输入框已编入卡 html 本身。"

#: src/changelog/v2.5.md:43
msgid "Make fullscreen-mode immersive and added setting to hide answer buttons when using gestures"
msgstr "设置全屏模式沉浸式并添加设置以隐藏使用手势时的回答按钮"

#: src/changelog/v2.5.md:44
msgid "Add css class for customizing card background color when night mode is enabled"
msgstr "在启用夜间模式时添加css类用于自定义卡背景颜色"

#: src/changelog/v2.5.md:45
msgid "Allow changing media volume from the deck picker"
msgstr "允许从牌组选择器更改媒体音量"

#: src/changelog/v2.5.md:46
msgid "Add ability to save and view common searches in the card browser"
msgstr "添加在卡片浏览器中保存和查看常见搜索的能力"

#: src/changelog/v2.5.md:47
msgid "Browser now shows full question and answer in the results by default"
msgstr "浏览器现在默认在结果中显示完整的问答。"

#: src/changelog/v2.5.md:48
msgid "Only show tags relevant to that deck when doing custom study by tag"
msgstr "仅在通过标签进行自定义研究时显示与该牌组相关的标签"

#: src/changelog/v2.5.md:49
msgid "Fix some bugs in the widget"
msgstr "修复小部件中的一些错误"

#: src/changelog/v2.5.md:50
msgid "Remove \"simple interface\""
msgstr "移除“简单接口”"

#: src/changelog/v2.5.md:51
msgid "Remove support for Android version 2.1 and 2.2 (minimum is now 2.3.3)"
msgstr "删除对 Android 版本 2.1 和 2.2 的支持 (现在最小为 2.3.3)"

#: src/changelog/v2.5.md:52
msgid "Add support for Android 6 Marshmallow"
msgstr "添加对 Android 6 Marshmallow 的支持"

#: src/changelog/v2.5.md:53
msgid "Disable write-ahead-logging in sqlite database"
msgstr "在sqlite数据库中禁用写前沿记录"

#: src/changelog/v2.5.md:54
msgid "Many other bug fixes and small improvements"
msgstr "许多其它错误修复和小的改进"

#: src/changelog/v2.4.md:1
msgid "Version 2.4.4 (2015-10-20)"
msgstr "版本 2.4.4 (2015-10-20)"

#: src/changelog/v2.4.md:3
msgid "Fix playback of sound files with apostrophes in file name"
msgstr "在文件名中以apostropphes修复声音文件的播放"

#: src/changelog/v2.4.md:4
msgid "Fix new card siblings not being buried for the same day"
msgstr "修复新卡片兄弟姐妹没有在同一天被隐藏"

#: src/changelog/v2.4.md:5
msgid "Fix media on cards when using the Hebrew Fix option"
msgstr "使用希伯来修复选项时修复卡上的媒体"

#: src/changelog/v2.4.md:6
msgid "Fix crashes related to \"Relative overdueness\" and make this sort order available on AnkiDroid"
msgstr "修复与“相对超时”相关的崩溃，并在AnkiDroid上提供此排序。"

#: src/changelog/v2.4.md:7
msgid "When mixing new and review cards, make their rotation more consistent with desktop"
msgstr "当混合新卡和审核卡时，使他们的旋转与桌面更加一致"

#: src/changelog/v2.4.md:9
msgid "Version 2.4.3 (2015-04-21)"
msgstr "版本 2.4.3 (2015-04-21)"

#: src/changelog/v2.4.md:11
msgid "Fix \"unknown field\" bug"
msgstr "修复“未知字段”错误"

#: src/changelog/v2.4.md:12
msgid "Fix crash showing welcome screen on Android 2.3"
msgstr "修复 Android 2.3 显示欢迎屏幕"

#: src/changelog/v2.4.md:13
msgid "Fix crash caused by widget"
msgstr "修复小部件造成的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.4.md:14
msgid "Fix rare crash in browser"
msgstr "修复浏览器中罕见的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.4.md:15
msgid "Fix a couple of sync issues"
msgstr "修复一些同步问题"

#: src/changelog/v2.4.md:16
msgid "Fix crash starting AnkiDroid on a small number of devices"
msgstr "修复在少量设备上启动AnkiDroid的崩溃问题"

#: src/changelog/v2.4.md:17 src/changelog/v2.4.md:33
msgid "Update translations"
msgstr "更新翻译"

#: src/changelog/v2.4.md:19
msgid "Version 2.4.2 (2015-03-18)"
msgstr "2.4.2 (2015-03-18)"

#: src/changelog/v2.4.md:21
msgid "Fix some bugs with cloze templates"
msgstr "用模板修复一些bug。"

#: src/changelog/v2.4.md:22
msgid "Fix a translation error"
msgstr "修复翻译错误"

#: src/changelog/v2.4.md:24
msgid "Version 2.4.1 (2015-03-15)"
msgstr "2.4.1版本(2015-03-15)"

#: src/changelog/v2.4.md:26
msgid "Fix some bugs with filtered decks"
msgstr "用筛选牌组修复一些bug。"

#: src/changelog/v2.4.md:27
msgid "Improve importing of shared decks"
msgstr "改进共享牌组的导入"

#: src/changelog/v2.4.md:28
msgid "Open settings if AnkiDroid dir inaccessible"
msgstr "如果AnkiDroid 目录无法访问，请打开设置"

#: src/changelog/v2.4.md:29
msgid "Fix a bug with zooming"
msgstr "用缩放修复一个错误"

#: src/changelog/v2.4.md:30
msgid "Fix a bug where old card was still shown in reviewer after changing deck"
msgstr "修改牌组后修复老卡仍在审核者中显示的错误"

#: src/changelog/v2.4.md:31
msgid "Fix some issues with cloze deletion"
msgstr "修复一些问题与烟幕删除"

#: src/changelog/v2.4.md:32
msgid "Fix various crashes"
msgstr "修复各种崩溃问题"

#: src/changelog/v2.4.md:35
msgid "Version 2.4 (2015-01-28)"
msgstr "版本 2.4(2015-01-28)"

#: src/changelog/v2.4.md:37
msgid "Move \"preview\" feature to browser"
msgstr "将“预览”功能移动到浏览器"

#: src/changelog/v2.4.md:38
msgid "Add ability to change note type of existing flashcards"
msgstr "添加能力更改现有答卷类型"

#: src/changelog/v2.4.md:39
msgid "Add ability to view and delete card templates"
msgstr "添加查看和删除卡片模板的能力"

#: src/changelog/v2.4.md:40
msgid "Fix TTS for most devices"
msgstr "修复大多数设备的 TTS"

#: src/changelog/v2.4.md:41
msgid "Support playback of videos (see supported formats [here](http://developer.android.com/guide/appendix/media-formats.html))"
msgstr "支持视频播放(见支持的格式 [here](http://developer.android.com/guide/appendux/media-forms.html))"

#: src/changelog/v2.4.md:42
msgid "Improve rendering of second column in browser"
msgstr "改进浏览器中第二列的渲染"

#: src/changelog/v2.4.md:43
msgid "Improve detection of swipe gestures"
msgstr "改进滑动手势的检测"

#: src/changelog/v2.4.md:44
msgid "Increase number of languages in Glosbe translator"
msgstr "增加Glosbe翻译语言的数量"

#: src/changelog/v2.4.md:45
msgid "Add support for Chromebooks"
msgstr "添加对 Chromebooks 的支持"

#: src/changelog/v2.4.md:46
msgid "New crash report system"
msgstr "新建崩溃报告系统"

#: src/changelog/v2.4.md:47
msgid "Bug fixes"
msgstr "Bug 修复"

#: src/changelog/v2.3.md:1
msgid "Version 2.3.2 (2014-11-06)"
msgstr "2.3.2版本(2014-11-06)"

#: src/changelog/v2.3.md:3
msgid "Bug fixes: Sync, TTS, Remote images, Advanced editor, Export"
msgstr "Bug 修复: 同步, TTS, 远程图像, 高级编辑器, 导出"

#: src/changelog/v2.3.md:4
msgid "Note: This is the last version of AnkiDroid supported by AnkiWeb. Previous versions will not sync."
msgstr "注意：这是AnkiDroid 支持的最新版本。以前的版本将不会同步。"

#: src/changelog/v2.3.md:6
msgid "Version 2.3 (2014-10-27)"
msgstr "2.3版本(2014-10-27)"

#: src/changelog/v2.3.md:8
msgid "Add new user manual"
msgstr "添加新的用户手册"

#: src/changelog/v2.3.md:9
msgid "Make statistics identical to Anki Desktop"
msgstr "使统计与Anki 桌面相同"

#: src/changelog/v2.3.md:10
msgid "Fixes to media sync"
msgstr "修复媒体同步"

#: src/changelog/v2.3.md:11
msgid "Fix bug where images were not showing"
msgstr "修复图像未显示的bug"

#: src/changelog/v2.3.md:12
msgid "Change layout of note editor"
msgstr "更改笔记编辑器的布局"

#: src/changelog/v2.3.md:13
msgid "Add new disable whiteboard option to reviewer and update icons"
msgstr "向审核者添加新的禁用白板选项并更新图标"

#: src/changelog/v2.3.md:14
msgid "Add full support for APKG export and import"
msgstr "添加对APKG导出和导入的充分支持"

#: src/changelog/v2.3.md:15
msgid "Add feature to email exported APKG"
msgstr "将功能添加到导出的 APKG 电子邮件"

#: src/changelog/v2.3.md:16
msgid "Increase default number of backups and use APKG"
msgstr "增加默认备份数并使用 APKG"

#: src/changelog/v2.3.md:17
msgid "Make preview card accessible from card browser"
msgstr "让卡片浏览器访问预览卡"

#: src/changelog/v2.3.md:18
msgid "Make shared decks download with Android browser"
msgstr "使用 Android 浏览器下载共享牌组"

#: src/changelog/v2.3.md:19
msgid "Add reset and reschedule feature in note editor"
msgstr "在笔记编辑器中添加重置和重新安排功能"

#: src/changelog/v2.3.md:20
msgid "Add a new notification system and icon"
msgstr "添加新的通知系统和图标"

#: src/changelog/v2.3.md:21
msgid "Replace tutorial deck with new welcome screen"
msgstr "用新欢迎屏幕替换教程牌组"

#: src/changelog/v2.3.md:22
msgid "Disable opening navigation drawer from reviewer when swipe is used"
msgstr "使用滑动时禁用从审核员打开导航栏"

#: src/changelog/v2.3.md:23
msgid "Improve audio recording quality"
msgstr "提高音频录制质量"

#: src/changelog/v2.3.md:24
msgid "Support sticky fields when enabled in Anki Desktop"
msgstr "在Anki 桌面启用时支持粘性字段"

#: src/changelog/v2.3.md:25
msgid "Many other bug fixes"
msgstr "许多其它错误修正"

#: src/changelog/v2.2.md:1
msgid "Version 2.2.3 (2014-08-04)"
msgstr "2.2.3版本(2014-08-04)"

#: src/changelog/v2.2.md:3
msgid "New media sync protocol"
msgstr "新建媒体同步协议"

#: src/changelog/v2.2.md:4
msgid "Fix 2 bugs for opening links and resuming the app"
msgstr "修复打开链接和恢复应用程序的 2 个bug。"

#: src/changelog/v2.2.md:6
msgid "Version 2.2 (2014-07-21)"
msgstr "2.2版(2014-07-21)"

#: src/changelog/v2.2.md:8
msgid "Redesign layout"
msgstr "重新设计布局"

#: src/changelog/v2.2.md:9
msgid "Add pictures and sounds to flashcards (experimental)"
msgstr "将图片和声音添加到烧录卡(实验性)"

#: src/changelog/v2.2.md:10
msgid "Make second column in card browser configurable"
msgstr "卡片浏览器中的第二列可配置"

#: src/changelog/v2.2.md:11
msgid "Make images on flashcards zoomable"
msgstr "使烧录卡上的图像可以缩放"

#: src/changelog/v2.2.md:12
msgid "Improve preview feature and access via action bar"
msgstr "通过操作栏改进预览功能和访问权限"

#: src/changelog/v2.2.md:13
msgid "Simplify menus and settings"
msgstr "简化菜单和设置"

#: src/changelog/v2.2.md:14
msgid "Make slow searches in card browser cancellable"
msgstr "卡片浏览器中的缓慢搜索可取消"

#: src/changelog/v2.2.md:15
msgid "Improve adding/removing tags"
msgstr "改进添加/删除标签"

#: src/changelog/v2.2.md:16
msgid "Fix \"type in the answer\" and cloze deletion features"
msgstr "修复\"在答案中键入\"和衣着删除功能"

#: src/changelog/v2.2.md:17
msgid "Fix whiteboard feature"
msgstr "修复白板功能"

#: src/changelog/v2.2.md:18
msgid "Restore backups from within the app"
msgstr "从应用程序内还原备份"

#: src/changelog/v2.2.md:19
msgid "Make volume duck on any background music when sounds played"
msgstr "播放声音时在任何背景音乐上制作音量提示"

#: src/changelog/v2.2.md:20
msgid "Make playing of sounds consistent with Desktop version"
msgstr "使声音播放与桌面版本一致"

#: src/changelog/v2.2.md:21
msgid "Remove animations feature due to being buggy"
msgstr "删除动画功能因为有问题"

#: src/changelog/v2.2.md:22
msgid "Improve speed of showing cards"
msgstr "提高卡片显示速度"

#: src/changelog/v2.2.md:23
msgid "Remove duplicate check dialog when adding new flashcards"
msgstr "添加新烧录卡时删除重复检查对话框"

#: src/changelog/v2.2.md:24
msgid "Remove swap button when adding or editing flashcards"
msgstr "添加或编辑答题卡时删除交换按钮"

#: src/changelog/v2.2.md:25
msgid "Remove kanji info feature (will become optional plugin in the future)"
msgstr "移除汉字信息功能 (将成为未来的可选插件)"

#: src/changelog/v2.2.md:26
msgid "Make minimum Android version 2.1"
msgstr "设置最低安卓版本 2.1"

#: src/changelog/v2.2.md:27
msgid "Fix lots of bugs"
msgstr "修复大量错误"

#: src/changelog/v2.1.md:1
msgid "Version 2.1.3 (2014-04-05)"
msgstr "2.1.3 (2014-04-05)"

#: src/changelog/v2.1.md:3
msgid "Create new notes in correct deck"
msgstr "在正确的牌组中创建新笔记"

#: src/changelog/v2.1.md:4
msgid "TTS fixes"
msgstr "TTS 修复"

#: src/changelog/v2.1.md:6
msgid "Version 2.1 (2014-03-27)"
msgstr "第2.1版(2014-03-27)"

#: src/changelog/v2.1.md:8
msgid "Lots of Bug Fixes"
msgstr "大量Bug 修复"

#: src/changelog/v2.1.md:9
msgid "New custom study option with improved tag selection"
msgstr "新建自定义学习选项，并改进标签选择"

#: src/changelog/v2.1.md:10
msgid "New preview card feature in note editor (experimental)"
msgstr "笔记编辑器中新的预览卡片功能 (实验性)"

#: src/changelog/v2.1.md:11
msgid "New override font preference in addition to default font"
msgstr "除默认字体外新建替代字体首选项"

#: src/changelog/v2.1.md:12
msgid "New \"Kanji Info\" feature (enabled in preferences->reviewing->Kanji Info)"
msgstr "新的“汉字信息”功能 (首选项->审核->汉字信息启用)"

#: src/changelog/v2.1.md:13
msgid "Improve Aedict integration"
msgstr "改进Aedict 集成"

#: src/changelog/v2.1.md:14
msgid "Support for Samsung Multi-Window"
msgstr "支持三星多窗口"

#: src/changelog/v2.1.md:15
msgid "Fix Some TTS Issues"
msgstr "修复一些TTS问题"

#: src/changelog/v2.1.md:16
msgid "Updated Translations"
msgstr "更新翻译"

#: src/changelog/v2.1.md:17
msgid "Remove unused media check when deleting decks"
msgstr "删除牌组时删除未使用的媒体检查"

#: src/changelog/v2.1.md:18
msgid "Significantly increase speed for reducing filtered decks"
msgstr "大幅提高减小筛选牌组的速度"

#: src/changelog/v2.1.md:19
msgid "Remove upgrade wizard"
msgstr "删除升级向导"

#: src/changelog/v2.0.md:1
msgid "Version 2.0.4 (2014-02-03)"
msgstr "版本 2.0.4 (2014-02-03)"

#: src/changelog/v2.0.md:3
msgid "Fix issue with typing answers"
msgstr "修复输入答案的问题"

#: src/changelog/v2.0.md:4
msgid "Default font now overrides card font"
msgstr "默认字体现在覆盖卡片字体"

#: src/changelog/v2.0.md:5
msgid "Fixed audio playback image being covered by text on Android 2.3"
msgstr "修复Android 2.3 文本覆盖的音频回放图像"

#: src/changelog/v2.0.md:6
msgid "Fixed reviewer crash when language set to Romanian"
msgstr "修复语言设置为罗马尼亚语时审查员崩溃的问题"

#: src/changelog/v2.0.md:7
msgid "Translation fixes"
msgstr "翻译修复"

#: src/changelog/v2.0.md:9
msgid "Version 2.0.2 (2013-12-15)"
msgstr "2.0.2版（2013-12-15）"

#: src/changelog/v2.0.md:11
msgid "Fixed lots of crashes"
msgstr "修复了大量崩溃问题"

#: src/changelog/v2.0.md:12
msgid "Tablet UI fixes"
msgstr "平板电脑界面修复"

#: src/changelog/v2.0.md:13
msgid "Fixed new card ordering issues"
msgstr "修复新卡片订购问题"

#: src/changelog/v2.0.md:14
msgid "Card appearance now matches desktop Anki. (Centering cards is off by default but can be re-enabled)"
msgstr "卡片外观与桌面安基匹配。(默认关闭卡片，但可以重新启用)"

#: src/changelog/v2.0.md:15
msgid "Option groups can now be changed in AnkiDroid"
msgstr "现在可以在 AnkiDroid 中更改选项组"

#: src/changelog/v2.0.md:16
msgid "Clear error message when using a bad template"
msgstr "使用错误模板时清除错误消息"

#: src/changelog/v2.0.md:17
msgid "Fixed timeboxing notifications"
msgstr "固定时间框通知"

#: src/changelog/v2.0.md:18
msgid "Properly scale images"
msgstr "适当缩放图像"

#: src/changelog/v2.0.md:19
msgid "Better custom font handling"
msgstr "更好的自定义字体处理"

#: src/changelog/v2.0.md:20
msgid "More settings (next day starts at, timeboxing value, etc.)"
msgstr "更多设置 (第二天开始, 时间框值等)"

#: src/changelog/v2.0.md:21
msgid "Changing AnkiDroid interface language now works."
msgstr "更改AnkiDroid接口语言现在正常工作。"

#: src/changelog/v2.0.md:22
msgid "Fixed import/shared deck download issues (\"not a valid apkg file\")"
msgstr "修复导入/共享甲板下载问题 (\"不是有效的 apkg 文件\")"

#: src/changelog/v2.0.md:23
msgid "Fixed invisible text on Motorola devices"
msgstr "修复Motorola设备上的隐藏文本"

#: src/changelog/v2.0.md:24
msgid "Focus on answer when revealed"
msgstr "当发现答案时专注于答案"

#: src/changelog/v2.0.md:25
msgid "Filtered decks are now blue in deck list"
msgstr "筛选的牌组现在在牌组列表中是蓝色的"

#: src/changelog/v2.0.md:26
msgid "Removed unused circle button in note editor"
msgstr "删除笔记编辑器中未使用的圆形按钮"

#: src/changelog/v2.0.md:28
msgid "Version 2.0.1 (2013-02-06)"
msgstr "版本2.0.1 (2013-02-06)"

#: src/changelog/v2.0.md:30
msgid "Upgrade wizard"
msgstr "升级向导"

#: src/changelog/v2.0.md:31
msgid "Fix importing apkgs"
msgstr "修复导入apkgs"

#: src/changelog/v2.0.md:32
msgid "Fix media syncing"
msgstr "修复媒体同步"

#: src/changelog/v2.0.md:34
msgid "Version 2.0 (2013-01-03)"
msgstr "版本 2.0 (2013-01-03)"

#: src/changelog/v2.0.md:36
msgid "complete revision"
msgstr "完成修订版"

#: src/changelog/v2.0.md:37
msgid "libanki2.0 scheduling"
msgstr "libanki2.0 计划"

#: src/changelog/v2.0.md:38
msgid "new learning mode"
msgstr "新学习模式"

#: src/changelog/v2.0.md:39
msgid "new layout"
msgstr "新布局"

#: src/changelog/v2.0.md:40
msgid "merge syncing possible now"
msgstr "现在可以合并同步"

#: src/changelog/v2.0.md:41
msgid "better statistics"
msgstr "更好的统计"

#: src/changelog/v2.0.md:42
msgid "decks are now saved in a single collection"
msgstr "牌组现在保存在单个收藏中"

#: src/changelog/v2.0.md:43
msgid "options are shareable now"
msgstr "选项现在可以共享"

#: src/changelog/v2.0.md:44
msgid "tablet layout"
msgstr "平板电脑布局"

#: src/changelog/v2.0.md:45
msgid "tons of performance improvements"
msgstr "吨效绩改进"

#: src/changelog/v2.0.md:46
msgid "card import function"
msgstr "卡片导入函数"

#: src/changelog/v2.0.md:47
msgid "collection can be saved on internal memory"
msgstr "收藏可以保存到内部内存"

#: src/changelog/v0.1-to-1.1.3.md:3
msgid "AnkiDroid has continuously evolved collectively as an open source project, with the first version released to the Google Market on [June 28 2009](http://nicolas-raoul.blogspot.jp/2009/06/just-published-ankidroid-on-market.html)."
msgstr "AnkiDroid 一直作为一个开放源码项目不断发展，第一个版本于2009年6月28日发布到谷歌市场(http://nicolas-raoul.blogspot.jp/2009/06/just-published-ankid-onmarket.html)。"

#: src/changelog/v0.1-to-1.1.3.md:5
msgid "Version 1.1.3 was the last 1.x version (released on 26th June 2012), before the incompatible AnkiDroid v2.0 was released, essentially rewritten from scratch to be compatible with the new Anki Desktop v2.0."
msgstr "版本1.1.3是不兼容的AnkiDroid v2之前的最后一种版本(于2012年6月26日发布)。 已发布，基本上是从零重写以与新的 Anki 桌面v2.0 兼容。"

